<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xml:base="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:muapit="https://w3id.org/italia/onto/MU/"
     xmlns:roapit="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:smapit="https://w3id.org/italia/onto/SM/"
     xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:covapit="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:cpvapit="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"
     xmlns:poiapit="https://w3id.org/italia/onto/POI/"
     xmlns:potapit="https://w3id.org/italia/onto/POT/"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:cpevapit="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/3.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
        <dct:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/cultural-ON.png"/>
        <dct:description xml:lang="it">L&apos;ontologia ha lo scopo di modellare i dati che caratterizzano gli istituti e i luoghi della cultura, come ad esempio i dati sugli enti o sulle persone che hanno un determinato ruolo sugli istituti e luoghi della cultura, le sedi fisiche dei luoghi, i contatti, eventuali materiali multimediali che descrivono un istituto e luogo della cultura e ogni altra informazione utile al pubblico per poter accedere all&apos;istituto e luogo della cultura. Inoltre, l&apos;ontologia rappresenta  gli eventi che possono aver luogo in un istituto e luogo della cultura.
La figura seguente illustra alcuni elementi principali dell&apos;ontologia. La figura non è esaustiva ma è inserita per aiutare a comprendere alcune relazioni tra concetti dell&apos;ontologia.
Per ogni classe dell&apos;ontologia saranno forniti esempi di utilizzo in turtle; solo per alcune classi saranno altresì riportate figure specifiche che illustrano le relazioni e i concetti che ruotano attorno a tali classi.
il file alignment_xml.owl inoltre rapprensenta tutti gli allineamenti dell&apos;ontologia con altre esistenti nel Web dei dati come per esempio FOAF, Dubin Core, PRO, schema.org, etc. Per il MIBAC hanno contribuito attivamente allo sviluppo dell&apos;ontologia Chiara Veninata e Annarita Orsini. Per l&apos;Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione (CNR) hanno contribuito i seguenti ricercatori: Giorgia Lodi, Luigi Asprino, Silvio Peroni, Andrea Nuzzolese, Valentina Presutti e Aldo Gangemi.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">The ontology aims at modelling the data on cultural institutes or sites such as data regarding the agents that play a specific role on cultural institutes or sites, the sites themselves, the contact points, all multimedia files which describe the cultural institute or site and any other information useful to the public in order to access the institute or site. Moreover, the ontology represents events that can take place in specific cultural institutes or sites.
The following figure illustrates some of the core elements of the ontology. The figure is not exaustive; however, it is included in order to help readers to understand some relationships among important concepts represented in the ontology.
For each class, examples of their usage in turtle are provided; moreover, for only some of the classes, specific figures are reported that show the relationships and  concepts connected to them.
The alignment_xml.owl complements the ontology with the alignments with external ontologies such as FOAF, PRO, schma.org, dublin core, etc. The people involved in the creation or the ontology are: from the Ministry Annarita Orsini and Chiara Veninata; from the National Council of Research Giorgia Lodi, Luigi Asprino, Silvio Peroni, Andrea Nuzzolese, Valentina Presutti and Aldo Gangemi.</dct:description>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2015-01-12</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-05-27</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac"/>
        <dct:title xml:lang="en">Cultural-ON (Cultural ONtology): Cultural Institute/Site and Cultural Event Ontology</dct:title>
        <dct:title xml:lang="it">Cultural-ON (Cultural ONtology): Ontologia dei Luoghi della Cultura e degli Eventi Culturali</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="en">During the definition of Cultural-ON, an in depth discussion between the working group responsible for cultural linked open data, formed by the Ministry of Cultural Heritage and Activities (Service I) and the Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Council of Research (CNR) and the working group of the &quot;Istituto beni artistici culturali e naturali&quot; of Emilia Romagna Region, in order to contribute to the integration of the two ontologies, thus guaranteeing semantic interoperability.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Nel corso dell&apos;elaborazione di Cultural-ON è stato avviato un approfondito confronto tra il gruppo di lavoro responsabile del progetto di valorizzazione del patrimonio informativo pubblico attraverso i linked open data, costituito dal Ministero dei beni e delle attività culturali (Servizio I della Direzione generale Organizzazione) e dall’Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR) con il gruppo costituito nell&apos;ambito del progetto di pubblicazione di linked open data del dominio cultura, intrapreso dall&apos;Istituto beni artistici culturali e naturali della Regione Emilia-Romagna che si inserisce nel più ampio progetto Open Data Emilia-Romagna, al fine di contribuire ad un’ampia integrazione tra le due ontologie, nella prospettiva di una sempre maggiore interoperabilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural-ON (Cultural ONtology): Cultural Institute/Site and Cultural Event Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cultural-ON (Cultural ONtology): Ontologia dei Luoghi della Cultura e degli Eventi Culturali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 3.2 -  27 May 2019 - Introduction of the inverse property &quot;is involved in cultural event&quot; used to directly connect a cultural entity with the cultural events where it is involved in. Versione 3.2 includes all those changes necessary to refactor the original ontology in order to be fully integrated in the OntoPiA network.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 3.2 - 27 Maggio 2019 - Introduzione della proprietà inversa &quot;is involved in cultural event&quot; per collegare un&apos;entità culturale all&apos;evento in cui essa è coinvolta. Risponde al requisito emerso dall&apos;issue https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/issues/62. La versione 3.2 include tutta la rifattorizzazione dell&apos;ontologia per la piena integrazione nella rete OntoPiA</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-mibac"/>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Cultural events</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Cultural sites</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Eventi Culturali</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Luoghi della Cultura</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
        <admsapit:acronym>CIS</admsapit:acronym>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-JSON-LD"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-RDF-TURTLE"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-RDF-XML"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://dati.beniculturali.it/cis</admsapit:officialURI>
        <admsapit:prefix>cis</admsapit:prefix>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/LODMIBAC"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
        <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
        <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/catalogue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/catalogue">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isCatalogueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the Cultural Institute or SIte with a catalogue of cultural collections included in the institute or site. The relatioships can be used to indicate that a Cultural Institute or Site has an its own catalogue or situations where a Cultural Institute or Site contributes to a union catalogue (this latter case is represented by libraries that can contribute to or participate in a union catalogue).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare l&apos;istituto e luogo della cultura a un  catalogo che descrive le opere in esso contenute. Tale relazione può essere utilizzata per indicare che un istituto e luogo della cultura ha un catalogo ma anche una situazione per cui un istituto e luogo della cultura partecipa a un catalogo (in quest&apos;ultimo caso un esempio è rappresentato dalle biblioteche che possono partecipare a un catalogo collettivo).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">catalogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">catalogue</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/describesCulturalEntity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/describesCulturalEntity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isDescribedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the catalogue with the cultural heritage objects of a cultural institute or site that the catalogue describes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare il catalogo alle opere di un istituto e luogo della cultura che esso descrive.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">describes cultural entity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrive entità culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasAttribute -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAttribute">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the description of the site of the cultural institute or site an attribute (e.g., total space, shelving, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di associare una descrizione del sito dell&apos;istituto e luogo della cultura a un attributo, inteso come caratteristica del sito (metratura, scaffalatura, etc)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attribute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has attribute</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISNameInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISNameInTime">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISNameInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property which associate a cultural institute or site or a site with the situation name in time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa un istituto o luogo della cultura o un sito alla situazione &quot;denominazione nel tempo&quot;, ovvero una determinata denominazione valida in un determinato arco temporale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha nome luogo cultura nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has name in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà è utilizzata per collegare un istituto e luogo della cultura alla sua tipologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property is used to link a cultural institure or site to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia luogo cultura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural institute or site type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCollection">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the Cultural Institute or Site with the set of cultural objects it contains.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di associare l&apos;istituto e luogo della cultura all&apos;insieme delle opere in esso contenute.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasDiscipline -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDiscipline">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the Cultural Institute or Site with its own field of knowledge</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di specificare la categoria a cui l&apos;istituto e luogo della cultura è tipicamente associato (es. archeologia, etnografia e antropologia, arte, ...).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ambito disciplinare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has discipline</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasMemberColCultEnt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMemberColCultEnt">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOfColCultEnt"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that permits to specify the cultural heritage objects that form a specific collection or the entire cultural heritage included in a cultural institute or site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare le opere che formano una determinata collezione o l&apos;intero patrimonio di un istituto e luogo della cultura</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSite">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isSiteOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property which links a cultural institute or site to its own physical site(s).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un istituto e luogo della cultura al proprio o ai propri siti fisici.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha contenitore fisico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sede</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has site</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasSiteDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSiteDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Propery that permits to associate a site of a cultural institute or site with its description.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di associare una descrizione alla sede dell&apos;istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrizione della sede</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has site description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hostsCulturalEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hostsCulturalEvent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hosts"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isHostedBySite"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a site to an event</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà usata per associare una sede del luogo della cultura a un evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">hosts cultural event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ospita evento culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/involvesCulturalEntity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/involvesCulturalEntity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInCulturalEvent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Involvement property that associates a cultural event with a general cultural entity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà di coinvolgimento che associa un evento culturale a una generica entità culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge entità culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involves cultural entity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isAbout -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isAbout">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isSubjectOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a creative work with a cultural entity. The same property is used in a similar way to associate the creative work with an event or site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare un lavoro creativo a un&apos;entità culturale. La stessa proprietà può essere utilizzata in maniera analoga per associare un lavoro creativo a un evento o a un sito.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is about</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tratta di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isCatalogueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isCatalogueOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has catalogue&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha catalogo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is catalogue of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è catalogo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isDescribedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isDescribedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;describes&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;descrive&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is described by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descritto da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isHostedBySite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isHostedBySite">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/takesPlaceIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è l&apos;inversa di &quot;ospita&quot; e collega un evento a una sede di un istituto e luogo della cultura</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the inverse of &quot;hosts&quot; and links the Event to the Site of the Cultural Institute or Site</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is hosted by site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ospitato da sede luogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMemberColCultEnt"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that permits to associate cultural heritage objects with the site(s) which conserve(s) them</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare  opere culturali al luogo fisico in cui sono conservate.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is in site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è nella sede</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInCulturalEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInCulturalEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;involves cultural entity&quot;. It is used to directly connect a cultural entity to  the cultural events that involve it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;coinvolge entità culturale&quot; che collega direttamente l&apos;entità culturale con gli eventi culturali che la coinvolgono</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is involved in cultural event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolta in evento culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInProject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInProject">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalProject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent an involvement relationship between a cultural institute or site and a project</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare una relazione di coinvolgimento tra l&apos;istituto e luogo della cultura e un progetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is involved in a project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolto in progetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOfColCultEnt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOfColCultEnt">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of hasMember.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasMember.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di </rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isPartOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per connettere, con una relazione &quot;essere parte di&quot;, un istituto e luogo della cultura a se stesso. In particolare, tale proprietà può essere efficacemente usata per rappresentare sezioni dell&apos;Archivio di Stato (sezione dell&apos;Archivio di Spoleto che è parte dell&apos;Archivio di Stato)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property is meant to link a cultural institute or site with itself. This can be used to represent all those cases in which a institute or site can be part of another general institute or site. This property can be effectively used in the cases of Sections of the Central Archive.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is part of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parte di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">non stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isProvidedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isProvidedBy">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/providesService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;provides service&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;fornisce servizio&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is provided by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è fornito da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isSiteOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isSiteOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has Site&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha sede&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is site of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contenitore fisico di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sede di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isSubjectOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isSubjectOf">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse propery of &quot;is about&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;tratta di&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is subject of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è soggetto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isValidDuring -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isValidDuring">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISNameInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the situation name in time with a temporal validity interval</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà usata per associare la situzione &quot;nome nel tempo&quot;, ovvero una denominazione valida in un certo arco temporale, a un intervallo temporale di validità</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is valid during</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valido durante</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/makesAvailableEquipment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/makesAvailableEquipment">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that permits to associate the Cultural Institute or Site with its own equipment</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare l&apos;istituto e luogo della cultura alle attrezzature da esso possedute.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">makes available equipment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rende disponibile attrezzatura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/providesService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/providesService">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent a supply service relationship between a cultural institute or site and a service.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare una relazione di fornitura di servizi da parte di un istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">fornisce servizi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">provides Service</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/siteAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/siteAddress">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hosts -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hosts"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/takesPlaceIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/takesPlaceIn"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/forAccessTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/forAccessTo"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/hasTicket -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasTicket"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/hasWebSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasWebSite"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ISILIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ISILIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare l&apos;identificativo univoco dell&apos;Istituto e luogo della cultura, i.e., il codice ISIL (International Standard identifier for Libraries and Related Organization). Sotto proprietà di identificativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to define the unique identifier of the cultural institute or site (i.e., the ISIL - International Standard Identifier for Libriaries and Related Organization - code). Subproperty of identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ISIL identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo ISIL</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/altCISName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/altCISName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CISNameInTime"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the situation name in time with the alternative name of the cultural institute or site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare la situazione name in time a una denominazione alternativa dell&apos;istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">alternative cultural site name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome alternativo luogo cultura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalCISName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalCISName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CISNameInTime"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà identifica direttamente il nome istituzionale dell&apos;Istituto e luogo della cultura</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This data property identifies  the institutional name of the Cultural Institute or Site.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label>Institutional Name of Cultural Site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nome Istituzionale Luogo Cultura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/URL -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Attribute is the following:

&lt;pre&gt;

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label &quot;Shelving&quot;@en , &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    l0:name &quot;Shelving&quot;@en , &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    l0:description &quot;The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)&quot;@en , &quot;La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Attribute è il seguente:

&lt;pre&gt;

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label &quot;Shelving&quot;@en , &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    l0:name &quot;Shelving&quot;@en , &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    l0:description &quot;The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)&quot;@en , &quot;La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the attribute that a site description of a site of a cultural institute or site may have. For instance, length, the shelving in a library, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta gli attributi di una certa descrizione della sede fisica di un istituto e luogo della cultura. Per esempio, metratura, scaffalatura, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attribute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attributo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/AudioObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/AudioObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:AudioObject is the following:

&lt;pre&gt;

audio:Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:AudioObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label &quot;Audio Tour of the Parco archeologico di Liternum&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Audio guida del Parco archeologico di Liternum&quot;@it ;
    smapit:URL http://www.example.com/Audio/Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum.mp3^^xsd:anyURI ;
    cis:isAbout cissite:Parco_archeologico_di_Liternum .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:AudioObject è il seguente:

&lt;pre&gt;

audio:Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:AudioObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label &quot;Audio Tour of the Parco archeologico di Liternum&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Audio guida del Parco archeologico di Liternum&quot;@it ;
    smapit:URL http://www.example.com/Audio/Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum.mp3^^xsd:anyURI ;
    cis:isAbout cissite:Parco_archeologico_di_Liternum .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent multimedia objects of type audio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare materiali multimediali di tipo audio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Audio Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto audio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CISNameInTime -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CISNameInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/NameInTime"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isValidDuring"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalCISName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/altCISName"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:CISNameInTime is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    l0:name &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:institutionalCISName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; ;
    cis:hasCISNameInTime nit:Museo_di_Capodimonte ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

nit:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CISNameInTime ;
    rdfs:label &quot;Denominazione nel tempo &apos;Museo di Capodimonte&apos;&quot;@it ;
    cis:institutionalCISName &quot;Museo di Capodimonte&quot;@it ;
    cis:altCISName &quot;Museo Nazionale di Capodimonte&quot;@it ;
    cis:isValidDuring ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte  .

ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte
    a ti:TimeInterval ;
    ti:startTime &quot;1957-01-01&quot;^^xsd:date .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:CISNameInTime è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    l0:name &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:institutionalCISName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; ;
    cis:hasCISNameInTime nit:Museo_di_Capodimonte ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

nit:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CISNameInTime ;
    rdfs:label &quot;Denominazione nel tempo &apos;Museo di Capodimonte&apos;&quot;@it ;
    cis:institutionalCISName &quot;Museo di Capodimonte&quot;@it ;
    cis:altCISName &quot;Museo Nazionale di Capodimonte&quot;@it ;
    cis:isValidDuring ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte  .

ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte
    a ti:TimeInterval ;
    ti:startTime &quot;1957-01-01&quot;^^xsd:date .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di rappresentare una situazione relativa alla denominazione di un istituto e luogo della cultura che cambia nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Permits to represent a situation in which a name of the Cultural Institute or Site change in time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Site Name in Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nome Luogo Cultura Nel Tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CISService -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CISService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isProvidedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">A Cultural Institute or Site (CIS) might offer a variety of services (e.g., Wi-Fi Handicapped access, cafeteria, etc.).

These services are represented as individuals of the class &apos;Service&apos; and they are in relationship with a CIS by means of the object property providesService.

The following is an example expressed by using the turtle syntax:

&lt;pre&gt;

service:Caffetteria
      a       cis:CISService ;
      cis:name &quot;Caffetteria&quot; .


service:Connessione_WI-FI
      a       cis:CISService ;
      cis:name &quot;Connessione WI-FI&quot; .


cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:providesService service:Caffetteria, service:Connessione_WI-FI.

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un istituto della cultura può offrire una serie di servizi (e.g., Wi-Fi, accesso ai disabili, caffetteria, ecc.).

Questi servizi sono rappresentati da individui della classe &quot;Servizio&quot; e sono in relazione con l&apos;istituto della cultural attraverso la proprietà &quot;fornisce servizio&quot;.

Il seguente esempio mostra in turtle l&apos;uso della classe servizio:

&lt;pre&gt;

service:Caffetteria
      a       cis:CISService ;
      cis:name &quot;Caffetteria&quot; .


service:Connessione_WI-FI
      a       cis:CISService ;
      cis:name &quot;Connessione WI-FI&quot; .


cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:providesService service:Caffetteria, service:Connessione_WI-FI.

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a service that is provided by the Cultural Institute or Site. For instance, a service can be: the presence of a restaurant internal to the Cultural Institute or Site, the uso of an educational room, the use of a free wifi connection</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un servizio offerto da un istituto e luogo della cultura. Per esempio, un servizio può essere: la presenza di un ristorante interno al luogo, l&apos;uso una sala didattica, l&apos;uso di una connessione wifi libera, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Site Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio Luogo Cultura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CISType -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of cultural institute or site.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Institute or Site Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Istituto e Luogo della Cultura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/describesCulturalEntity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isCatalogueOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasWebSite"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/WebSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">A catalogue is always associated with an individual of the class &apos;CulturalInstituteOrSite&apos; (CIS) by means of the object property hasCatalogue (with domain CulturalInstituteOrSite and range Catalogue).

The inverse property of hasCatalogue is isCatalogueOf and relates a catalogue to a CIS.

An example in turtle is the following:

&lt;pre&gt;
catalogue:Catalogo_Generale_(autore)
      a       cis:Catalogue ;
      rdfs:label &quot;Catalogo Generale (autore)&quot;@it ;
      l0:name &quot;Catalogo Generale (autore)&quot;@it ;
      cis:isCatalogueOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      l0:description &quot;Catalogo Generale per autore - online&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:catalogue catalogue:Catalogo_Generale_(autore) .
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un catalogo è sempre associato a un individuo della classe &quot;Istitute e luogo della cultura&quot; attraverso la proprietà ha catalogo (che ha dominio CulturaInstituteOrSite e codominio Catalogue).

La proprietà inversa di ha catalogo è &quot;è catalogo di&quot; e collega il catalogo all&apos;istituto e luogo della cultura.

Un esempio in turtle è il seguente:

&lt;pre&gt;
catalogue:Catalogo_Generale_(autore)
      a       cis:Catalogue ;
      rdfs:label &quot;Catalogo Generale (autore)&quot;@it ;
      l0:name &quot;Catalogo Generale (autore)&quot;@it ;
      cis:isCatalogueOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      l0:description &quot;Catalogo Generale per autore - online&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:catalogue catalogue:Catalogo_Generale_(autore) .
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent the catalogue which describes the set of cultural heritage objects included in a Cultural Institute or Site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare il catalogo che descrive l&apos;insieme delle opere contenute in un istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Catalogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ClericalAdministrativeArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ClericalAdministrativeArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:ClericalAdministrativeArea èil the following:

&lt;pre&gt;

caa:Diocesi_di_San_Marco_Argentano_Scalea
    a cis:ClericalAdministrativeArea ;
    rdfs:label &quot;Diocese of San Marco Argentano-Scalea&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Diocesi di San Marco Argentano-Scalea&quot;@it ;;
    l0:name &quot;Diocese of San Marco Argentano-Scalea&quot;@en , Diocesi di San Marco Argentano-Scalea&quot;@it ;;
    clvapit:hasIdentifier Diocesi_di_San_Marco_Argentano_Scalea_ID .

id:Diocesi_di_San_Marco_Argentano_Scalea_ID
  a clvapit:Identifier ;
  l0:identifier &quot;SMA-CS&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:ClericalAdministrativeArea è il seguente

&lt;pre&gt;

caa:Diocesi_di_San_Marco_Argentano_Scalea
    a cis:ClericalAdministrativeArea ;
    rdfs:label &quot;Diocese of San Marco Argentano-Scalea&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Diocesi di San Marco Argentano-Scalea&quot;@it ;;
    l0:name &quot;Diocese of San Marco Argentano-Scalea&quot;@en , Diocesi di San Marco Argentano-Scalea&quot;@it ;;
    clvapit:hasIdentifier Diocesi_di_San_Marco_Argentano_Scalea_ID .

id:Diocesi_di_San_Marco_Argentano_Scalea_ID
  a clvapit:Identifier ;
  l0:identifier &quot;SMA-CS&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;area amministrativa territoriale ecclesiastica. Essa include le diocesi, parrocchie, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the clerical administrative area. It can be used to represents Diocese, Parish, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area amministrativa ecclesiastica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Clerical Administrative Area</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMemberColCultEnt"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isDescribedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">Individuals of this class represent cultural heritage included in a Cultural Institute or Site.

A Cultural Institute or Site can be related to a collection by means of the object property hasCollection.

Additionally, a collection can be composed of items that, in turn, can be individuals of the class &apos;Collection&apos; or the class &apos;Cultural Heritage Object&apos;.

For example, this allows to assert that the Biblioteca Centrale di Roma has its own cultural heritage (e.g,, Patrimonio di Biblioteca Centrale di Roma). This cultural heritage is composed of different items, e.g., Archivio Capizucchi, Fondo Ceccarius, etc.

This can be modelled by using turtle in the following way:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:CollectionCulEnt ;
      l0:name &quot;Patrimonio di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot; ;
      cis:hasMemberColCultEnt collezioni:Archivio_Capizucchi, collezioni:Fondo_Ceccarius .


collezioni:Archivio_Capizucchi
      a       cis:CollectionCultEnt ;
      l0:name &quot;Archivio Capizucchi&quot; ;
      cis:isMemberOfColCultEnt collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      l0:description &quot;materiale documentario relativo alla famiglia Capizucchi&quot;@it .


collezioni:Fondo_Ceccarius
      a       cis:CollectionCultEnt ;
      l0:name &quot;Fondo Ceccarius&quot; ;
     cis:isMemberOfColCultEnt  collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      l0:description &quot;volumi, opuscoli, articoli e fotografie della biblioteca di G. Ceccarelli&quot;@it .


&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Individui di questa classe rappresentano il patrimonio culturale incluso in un Istituto e luogo della cultural.

Un Istituto e luogo della cultural è relazionato a una collezione attraverso la proprietà &quot;ha collezione&quot;.

Inoltre, una collezione può essere composta da elementi che a loro volta possono essere individui della classe &quot;Collezione&quot; o della classe &quot;Oggetto culturale&quot;.

L&apos;esempio sotto riportato permette di asserire che la Biblioteca Centrale di Roma ha il proprio patrimonio (e..g, Patrimonio della Biblioteca Centrale di Roma). Questo patrimonio culturale è formato da diversi elementi, e.g., Archivio Cpizucchi, Fondo Ceccarius, ecc.

Nello specifico, questo può essere modellato in turtle come segue:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:CollectionCulEnt ;
      l0:name &quot;Patrimonio di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot; ;
      cis:hasMemberColCultEnt collezioni:Archivio_Capizucchi, collezioni:Fondo_Ceccarius .


collezioni:Archivio_Capizucchi
      a       cis:CollectionCultEnt ;
      l0:name &quot;Archivio Capizucchi&quot; ;
      cis:isMemberOfColCultEnt collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      l0:description &quot;materiale documentario relativo alla famiglia Capizucchi&quot;@it .


collezioni:Fondo_Ceccarius
      a       cis:CollectionCultEnt ;
      l0:name &quot;Fondo Ceccarius&quot; ;
      cis:isMemberOfColCultEnt  collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      l0:description &quot;volumi, opuscoli, articoli e fotografie della biblioteca di G. Ceccarelli&quot;@it .


&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the cultural heritage included in a Cultural Institute or Site or single collections that compone the cultural heritage</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il patrimonio complessivo dell&apos;Istituto e Luogo della Cultura o le singole collezioni di cui esso si compone.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection of Cultural Entities</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione Entità Culturali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isAbout"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent all types of creative works such multimedia objects (audio, video, image files), bibliographic references, and different types of articles, that refer to and cite the Cultural Institute or Site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare tutti quei materiali, multimediali (file audio, video), immagini), bibliografici, articoli di varia natura che si riferiscono e citano l&apos;Istituto e Luogo della Cultura.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Creative Work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lavoro Creativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CultResearchCenter -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CultResearchCenter">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CultResearchCenter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInCulturalEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that provides a generalization of three classes; that is , cultural institute or site, collection and cultural heritage object. It does not correspond to a concept used typically in the cultural domain but it is used in order to model properties and property restrictions that are common to all the these three classes. The class will never be directly instanziated.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che fornisce una generalizzazione per le tre classi di istituto e luogo della cultura,  collezione e oggetto culturale. Non corrisponde ad un concetto usato normalmente nel linguaggio del dominio, ma risponde all&apos;esigenza di modellare proprietà e assiomi di property-restriction comuni ad ognuna di queste tre classi. La classe CulturalEntity non sarà mai istanziata direttamente</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Entity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Entità culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isHostedBySite"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/involvesCulturalEntity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:CulturalEvent is the following:

&lt;pre&gt;

culturalEvent:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalEvent, cpevapit:PublicEvent ;
    cis:isHostedBySite site:Museo_di_Capodimonte;
    cpevapit:eventTitle &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    rdfs:comment &quot;Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi
    al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico&quot;@it ;
    cis:involvesCulturalEntity culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cpevapit:hasPublicEventTypology &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11_Exposure&gt; ;
    cpevapit:hasRiT rit:Role_Org_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte ;
    l0:identifier &quot;Gemito-1&quot; ;
    cpevapit:hasSubEvent culturaleEvent:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello ;
    l0:description &quot;Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi
    al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot;@it ;
    tiapit::atTime ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

culturalEvent:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello
    a cis:CulturalEvent , cpevapit:PublicEvent ;
    cis:isHostedBySite site:Museo_di_Capodimonte;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&quot;@it ;
    cpevapit:eventTitle &quot;Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&amp;apos@it&quot; ;
    l0:description &quot;Evento racchiuso nell&apos;esposizione generale Vincenzo Gemito&quot;@it ;
    l0:identifier &quot;Gemito-Pescatorello-2&quot;;
   cpevapit:hasRiT rit:Role_Org_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte ;
    cpevapit:hasPublicEventTypology &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11_Exposure&gt; ;
    cis:involvesCulturalEntity culturalheritageobject:Il_Pescatorello ;
    tiapit:atTime ti:urata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

rit:Role_Org_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
   a roapit:TimeIndexedRole ;
   roapit:forEntity culturalEvent:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte ;
   roapit:withRole role:Organizer ;
   tiapit:hasTemporalEntity ti:Durata_incarico ;
   roapit:isRoleInTimeOf &lt;https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/m_bac&gt; .

role:Organizer
    a roapit:Role ;
    l0name &quot;Organizzatore&quot;@it .

ti:Durata_incarico
  a tiapit:TimeInterval ;
  tiapit:startTime &quot;2013-11-28T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime;
  tiapit:endTime &quot;2015-07-16T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime .

ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte
    a tiapit:TimeInterval ;
    rdfs:label &quot;Intervallo di durata dell&apos;evento &apos;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&apos;&quot; ;
    tiapit:startTime &quot;2014-11-28T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime;
    tiapit:endTime &quot;2015-07-16T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime .

culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Il giocatore di carte&quot; ;;
    l0:name &quot;l giocatore di carte&quot; ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

cultualheritageobject:Il_Pescatorello
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Il Pescatorello&quot; ;
    l0:name &quot;Il Pescatorello&amp;quot&quot; ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Event è il seguente:

&lt;pre&gt;

culturalEvent:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalEvent, cpevapit:PublicEvent ;
    cis:isHostedBySite site:Museo_di_Capodimonte;
    cpevapit:eventTitle &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    rdfs:comment &quot;Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi
    al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico&quot;@it ;
    cis:involvesCulturalEntity culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cpevapit:hasPublicEventTypology &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11_Exposure&gt; ;
    cpevapit:hasRiT rit:Role_Org_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte ;
    l0:identifier &quot;Gemito-1&quot; ;
    cpevapit:hasSubEvent culturaleEvent:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello ;
    l0:description &quot;Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi
    al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot;@it ;
    tiapit::atTime ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

culturalEvent:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello
    a cis:CulturalEvent , cpevapit:PublicEvent ;
    cis:isHostedBySite site:Museo_di_Capodimonte;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&quot;@it ;
    cpevapit:eventTitle &quot;Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&amp;apos@it&quot; ;
    l0:description &quot;Evento racchiuso nell&apos;esposizione generale Vincenzo Gemito&quot;@it ;
    l0:identifier &quot;Gemito-Pescatorello-2&quot;;
   cpevapit:hasRiT rit:Role_Org_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte ;
    cpevapit:hasPublicEventTypology &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11_Exposure&gt; ;
    cis:involvesCulturalEntity culturalheritageobject:Il_Pescatorello ;
    tiapit:atTime ti:urata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

rit:Role_Org_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
   a roapit:TimeIndexedRole ;
   roapit:forEntity culturalEvent:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte ;
   roapit:withRole role:Organizer ;
   tiapit:hasTemporalEntity ti:Durata_incarico ;
   roapit:isRoleInTimeOf &lt;https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/m_bac&gt; .

role:Organizer
    a roapit:Role ;
    l0name &quot;Organizzatore&quot;@it .

ti:Durata_incarico
  a tiapit:TimeInterval ;
  tiapit:startTime &quot;2013-11-28T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime;
  tiapit:endTime &quot;2015-07-16T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime .

ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte
    a tiapit:TimeInterval ;
    rdfs:label &quot;Intervallo di durata dell&apos;evento &apos;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&apos;&quot; ;
    tiapit:startTime &quot;2014-11-28T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime;
    tiapit:endTime &quot;2015-07-16T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime .

culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Il giocatore di carte&quot; ;;
    l0:name &quot;l giocatore di carte&quot; ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

cultualheritageobject:Il_Pescatorello
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Il Pescatorello&quot; ;
    l0:name &quot;Il Pescatorello&amp;quot&quot; ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un evento culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">it represents an event that typically is related to the cultural domain</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento Culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:CulturalHeritageObject is the following:

&lt;pre&gt;

culturalheritageobject:Nascita_di_Venere
    a cis:CulturalHeritageObject , cis:CulturalEntity ;
    rdfs:label &quot;Nascita di Venere&quot;@it ;;
    l0:name &quot;Nascita di Venere&quot;@it ;
    cis:isInSite site:Palazzo_degli_uffizi .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:CulturalHeritageObject iè il seguente:

&lt;pre&gt;

culturalheritageobject:Nascita_di_Venere
    a cis:CulturalHeritageObject , cis:CulturalEntity ;
    rdfs:label &quot;Nascita di Venere&quot;@it ;;
    l0:name &quot;Nascita di Venere&quot;@it ;
    cis:isInSite site:Palazzo_degli_uffizi .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a cultural asset (even intagible) of the cultural heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un bene, materiale o immateriale, del patrimonio culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Heritage Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto Culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSite"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/catalogue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISNameInTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISNameInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDiscipline"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInProject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalProject"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isPartOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isSubjectOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/makesAvailableEquipment"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/providesService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISService"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasTicket"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/Ticket"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalCISName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ISILIdentifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Cultural Institute or Site&apos; is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite , poiapit:PointOfInterest ;
      l0:description &quot;&quot;&quot;La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un&apos;ala del
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell&apos;antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti,
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69
      biblioteche conventuali devolute al Regno d&apos;Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma
      nel 1873. Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all&apos;interno della zona archeologica del
	  Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti Massimo
      Castellazzi, Tullio Dell&apos;Anese e Annibale Vitellozzi.&quot;&quot;&quot;@it
  rdfs:comment &quot;&quot;&quot;La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un&apos;ala del
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell&apos;antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti,
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69
      biblioteche conventuali devolute al Regno d&apos;Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma
      nel 1873. Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all&apos;interno della zona archeologica del
	  Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti Massimo
      Castellazzi, Tullio Dell&apos;Anese e Annibale Vitellozzi.&quot;&quot;&quot;@it ;
      rdfs:label &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      cis:istitutionalCISName &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      poiapit:POIofficialName Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      poiapit:POIID &quot;29387&quot; ;
     poiapit:POICategory  &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/poi-category-classification/cat_6_travel&gt; ;
      clvapit:hasGeometry geometry_Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:ISILIdentifier &quot;IT-RM0267&quot;^^xsd:string ;
      acapit:hasAccessCondition
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi&gt; ,
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_mercoledi&gt; ,
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_lunedi&gt; ,
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_martedi&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_venerdi&gt; ;
      cis:hasCatalogue &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28topografico%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28titoli%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28autore%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28sistematico%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28soggetto%29&gt; ;
      cis:hasCollectionCultEnt collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      smapit:hasOnlineContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasCISNameInTime CISNameInTime:Biblioteca_Nazionale_Centrale ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:providesService service:Connessione_WI-FI , service:Visite_guidate , service:ala_per_la_didattica ;
      owl:sameAs   &lt;http://it.dbpedia.org/resource/Biblioteca_Nazionale_Centrale_di_Roma&gt; .

geometry_Biblioteca_nazionale_centrale
     a clvapit:Geometry , locn:Geometry ;
      clvapit:lat &quot;AAA&quot; ;
      clvapit:long &quot;BBB&quot; ;
      clvapit:hasGeometryType  clvapit:Point .

&lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi&gt;
     a acapit:AccessCondition , acapit:OpeningHoursSpecification ;
     acapit:opens &quot;11:00&quot;^^xsd:time ;
     acapit:closes &quot;18:00&quot;^^xsd:time ;
     acapit:hasAdmissionType at:daily ;
     ti:hasDayOfWeek  &lt;https://w3id.org/italia/onto/TI/Thursday&gt; .

at:daily
   a acapit:AdmissionType ;
   l0:name &quot;daily&quot;@en , &quot;giornaliera&quot;@it ;
   l0:description &quot;apertura prevista ogni giorno in determinate fasce orarie&quot;@it .

contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a smapit:OnlineContactPoint ;
      smapit:hasEmail email:email_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma ;
      smapit:hasTelephoneNumber phone:phone_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma ;
      smapit:hasWebSite website:web_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma .

email:email_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma
     a smapit:Email ;
     smapit:emailAddress &quot;mailto:XXX@YYY.it&quot;^^xsd:anyURI ;
     smapit:hasEmailType &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/042&gt; ;
      smapit:isEmailOf contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

phone:phone_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma
      a smapit:Telephone ;
      smapit:telephoneNumber &quot;051 347397&quot; ;
      smapit:hasTelephoneType &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/032&gt; ;
      smapit:isTelephoneOf contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma  .


website:web_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma
       a smapit:WebSite ;
       smapit:URL &quot;https://example.itr^^xsd:anyURI&quot; ;
       smapit:isWebiteOf contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma  .
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe &quot;Istituto e Luogo della Cultura&quot; è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite , poiapit:PointOfInterest ;
      l0:description &quot;&quot;&quot;La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un&apos;ala del
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell&apos;antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti,
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69
      biblioteche conventuali devolute al Regno d&apos;Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma
      nel 1873. Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all&apos;interno della zona archeologica del
	  Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti Massimo
      Castellazzi, Tullio Dell&apos;Anese e Annibale Vitellozzi.&quot;&quot;&quot;@it
  rdfs:comment &quot;&quot;&quot;La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un&apos;ala del
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell&apos;antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti,
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69
      biblioteche conventuali devolute al Regno d&apos;Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma
      nel 1873. Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all&apos;interno della zona archeologica del
	  Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti Massimo
      Castellazzi, Tullio Dell&apos;Anese e Annibale Vitellozzi.&quot;&quot;&quot;@it ;
      rdfs:label &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      cis:istitutionalCISName &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      poiapit:POIofficialName Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      poiapit:POIID &quot;29387&quot; ;
     poiapit:POICategory  &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/poi-category-classification/cat_6_travel&gt; ;
      clvapit:hasGeometry geometry_Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:ISILIdentifier &quot;IT-RM0267&quot;^^xsd:string ;
      acapit:hasAccessCondition
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi&gt; ,
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_mercoledi&gt; ,
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_lunedi&gt; ,
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_martedi&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_venerdi&gt; ;
      cis:hasCatalogue &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28topografico%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28titoli%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28autore%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28sistematico%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28soggetto%29&gt; ;
      cis:hasCollectionCultEnt collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      smapit:hasOnlineContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasCISNameInTime CISNameInTime:Biblioteca_Nazionale_Centrale ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:providesService service:Connessione_WI-FI , service:Visite_guidate , service:ala_per_la_didattica ;
      owl:sameAs   &lt;http://it.dbpedia.org/resource/Biblioteca_Nazionale_Centrale_di_Roma&gt; .

geometry_Biblioteca_nazionale_centrale
     a clvapit:Geometry , locn:Geometry ;
      clvapit:lat &quot;AAA&quot; ;
      clvapit:long &quot;BBB&quot; ;
      clvapit:hasGeometryType  clvapit:Point .

&lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi&gt;
     a acapit:AccessCondition , acapit:OpeningHoursSpecification ;
     acapit:opens &quot;11:00&quot;^^xsd:time ;
     acapit:closes &quot;18:00&quot;^^xsd:time ;
     acapit:hasAdmissionType at:daily ;
     ti:hasDayOfWeek  &lt;https://w3id.org/italia/onto/TI/Thursday&gt; .

at:daily
   a acapit:AdmissionType ;
   l0:name &quot;daily&quot;@en , &quot;giornaliera&quot;@it ;
   l0:description &quot;apertura prevista ogni giorno in determinate fasce orarie&quot;@it .

contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a smapit:OnlineContactPoint ;
      smapit:hasEmail email:email_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma ;
      smapit:hasTelephoneNumber phone:phone_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma ;
      smapit:hasWebSite website:web_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma .

email:email_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma
     a smapit:Email ;
     smapit:emailAddress &quot;mailto:XXX@YYY.it&quot;^^xsd:anyURI ;
     smapit:hasEmailType &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/042&gt; ;
      smapit:isEmailOf contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

phone:phone_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma
      a smapit:Telephone ;
      smapit:telephoneNumber &quot;051 347397&quot; ;
      smapit:hasTelephoneType &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/032&gt; ;
      smapit:isTelephoneOf contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma  .


website:web_Biblioteca_nazionale_centrale_di_roma
       a smapit:WebSite ;
       smapit:URL &quot;https://example.itr^^xsd:anyURI&quot; ;
       smapit:isWebiteOf contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma  .
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sono istituti e luoghi della cultura i musei, le biblioteche e gli archivi, le aree e i parchi archeologici, i complessi monumentali. Gli istituti e luoghi e della cultura che appartengono a soggetti pubblici sono destinati alla pubblica fruizione ed espletano un servizio pubblico. Le strutture espositive e di consultazione nonché i luoghi della cultura che appartengono a soggetti privati e sono aperti al pubblico espletano un servizio privato di utilità sociale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class Cultural Institute or Site represents museums, libraries, archive holders, archaeologic areas and parks, monumental areas. The cultural institutes of sites that are owned by public bodies are meant to offer public services. The cultural institutes or sites that are owned by private subjects, and are open to the public, offer a public and societal service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Institute or Site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Istituto e Luogo Della Cultura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalProject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalProject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Project is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:InstitutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; ;
    cis:isInvolvedInProject project:ProgettoEsempio ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

project:ProgettoEsempio
    a cis:CulturalProject;
    rdfs:label &quot;Example Project&quot;@en , &quot;Progetto di Esempio&quot;;@it;
    l0:name &quot;Example Project&quot;;@en , &quot;Progetto di Esempio&quot;@it;
    smapit:URL &quot;http://progettoesempio.com&quot;^^xsd:aniURI .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di uso della classe cis:Project è il seguente:
&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:InstitutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; ;
    cis:isInvolvedInProject project:ProgettoEsempio ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

project:ProgettoEsempio
    a cis:CulturalProject;
    rdfs:label &quot;Example Project&quot;@en , &quot;Progetto di Esempio&quot;;@it;
    l0:name &quot;Example Project&quot;;@en , &quot;Progetto di Esempio&quot;@it;
    smapit:URL &quot;http://progettoesempio.com&quot;^^xsd:aniURI .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a Project, usually cultural, the Cultural Institute and Site can be involved in.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un progetto, tipicamente culturale, nel quale l&apos;istitutto della Cultura può essere coinvolto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto Culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Equipment is the following:

&lt;pre&gt;

equ:Photocopier
    a cis:Equipment ;
    rdfs:label &quot;Photocopier&quot;@en , &quot;Fotocopiatrice&quot;@it ;
    l0:name &quot;Photocopier&quot;@en , &quot;Fotocopiatrice&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale cis:makesAvailableEquipment equ:Photocopier .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Equipment è il seguente:

&lt;pre&gt;

equ:Photocopier
    a cis:Equipment ;
    rdfs:label &quot;Photocopier&quot;@en , &quot;Fotocopiatrice&quot;@it ;
    l0:name &quot;Photocopier&quot;@en , &quot;Fotocopiatrice&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale cis:makesAvailableEquipment equ:Photocopier .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the equipment made available by the Cultural Institute or Site. For instance, the equipment can be a totem, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta l&apos;attrezzatura resa disponibile dall&apos;Istituto e luogo della cultura. Per esempio è un&apos;attrezzatura un totem, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attrezzatura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Equipment</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ImageObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ImageObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of the usage of the class cis:ImageObject is the following:

&lt;pre&gt;

image:Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:ImageObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label &quot;Poster of the event &apos;Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte&apos;&quot;@en;
    rdfs:label &quot;Poster dell&apos;evento &apos;Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte&apos;&quot;@it;
    smapit:URL http://www.example.com/Image/Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte.png^^xsd:anyURI ;
    cis:isAbout event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio dell&apos;utilizzo della classe cis:ImageObject è il seguente:

&lt;pre&gt;

image:Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:ImageObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label &quot;Poster of the event &apos;Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte&apos;&quot;@en;
    rdfs:label &quot;Poster dell&apos;evento &apos;Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte&apos;&quot;@it;
    smapit:URL http://www.example.com/Image/Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte.png^^xsd:anyURI ;
    cis:isAbout event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent an image file.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare un file immagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto immagine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Library -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Library">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Library"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Museum -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Museum">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Museum"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/NewsArticle -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/NewsArticle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent a news article.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare un articolo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it"> Articolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">News Article</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Site -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isSiteOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSiteDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hostsCulturalEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/siteAddress"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <dc:description xml:lang="en">A site is always associated with an individual of the class &apos;Cultural Institute or Site&apos; (CIS) by means of the object property hasSite.

A site, which is a subclass of the PointOfInterest class of the POI ontology is additionally characterised by the following properties:

 * siteAddress (subproperty of hasAddress of the Location ontology) that allows associating the site with an address;
 * hasOnlineContactPoint that associates the site with an individual identifying an online contact point;
 * hasSpatialCoverage for relating the site to the description of its AdminUnitComponent (City, Country, District, Province, Region)&apos;;
 * isSiteOf that is the inverse property of hasSite.
 * hasSiteDescription for relating the site to its general description ;
 * hostsCulturalEvent for associating the site with a possible cultural event that hosts.

The following is an example of a Site and its association with a CIS

&lt;pre&gt;
site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site , poiapit:PointOfInterest ;
      rdfs:label &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      poiapit:POIofficialName &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      poiapit:POIID &quot;1&quot; ;
      cis:siteAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      smapit:hasOnlineContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      clvapit:hasSpatialCoverage        &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities/058091-(1992-04-04)&gt; ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      clvapit:hasGeometry geo_sede_biblioteca_nazionale ;
      poiapit:hasPOICategory &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/poi-category-classification/cat_2_recreation&gt; , &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/poi-category-classification/cat_6_travel&gt; .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite  , ;poiapit:PointOfInterest ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a clvapit:Address ;
      clvapit:hasIdentifier &lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/national-access-incremental-number/1&gt;  ;
    clvapit:hasStreetToponym &lt;https://w3id.org/italia/data/street-toponym/pippo&gt; ;
    clvapit:hasNumber &lt;https://w3id.org/italia/data/civic-numbering/24&gt; ;
    clvapit:hasCity &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities/18110-(2005-02-19)&gt;  .


&lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/national-access-incremental-number/1&gt;
     a clvapit:Identifier ;
     clvapit:identifierType &quot;Progressivo nazionale accesso&quot;@it ;
     l0:identifier &quot;1&quot;  .

&lt;https://w3id.org/italia/data/civic-numbering/24&gt;
    a clvapit:CivicNumbering ;
    clvapit:streetNumber &quot;24&quot; .

&lt;https://w3id.org/italia/data/street-toponym/pippo&gt; ;
    a clvapit:StreetToponym ;
    clvapit:officialStreetName &quot;PIPPO&quot;@it ;
    clvapit:toponymQualifier &quot;VIA&quot;@it ;
    clvapit:hasIdentifier &lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/progressivo-nazionale-area/105382&gt; , &lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/cod-com/C228&gt; , &lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/codice-istat/098013&gt; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Una sede è sempre associata agli individui della classe &quot;Istituto e Luogo della Cultura&quot; attraverso la proprietà ha sede.

Una sede è caratterizzata dalle seguenti proprietà:
 * ha indirizzo nel tempo: consente di associare una sede con un individuo della classe indirizzo nel tempo che fornisce la descrizione dell&apos;indirizzo che varia nel tempo.;
 * ha punto di contatto: consente di associare una sede con un individuo che identifica un punto di contatto online;
 * ha copertura geografica: consente di associare la sede con la descrizione dell&apos;area geografica
* è sede di: la proprietà inversa di ha sede
* ospita evento culturale: consente di associare una sede a un evento culturale ospitato in quel luogo fisico.

Il seguente esempio in turle mostra una sede associata a un istituto e luogo della cultura:


&lt;pre&gt;
site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site , poiapit:PointOfInterest ;
      rdfs:label &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      poiapit:POIofficialName &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      poiapit:POIID &quot;1&quot; ;
      cis:siteAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      smapit:hasOnlineContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      clvapit:hasSpatialCoverage        &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities/058091-(1992-04-04)&gt; ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      clvapit:hasGeometry geo_sede_biblioteca_nazionale ;
      poiapit:hasPOICategory &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/poi-category-classification/cat_2_recreation&gt; , &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/poi-category-classification/cat_6_travel&gt; .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite  , ;poiapit:PointOfInterest ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a clvapit:Address ;
      clvapit:hasIdentifier &lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/national-access-incremental-number/1&gt;  ;
    clvapit:hasStreetToponym &lt;https://w3id.org/italia/data/street-toponym/pippo&gt; ;
    clvapit:hasNumber &lt;https://w3id.org/italia/data/civic-numbering/24&gt; ;
    clvapit:hasCity &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities/18110-(2005-02-19)&gt;  .


&lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/national-access-incremental-number/1&gt;
     a clvapit:Identifier ;
     clvapit:identifierType &quot;Progressivo nazionale accesso&quot;@it ;
     l0:identifier &quot;1&quot;  .

&lt;https://w3id.org/italia/data/civic-numbering/24&gt;
    a clvapit:CivicNumbering ;
    clvapit:streetNumber &quot;24&quot; .

&lt;https://w3id.org/italia/data/street-toponym/pippo&gt; ;
    a clvapit:StreetToponym ;
    clvapit:officialStreetName &quot;PIPPO&quot;@it ;
    clvapit:toponymQualifier &quot;VIA&quot;@it ;
    clvapit:hasIdentifier &lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/progressivo-nazionale-area/105382&gt; , &lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/cod-com/C228&gt; , &lt;https://w3id.org/italia/data/identifiers/codice-istat/098013&gt; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a georeferenced physical site related to the Cultural Institute or Site. A Cultural Institute or Site can be located in more than one physical site. For instance, a Site can be &quot;Palazzo Venezia&quot; which is the site of the &quot;Museum of Palazzo Venezia&quot; and of &quot;Library of Archaelogy and Art History&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un luogo fisico georeferenziato relativo all&apos;Istituto e luogo della Cultura. Un Istituto e Luogo della Cultura può avere più di un luogo fisico associato. Nell&apos;ambito dell&apos;Istituto Centrale per il Catalogo e la Documentazione (ICC)D) tale concetto rappresenta il contenitore fisico. Per esempio, un luogo fisico può essere &quot;Palazzo Venezia&quot; dove ha sede il &quot;Museo Nazionale di Palazzo Venezia&quot; o la &quot;Biblioteca di Archeologia e Storia dell&apos;Arte&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sede</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Site</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAttribute"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:SiteDescription is the following:
&lt;pre&gt;

site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:siteAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:hasSiteDescription sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      l0:name &quot;Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it .

sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
    a cis:SiteDescription ;
    rdfs:label&quot;Description of the &apos;Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en , &quot;Descrizione della &apos;Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
    l0:description &quot;La libreria 1000 metri di scaffalature&quot;@it , &quot;The Library has 1000 meters of shelves&quot;@en ;
    cis:hasAttribute attribute:Shelving .

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label &quot;Shelving&quot;@en , &quot;Scaffalature&quot;;@it ;
    l0:name &quot;Shelving&quot;@en , &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    l0:description &quot;The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)&quot;@en , &quot;;La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:SiteDescription è il seguente:
&lt;pre&gt;

site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:siteAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:hasSiteDescription sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      l0:name &quot;Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it .

sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
    a cis:SiteDescription ;
    rdfs:label&quot;Description of the &apos;Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en , &quot;Descrizione della &apos;Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
    l0:description &quot;La libreria 1000 metri di scaffalature&quot;@it , &quot;The Library has 1000 meters of shelves&quot;@en ;
    cis:hasAttribute attribute:Shelving .

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label &quot;Shelving&quot;@en , &quot;Scaffalature&quot;;@it ;
    l0:name &quot;Shelving&quot;@en , &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    l0:description &quot;The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)&quot;@en , &quot;;La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di rappresentare una descrizione della sede fisica dell&apos;istituto e luogo della cultura (per esempio, la sede ha una metratura complessiva di XX mq suddivisa in metratura al pubblico e una scaffalatura complessiva di n. YYY).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Permits to represents a description of a site of the cultural institute or site (for instance, the site has a total space available XXX, and a shelving that consists of a set of XX X shelves, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrizione della sede</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Site Description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:SubjectDiscipline is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_archeologico_statale
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo archeologico statale&quot; ;
    cis:institutionalName&quot;Museo archeologico statale&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;T-EX0010&quot; ;
    cis:hasDiscipline &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-culture/subject-disciplines/013-013&gt; ;
    cis:hasSite site:Museo_archeologico_statale .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:SubjectDiscipline è il seguente:
&lt;pre&gt;

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_archeologico_statale
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo archeologico statale&quot; ;
    cis:institutionalName&quot;Museo archeologico statale&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;T-EX0010&quot; ;
    cis:hasDiscipline &lt;https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-culture/subject-disciplines/013-013&gt; ;
    cis:hasSite site:Museo_archeologico_statale .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a a field of knowledge or human activity. This can be defined in a controlled vocabulary. Examples can be: Modern Art, Ancient History, Ethnografy, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un certo ambito della conoscenza o dell&apos;attività umana. Tale ambito è preferibilmente modellato mediante un vocabolario controllato. Esempi: arte contemporanea, storia antica, etnografia, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria prevalente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subject Discipline</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-culture/subject-disciplines"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/VideoObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/VideoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent multimedia objects of type video.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare materiali multimediali di tipo video.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto video</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Video Object</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/NameInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/NameInTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/Ticket -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/Ticket">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/forAccessTo"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/WebSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/WebSite"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CultResearchCenter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CultResearchCenter">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Day -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Day">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Euro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Euro"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Hour -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Hour">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Library -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Library">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Museum -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Museum">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/QuantityOfAdmissions -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/QuantityOfAdmissions">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Week -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Week">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Year -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Year">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>m_bac</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Ministero per i Beni e le Attività Culturali</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Ministry of Cultural Heritage and Activities</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-mibac -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-mibac">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <vcard:fn>Ministero per i beni e le attività culturali</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:dati@beniculturalit.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia Cultural-ON sui luoghi ed eventi culturali</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Cultural-ON ontology on Cultural Events and Sites</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia Cultural-ON</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of Cultural-ON Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Cultural-ON/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Cultural-ON/latest/Cultural-ON-AP_IT.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia Cultural-ON sui luoghi ed eventi culturali</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of Cultural-ON ontology on Cultural Events and Sites</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia Cultural-ON</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of Cultural-ON Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Cultural-ON/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Cultural-ON/latest/Cultural-ON-AP_IT.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CIS-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia Cultural-ON sui luoghi ed eventi culturali</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Cultural-ON ontology on Cultural Events and Sites</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia Cultural-ON</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of Cultural-ON Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Cultural-ON/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Cultural-ON/latest/Cultural-ON-AP_IT.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
        <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/LODMIBAC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/LODMIBAC">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">dati.beniculturali.it - Gli Open Data del Ministero dei Beni Culturali (MIBAC) - http://dati.beniculturali.it</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:ArchaeologicalArea is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_delle_navi_romane_di_Nemi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalArea ;
    rdfs:label &quot;Museo delle navi romane di Nemi&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo delle navi romane di Nemi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0001&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area Archeologica</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di uso della classe cis:ArchaeologicalArea è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_delle_navi_romane_di_Nemi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalArea ;
    rdfs:label &quot;Museo delle navi romane di Nemi&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo delle navi romane di Nemi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0001&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Area archeologica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or SIte; that is, ArchaeologicalArea</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological Area</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark">
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or SIte; that is, Archaeological Park</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:ArchaeologicalPark is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalPark ;
    rdfs:label &quot;Parco archeologico di Liternum&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Parco archeologico di Liternum&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0002&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:ArchaeologicalPark è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalPark ;
    rdfs:label &quot;Parco archeologico di Liternum&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Parco archeologico di Liternum&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0002&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological Park</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Parco Archeologico.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parco Archeologico</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema">
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Cinema is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Cinema_Storico_Alberto_Sordi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Cinema ;
    rdfs:label &quot;Cinema storico Alberto Sordi&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Cinema storico Alberto Sordi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0003&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">non stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a cultural institute or site of type Cinema</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cinema</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un istituto e luogo della cultura di tipo Cinema</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cinema</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Cinema è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Cinema_Storico_Alberto_Sordi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Cinema ;
    rdfs:label &quot;Cinema storico Alberto Sordi&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Cinema storico Alberto Sordi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0003&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CultResearchCenter">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta istituti culturali che costituiscono centri di ricerca e di promozione culturale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:CultReseachCenter is the following:

&lt;pre&gt;

crc:Fondazione_Arnaldo_Pomodoro
    a cis:CultResearchCenter ;
    rdfs:label &quot;Fondazione Arnaldo Pomodoro&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Arnaldo Pomodoro Foundation&quot;@en ;
    cis:institutionalName &quot;Fondazione Arnaldo Pomodoro&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Arnaldo Pomodoro Foundation&quot;@en ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0005&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Reseach and Promotion Center</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:CultReseachCenter è il seguente:

&lt;pre&gt;

crc:Fondazione_Arnaldo_Pomodoro
    a cis:CultReseachCenter ;
    rdfs:label &quot;Fondazione Arnaldo Pomodoro&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Arnaldo Pomodoro Foundation&quot;@en ;
    cis:institutionalName &quot;Fondazione Arnaldo Pomodoro&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Arnaldo Pomodoro Foundation&quot;@en ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0005&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="it">Centri di ricerca e promozione culturale</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents cultural institutions that form so-called cultural research and promotion centers.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset">
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Landscape Asset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Paesaggistico</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:CulturalLandscapeAsset is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Costiera_Amalfitana
 a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:CulturalLandscapeAsset ;
    rdfs:label &quot;Costiera Amalfitana&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Costiera Amalfitana&quot;@en ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0004&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di istituto e luogo della cultura, i.e., il bene paessaggistico così come definito dall&apos;art. 136 del Codice dei Beni Culturali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific types of cultural institute or site, i.e., the cultural landscape asset.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:CulturalLandscapeAsset è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Costiera_Amalfitana
 a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:CulturalLandscapeAsset ;
    rdfs:label &quot;Costiera Amalfitana&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Costiera Amalfitana&quot;@en ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0004&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una specifica tipologia di istituto e luogo della cultura, i.e., Archivio</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="en">Holder of Archives</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conservatore di archivi</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:HolderOfArchive è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Archivio_di_Stato_di_Oristano
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:HolderOfArchive ;
    rdfs:label &quot;Archivio di Stato di Oristano&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Archivio di Stato di Oristano&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0006&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific tyep of cultural institute or site, i.e.,  Holder of Archive</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:HolderOfArchive is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Archivio_di_Stato_di_Oristano
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:HolderOfArchive ;
    rdfs:label &quot;Archivio di Stato di Oristano&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Archivio di Stato di Oristano&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0006&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Library">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura, ovvero Biblioteca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Library</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Library</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="it">Biblioteca</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea">
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="it">Complesso Monumentale</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Complesso Monumentale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:MonumentalArea is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:COMPLESSO_MONUMENTALE_DI_VICOPISANO_ROCCA_DEL_BRUNELLESCHI_E_PALAZZO_PRETORIO
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:MonumentalArea ;
    rdfs:label &quot;COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIO&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIOi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0007&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monumental Area or Complex</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:MonumentalArea è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:COMPLESSO_MONUMENTALE_DI_VICOPISANO_ROCCA_DEL_BRUNELLESCHI_E_PALAZZO_PRETORIO
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:MonumentalArea ;
    rdfs:label &quot;COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIO&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIOi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0007&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Monumental Area</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Museum">
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Museum is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot;; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di istituto e luogo della cultura ovvero museo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Museum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Museo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Museum</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Museum è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot;; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre">
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Theatre è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Teatro_Olimpico
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Theatre ;
    rdfs:label &quot;Teatro Olimpico&quot; ;
    cis:name &quot;Teatro Olimpico&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0011&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Theatre is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Teatro_Olimpico
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Theatre ;
    rdfs:label &quot;Teatro Olimpico&quot; ;
    cis:name &quot;Teatro Olimpico&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0011&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:label xml:lang="en">Theatre</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a cultural institute or site of type Theatre</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un istituto e luogo della cultura di tipo Teatro</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Teatro</rdfs:label>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->
