<http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Attrezzature posseduta, messa a disposizione o utilizzata da un Agent."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Equipment"@en , "Attrezzatura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://culturalis.org/ocsa/1.0#byMeansOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Proprietà che associa la classe Service con le attrezzature utilizzate per fornire quel servizio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Per mezzo di"@it , "By means of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> .

<http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servizio offerto da un Agent ((consultazione, prestito, riproduzione, visita guidata, attività didattica, accesso ad internet...)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizio al pubblico"@it , "Service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
