<http://culturalis.org/cult/0.1#include>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Proprietà che associa la classe Collections con le singole collezioni che compongono il patrimonio culturale dellâistituto/luogo della cultura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/cult/0.1#Collections> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Include"@it , "Include"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status>
                "stable" .

<http://culturalis.org/cult/0.1#covers>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà associa il catalogo con la porzione di patrimonio culturale che descrive."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/cult/0.1#Catalogue> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Descrive"@it , "Covers"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status>
                "stable" .

<http://culturalis.org/cult/0.1#Collections>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Patrimonio culturale, insieme dei beni culturali conservati da o presso un Istituto o luogo della cultura."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Patrimonio culturale"@it , "Collections"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status>
                "stable" .

<http://culturalis.org/cult/0.1#Catalogue>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Catalogue"@en , "Catalogo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status>
                "stable" .
