<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingEventOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un evento relativo al bene culturale, cui si riferisce la specifica cronologia a una cronologia."@it , "This property relates an event involving the cultural property, which the dating is about, to a dating."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is dating event of"@en , "è evento relativo alla datazione di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un'entità alla sua cronologia."@it , "This property relates an entity to its dating."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                "https://w3id.org/arco/context-description/" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha cronologia"@it , "has dating"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: DT - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/CulturalProperty>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un bene culturale, sia materiale che immateriale. Un bene culturale è una testimonianza materiale o immateriale, riconosciuta come parte del patrimonio culturale nazionale in quanto utile alla conoscenza e alla ricostruzione della storia e del paesaggio."@it , "This class represents a cultural property, both tangible and intangible. A cultural property is the legacy, tangible or intangible, recognised as part of the national cultural heritage, since it helps know and reconstruct the history and the landscape."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cultural Property"@en , "Bene culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDatingEvent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una cronologia a un evento relativo al bene culturale, cui si riferisce la specifica cronologia."@it , "This property relates a dating to an event involving the cultural property, which the dating is about."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha evento relativo a datazione"@it , "has event related to dating"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingEventOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "DTN/DTNS; se non c'è, Event = \"realizzazione\""@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una cronologia all'entità cui si riferisce."@it , "This property relates a dating to an entity."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è cronologia di"@it , "is dating of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un'entità collegata a un bene culturale, che ne costituisce una fase preparatoria o una fase finale."@it , "This class represents an entity related to a cultural property, that is its preparatory or final stage."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Opera preparatoria o finale"@it , "Preparatory or final work"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "An example of usage of the class 'Preparatory or final work' is the following::\nresource:PreparatoryOrFinalWork/0500212038-disegno\n        a           cd:PreparatoryOrFinalWork ;\n        rdfs:label  \"Preparatory or final work 1 of cultural property 0500212038: disegno\"@en ;\n        cd:hasAuthor resource:Agent/tiziano-vecellio ;\n        cd:hasDating resoruce:Dating/0500212038-disegno ."@en , "Un esempio di utilizzo della classe \"Opera preparatoria o finale\" è il seguente:\nresource:PreparatoryOrFinalWork/0500212038-disegno\n        a           cd:PreparatoryOrFinalWork ;\n        rdfs:label  \"Opera originale o finale 1 del bene culturale 0500212038: disegno\"@it ;\n        cd:hasAuthor resource:Agent/tiziano-vecellio ;\n        cd:hasDating resoruce:Dating/0500212038-disegno ."@it ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta la cronologia di un'entità, cioè i dati cronologici che riguardano la storia dell'entità (es.: un bene culturale o un'opera collegata a un bene culturale). In relazione alle diverse situazioni, indicheranno un periodo esteso nel tempo oppure una singola data. Per ciascun bene viene fornita la cronologia della sua realizzazione, o, nel caso di immobili che presentano diverse fasi edilizie o diversi momenti di vita, un arco cronologico di riferimento; possono essere fornite anche altre notizie cronologiche relative ad altri eventi che hanno riguardato il bene (demolizione, progettazione, rimaneggiamenti, etc.)"@it , "This class represents the dating of an entity, that is information about the chronology of the entity (e.g.: a cultural property), referring to a particular event (e.g.: the creation of the cultural property, its distruction, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cronologia"@it , "Dating"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DetectionMethod> , <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: DT - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFD" .

<http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .
