<https://w3id.org/arco/ontology/arco/MusicHeritage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un bene culturale musicale. Strumenti musicali: oggetti nati appositamente per produrre suoni organizzati secondo le diverse culture musicali, senza limiti spazio-temporali (strumenti e accessori di interesse archeologico, storico artistico, etnoantropologico). Strumenti musicali-Organo: oggetto nato per produrre suoni,  costituito da una serie di canne metalliche,  di forma, lunghezza e diametro diversi, nelle quali viene immessa, per mezzo di un mantice o altro meccanismo, una quantità d’aria regolata da una o più tastiere e da una pedaliera (corredato da accessori), caratterizzato da specifici aspetti  morfologici-decorativi e fonico-strumentali (organo idraulico, organo positivo, organo portativo, organo elettronico ecc.)"@it , "This class represents a music heritage. Musical instruments: objects created specifically to produce sounds according to different musical cultures, without space-time limits (instruments and accessories of archaeological, artistic, ethno-anthropological interest). Musical instruments-Organ: an object created to produce sounds, consisting of a series of metal rods, of different shape, length and diameter, in which a quantity of air is introduced, by means of a bellows or other mechanism, regulated by one or more keyboards and a pedal board (accompanied by accessories), characterized by specific morphological-decorative and phonic-instrumental aspects (hydraulic organ, positive organ, portative organ, electronic organ, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Music Heritage"@en , "Bene Musicale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/MovableCulturalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusician>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a musical instrument to the person who plays (in the present or past) a certain role as the instrument's exectutor. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en , "Questa proprietà collega uno strumento musicale a una persona che assume - o ha assunto - un ruolo certo come esecutore dello strumento. Questa relazione è modellata anche, con maggiore potere espressivo, tramite il pattern AgentRole, che collega lo strumento musicale a una situazione in cui un agente ha rivestito un ruolo (in questo caso, chitarrista, flautista, pianista, ecc., o genericamente musicista)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha musicista"@it , "has musician"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMusicianOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa SM 4.00: MU/MUTN" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta la ricerca nell'ambito della quale è stata redatta la scheda, intendendo con il termine \"ricerca\" vari e differenziati livelli, fra cui quello della campagna di catalogazione. La ricerca si può collegare al rilevamento di un bene musicale di interesse etno-organologico."@it , "This class represents the research in which the catalogue record describing a cultural property was recorded (e.g.: a cataloguing campaign). The research can be related to the observation survey on musical heritage."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ricerca"@it , "Research"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearch>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a culural entity to the research, which is the context where the enity's cataloguing record has been produced."@en , "Questa proprietà collega un bene culturale alla ricerca nell'ambito della quale è stata redatta la scheda."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has research"@en , "ha ricerca"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResearchOn> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRT" .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusicalEnsemble>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates an musical instrument to the musical ensamble where the instument is (or were) played. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en , "Questa proprietà collega uno strumento musicale al gruppo di musicisti (bande, complessi musicali, associazioni corali, ecc.) in cui lo strumento assume, o ha assunto, abitualmente un ruolo esecutivo. Questa relazione è modellata anche, con maggiore potere espressivo, tramite il pattern AgentRole, che collega lo strumento musicale a una situazione in cui un agente ha rivestito un ruolo (in questo caso, organico musicale)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has musical ensemble"@en , "ha organico musicale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMusicalEnsembleOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa SM 4.00: OS/OSD" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/musicalInstrumentNote>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents notes on a musical instrument."@en , "Questa proprietà rappresenta le note relative agli aspetti acustici di uno strumento musicale, ed eventualmente anche relative ai rilevamenti e ai criteri adottati in sede di restauro."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/MusicHeritage> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "musical instrument note"@en , "note sullo strumento musicale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/note> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa SM 4.00: AA/AAS" .
