<https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/QuantifiedPathwayPaving>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta la relazione n-aria capace di quantificare la percentuale di una specifica pavimentazione, ovvero l'asfalto, di un percorso."@it , "This class represents the n-ary relation able to quantify the percentage of a pathway specific paving, i.e. the asphalt."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Quantified Pathway Paving"@en , "Quantificazione della pavimentazione del percorso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/withPaving>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa object property mette in relazione una specifica pavimentazione, ovvero l'asfalto, con la sua quantit√† in un certo percorso."@it , "This object property correlates a specific paving, i.e. asphalt, with its quantity in a certain path."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/QuantifiedPathwayPaving> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "con pavimentazione"@it , "with paving"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Paving> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "provvisoria"@it , "unstable"@en .

<https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Paving>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents a specific type of paving, i.e. the asphalt."@en , "Questa classe rappresenta uno specifico tipo di pavimentazione, ovvero l'asfalto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Paving"@en , "Pavimentazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .
