<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgeOfDeathInterpretationOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the age of death interpretation of an antropologic artifact to the its antropologic artifact."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                "Questa proprietà collega la stima della morte di un reperto antropologico al suo reperto archeologico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is age of death interpretation of"@en , "è età della morte stimata di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ageOfDeath>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents an anthropological finding estimated age of death."@en , "Questa proprietà rappresenta l'età della morte stimata nel contesto della stima dell'età della morte di un reperto antropologico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "età della morte stimata"@it , "estimated age of death"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "DA/SEM/SEME" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the interpretation of the age of death of an anthropological material."@en , "Questa classe rappresenta la stima dell'età della morte di un reperto antropologico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Interpretazione dell'età della morte"@it , "Age of death interpretation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa AT: DA/SEM" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/ArchaeologicalProperty>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents an archaeological cultural property, consisting of archaeological complexes, archaeological monuments, anthropological materials, archaeological objects, stratigraphic records, archaeological sites, archaeological materials tables. Archaeological complexes: monumental complexes consisting of several building units (inhabited areas, fortified centers, sanctuaries, thermal complexes, etc.), catalogued regardless of their current conservation status. Archaeological monuments: single building units (a tower, a domus, a temple, etc.) catalogued regardless of their current conservation status. Anthropological materials: biological evidence related to archaeological and paleontological contexts. Archaeological objects: movable properties of archaeological origin (jewelry and jewelry, clothing, furnishings, architectural elements, paintings, archeobotanical and archeozoological objects, sculpture, tools and everyday objects, etc.). Stratigraphic records: stratigraphic sequences found in archaeological excavation contexts. Archaeological sites: portions of territory that preserve archaeological evidence. Archaeological materials tables: lots of archaeological materials."@en , "Questa classe rappresenta un bene culturale archeologico, che può essere un complesso archeologico, un monumento archeologico, un reperto archeologico, un reperto antropologico, un saggio stratigrafico, un sito archeologico, o una tabella materiali archeologici. Complessi archeologici: complessi monumentali costituiti da più unità edilizie (abitati, centri fortificati, santuari, complessi termali, ecc.), catalogati a prescindere dal loro attuale stato di conservazione. Monumenti archeologici: singole unità edilizie (una torre, una domus, un tempio, ecc.) catalogate a prescindere dal loro attuale stato di conservazione. Reperti antropologici: testimonianze biologiche in relazione con contesti archeologici e paleontologici. Reperti archeologici: beni mobili di provenienza archeologica (gioielli e monili, vestimenti, arredi, elementi architettonici, opere di pittura, reperti archeobotanici e archeozoologici, scultura, strumenti e oggetti d’uso, ecc.). Saggi stratigrafici: sequenze stratigrafiche rinvenute in contesti di scavo archeologico. Siti archeologici: porzioni di territorio che conservano testimonianze archeologiche. Tabella materiali archeologici: lotti di materiali di provenienza archeologica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bene Archeologico"@it , "Archaeological Property"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/TangibleCulturalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgeOfDeathInterpretation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un reperto antropologico alla stima dell'età della morte."@it , "This property relates an antropologic artifact to the interpretation of its age of death."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha età della morte stimata"@it , "has age of death interpretation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgeOfDeathInterpretationOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .
