<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useConditions>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "modalità di uso"@it , "use conditions"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: UT/UTU/UTUM - BDM 2.00: UT/UTM - SMO, PTS 3.01: DA/UTM" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/CulturalProperty>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un bene culturale, sia materiale che immateriale. Un bene culturale è una testimonianza materiale o immateriale, riconosciuta come parte del patrimonio culturale nazionale in quanto utile alla conoscenza e alla ricostruzione della storia e del paesaggio."@it , "This class represents a cultural property, both tangible and intangible. A cultural property is the legacy, tangible or intangible, recognised as part of the national cultural heritage, since it helps know and reconstruct the history and the landscape."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cultural Property"@en , "Bene culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una situazione all'occasione che ha determinato quella situazione. Per esempio, può collegare una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale all'occasione che ha determinato quella committenza, oppure un luogo di ripresa di un bene fotografico all'occasione che ha determinato il motivo della ripresa, o ancora l'uso di un bene culturale all'occasione d'uso."@it , "This property relates a situation to the circumstance which led to the situation. For example it can connect a situation where is indicated a cultural entity's committment to its circumstance."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has circumstance"@en , "ha circostanza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCircumstanceOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUO; normativa BDM: UT/UTO; AU/CMM/CMMC; normativa VeAC: AU/FRU/FRUC; normativa F: LR/LRO - ICCD Normativa MI: AU/DDC/DDCC" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents object function."@en , "Questa proprietà rappresenta la funzione che l'oggetto ha o ha avuto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "use function"@en , "funzione d'uso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUse>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega il bene culturale con il suo uso."@it , "This property relates a cultural entity to its use."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha uso"@it , "has use"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: UT"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega l'uso di un bene culturale con il bene culturale stesso."@it , "This property relates the use of a cultural entity to the related cultural property."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is use of"@en , "è uso di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un'entità alla sua funzione d'uso."@it , "This property relates an entity to its use function."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has use function"@en , "ha funzione d'uso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseFunctionOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF; LC/LDC/LDCF; LA/PRC/PRCF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF" .

<http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents a circumstance that influenced a particular situation, e.g. the circumstance for which a cultural property was commissioned, tha circumstance in which a cultural property was used, etc."@en , "Questa classe rappresenta un'occasione che ha determinato una certa situazione, per esempio l'occasione per cui è stato commissionato un bene culturale, l'occasione che ha determinato la ripresa di un bene fotografico, l'occasione d'uso di un bene, l'occasione di un bene demoetnoantropologico immateriale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Occasion"@en , "Circumstance"@en , "Occasione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUO - Normativa BDM: UT/UTO; AU/CMM/CMMC - Normativa VeAC: AU/FRU/FRUC - Normativa F: LR/LRO - Normativa BDI: CA" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the use function of an object."@en , "Questa classe rappresenta la funzione d'uso che ha un oggetto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Use function"@en , "Funzione d'uso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/RO/Role> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF; LC/LDC/LDCF; LA/PRC/PRCF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'uso del bene, che può variare nel corso del tempo, a seconda delle diverse occasioni e delle parti utilizzate del bene."@it , "This class represents the use of a cultural property, that can change over time, depending on the circumstances and on which parts of the cultural property are used."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Uso"@it , "Use"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Description> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: UT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isKeptIn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents the location of the asset in its environment, i.e. the place where it is stored when not in use."@en , "Questa proprietà rappresenta la collocazione del bene nel suo ambiente, ovvero il luogo dove esso viene riposto quando non viene usato."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è mantenuto in"@it , "is kept in"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa BDM 2.00: UT/UTA"@it .
