<https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasVerticalElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una costruzione alla struttura verticale."@it , "This property connects a construction to a vertical element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has vertical element"@en , "ha elemento verticale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isVerticalElementOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the interior or exterior space of a construction, possibly bounded by physical elements and intended for a certain function."@en , "Questa classe rappresenta lo spazio interno o esterno di una costruzione, eventualmente delimitato da elementi fisici e destinato a una determinata funzione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Spazio della costruzione"@it , "Construction space"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the horizontal architectural elements that bound and subdivide the spaces of the construction, except of the roof."@en , "Questa classe rappresenta gli elementi architettonici orizzontali che delimitano e suddividono gli spazi della costruzione, ad eccezione della copertura."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Elemento orizzontale"@it , "Horizontal element"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "Normativa A: SO" .

<https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta gli elementi architettonici verticali, sia strutturali che non strutturali, che delimitano e suddividono gli spazi della costruzione. "@it , "This class represents the architectural vertical elements, both load-bearing and not load-bearing, that bound and subdivide the spaces of a construction."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Elemento verticale"@it , "Vertical element"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "Normativa A: SV" .

<https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasHorizontalElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una costruzione all'elemento orizzontale."@it , "This property connects a construction to an horizontal element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha elemento orizzontale"@it , "has horizontal element"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isHorizontalElementOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRooms>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents the numbero of rooms of a building."@en , "Questa proprietà rappresenta il numero di stanze di un edificio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "numero di stanze"@it , "numbero of rooms"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFloors>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà rappresenta  il numero di piani di un edificio."@it , "This property represents the number of floors of a building."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Building> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "numero di piani"@it , "numbero of floors"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .
