<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Resource"@en , "Recurso"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "Resource"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Una entidad, tangible o intangible, que tiene contenido artístico y/o intelectual y que está concebida, producida y/o publicada como una unidad, formando la base de una descripción bibliográfica individual."@es , "An entity, tangible or intangible, that comprises intellectual and/or artistic content and is conceived, produced and/or issued as a unit, forming the basis of a single bibliographic description."@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Includes text, music, still and moving images, graphics, maps, sound recordings and video recordings, electronic data or programs, including those issued serially."@en , "Incluye texto, música, imágenes fijas y en movimiento, gráficos, mapas, grabaciones sonoras y videograbaciones, programas o datos electrónicos, incluyendo aquellos editados periódicamente."@es .

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1181>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has compound title of parallel title"@en , "tiene título compuesto de título paralelo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2025> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1181> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "hasCompoundTitleOfParallelTitle"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Relates a resource to the title proper consisting of a common title and a dependent title, with or without a dependent title designation, presented on the prescribed sources of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en , "Relaciona un recurso con un título propiamente dicho consistente en un título común y un título dependiente, con o sin designación de título dependiente, presentado como equivalente en otra lengua o escritura en la fuente de información preferida del recurso."@es .

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2025>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Esquema de codificación del título compuesto de título paralelo"@es , "Compound Title Of Parallel Title Encoding Scheme"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "CompoundTitleOfParallelTitleEncodingScheme"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Syntax Encoding Scheme for the compound title of the parallel title."@en , "Esquema de codificación utilizado para el título compuesto del título paralelo."@es .
