<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageTypeOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the type of a survey image (i.e. aerial photograph, Satellite photograph) to the related survey image."@en , "Questa proprietà collega il tipo una immagine di indagine (fotografia aerea o fotografia satellitare). con la relativa immagine di indagine."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is survey image type of"@en , "è tipo di immagine di indagine di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero una fotointerpretazione e fotorestituzione, intesa come indagine territoriale."@it , "This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is photo interpretation and rendering."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Photo interpretation and rendering"@en , "Fotointerpretazione e fotorestituzione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the image analysed during a photo interpretation or rendering survey."@en , "Questa classe rappresenta l'immagine presa in esame nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Survey Image"@en , "Immagine di indagine"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT + FOID" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImageType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a survey image to its type (i.e. aerial photograph, Satellite photograph)."@en , "Questa proprietà collega una immagine di indagine al suo tipo (fotografia aerea o fotografia satellitare)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha tipo di immagine di indagine"@it , "has survey image type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageTypeOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un tipo di immagine analizzata in una indagine di fotointerpretazione e restituzione (fotografia aerea o fotografia satellitare)."@it , "This class represents the type of image analysed during a photo interpretation or rendering survey (aerial photograph, satellite photograph)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Survey image type"@en , "Tipo di immagine di indagine"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Type> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione all'immagine presa in esame nel corso dell'indagine."@it , "This property relates a photo interpretation rendering to the survey image."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has survey image"@en , "ha immagine di indagine"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT + FOID" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/surveyImageIdentifier>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà rappresenta il codice identificativo che individua l'immagine presa in esame nel corso di un'indagine di fotointerpretazione o fotorestituzione."@it , "This property represents the identification code that identifies the image examined during a photo-interpretation or photo-restoration investigation."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "survey image identifier"@en , "identificativo immagine di indagine"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOID" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This is the inverse property of \"has survey image\"."@en , "Questa è la proprietà inversa di \"ha immagine di indagine\"."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is survey image of"@en , "è immagine di indagine"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .
