<https://w3id.org/arco/ontology/location/minAlt>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà rappresenta l'altitudine minima assoluta rispetto al livello del mare."@it , "This property represents the absolute minimum altitude above sea level."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/Altitude> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "minimum altitude"@en , "altitudine minima"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/alt> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: MT/MTA/MTAM; versioni precedenti: GP/GPC/GPCI -GA/GAQ/GAQI - GL/GLQ/GLQI"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/isAltitudeOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega le coordinate relative alla georeferenziazione dell'altitudine a un oggetto (Geometry)."@it , "This property links the georeferencing coordinates of the altitude to an object (Geometry)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/Altitude> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is altitude of"@en , "è altitudine di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/Coordinates> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/Altitude>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'altitudine, ovvero l'altezza di un oggetto rispetto al livello del mare, che può essere specificata da un'altitudine massima, minima, relativa."@it , "This class represents the altitude, that is the height of an object above the sea level, which can be specified as maximum, minimum and relative altitude."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altitudine"@it , "Altitude"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "quota minima: GP/GPC/GPCI -GA/GAQ/GAQI - GL/GLQ/GLQI - MT/MTA/MTAM; quota massima: GP/GPC/GPCS - GA/GAQS - GL/GLQ/GLQS - MT/MTA/MTAX; quota relativa: MT/MTA/MTAR; coordinata z: 4.00 GE/GEC/GECZ - 3.00GP/GPC/GPCL"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/Coordinates>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the set of coordinates, geographic or projected, which allows the georeferencing of an object. For the punctual georeferencing there is only a pair of coordinates. For the linear and areal georeferencing there are more pairs of coordinates identifying those points of the line or area representing the object."@en , "Questa classe rappresenta l'insieme delle coordinate, geografiche o proiettate, che permettono la georeferenziazione di un oggetto. Per la georeferenziazione puntuale sarà presente soltanto una coppia di coordinate; per la georeferenziazione lineare e areale saranno presenti più coppie di coordinate che individuano i punti che definiscono la linea o l'area che rappresenta il bene."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Coordinates"@en , "Coordinate"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry> , <https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: GE/GEC - Normative precedenti: GP/GPD; GA/GAPD; GL/GLS"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/alt>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà rappresenta la coordinata z di un oggetto, che ne definisce l'altitudine rispetto al livello del mare."@it , "This property represents the z coordinate of an object, which defines its altitude above sea level."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/Altitude> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "altitudine"@it , "altitude"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: GE/GEC/GECZ - Normative precedenti: GP/GPC/GPCL"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/hasAltitude>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega le coordinate relative alla georeferenziazione di un oggetto (Geometry) alla sua altitudine."@it , "This property links the georeferencing coordinates of an object (Geometry) to its altitude."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/Coordinates> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has altitude"@en , "ha altitudine"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/Altitude> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/isAltitudeOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "quota minima: GP/GPC/GPCI - GA/GAQ/GAQI - GL/GLQ/GLQI - MT/MTA/MTAM; quota massima: GP/GPC/GPCS - GA/GAQS - GL/GLQ/GLQS - MT/MTA/MTAX; quota relativa: MT/MTA/MTAR; coordinata z: 4.00 GE/GEC/GECZ - 3.00GP/GPC/GPCL"@it .
