<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Species>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la specie."@it , "This class represents one level of a biological taxon, the species."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Specie"@it , "Species"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/BiologicalTaxon> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSN. - Normativa BNB: RB/RBN/RBNB; SB/NAA/NAAB; SB/NAT/NATB" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Subspecies>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la sottospecie."@it , "This class represents one level of a biological taxon, the subspecies."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sottospecie"@it , "Subspecies"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/TaxonSpecification> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGST. -  Normativa BNB: RB/RBN/RBND; SB/NAA/NAAD; SB/NAT/NATD" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasDirectLowerRank>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates two taxa, where the first is less specific then the second and there is no other taxon that is both more specific than the first and more general than the second."@en , "Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è meno specifica della seconda e non ci sono altri taxa che siano più specifici del primo e più denerali del secondo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha rango inferiore diretto"@it , "has direct lower rank"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasLowerRank> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .
