<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isClimateSituationOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the climate situation to the ambient"@en , "Questa proprietà collega la situazione climatica all'ambiente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ClimateSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è situazione climatica di"@it , "is climate situation of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasClimateSituation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the ambient to the climate situation"@en , "Questa proprietà collega l'ambiente alla situazione climatica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha situazione climatica"@it , "has climate situation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ClimateSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isClimateSituationOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ClimateSituation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the climate situation."@en , "Questa classe rappresenta la situazione climatica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Situazione climatica"@it , "Climate situation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedSituation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un oggetto all'insieme delle misure osservate per quell'oggetto."@it , "This property connects an object to the collection of observed measures on it."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha collezione di misure"@it , "has measurement collection"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementCollectionOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "MT/MIS - Normativa VeAC: anche MT/MII e MT/MIM - Normativa BNB: LR/LRI/LRIT, LRIH, LRIO)"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'ambiente collegato ad un oggetto"@it , "This class represents the environment related to a thing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Environment"@en , "Ambiente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa PG: CA" .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'insieme delle misurazioni osservate per un oggetto. Per la normativa F, le misure possono essere relative anche a supporti secondari, custodie, cornici, singoli fotogrammi, ecc. Per la normativa VeAC, le misure possono essere relative all'ingombro per l'immagazzinaggio; alla base (individuano l'oggetto e la conformazione fisica del proprietario e sono fondamentali per l'allestimento museale, per individuare i tipi di supporti necessari per l'esposizione); alle maniche."@it , "This class represents the set of measurments observed for an object."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Measurement collection"@en , "Collezione di misure"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection> ;
        <http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo>
                <https://w3id.org/arco/pattern/object-collection/> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "An example of usage of the class 'Measurement collection' is the following:\nresource:MeasurementCollection/1200865132-1\n        a  dd:MeasurementCollection ;\n        rdfs:label \"Measurements of cultural property 1200865132 7\"@en ;\n        dd:hasMeasurement resource:Measurement/1200865132-1-width , resource:Measurement/1200865132-1-height , resource:Measurement/1200865132-1-depth ."@en , "Un esempio d'uso della classe \"Collezione di misure\" è il seguente:\nresource:MeasurementCollection/1200865132-1\n        a  dd:MeasurementCollection ;\n        rdfs:label \"Misure del bene culturale 1200865132 7\"@it ;\n        dd:hasMeasurement resource:Measurement/1200865132-1-width , resource:Measurement/1200865132-1-height , resource:Measurement/1200865132-1-depth ."@it ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "MT/MIS - Normativa VeAC: anche MT/MII e MT/MIM"@it .
