<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2008>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Material Description Area Encoding Scheme"@en , "Esquema de codificación del área de descripción material"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "MaterialDescriptionAreaEncodingScheme"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Syntax Encoding Scheme for the material description area (Area 5)."@en , "Esquema de codificación utilizado para el área de descripción material (Área 5)."@es .

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Resource"@en , "Recurso"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "Resource"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Una entidad, tangible o intangible, que tiene contenido artístico y/o intelectual y que está concebida, producida y/o publicada como una unidad, formando la base de una descripción bibliográfica individual."@es , "An entity, tangible or intangible, that comprises intellectual and/or artistic content and is conceived, produced and/or issued as a unit, forming the basis of a single bibliographic description."@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Includes text, music, still and moving images, graphics, maps, sound recordings and video recordings, electronic data or programs, including those issued serially."@en , "Incluye texto, música, imágenes fijas y en movimiento, gráficos, mapas, grabaciones sonoras y videograbaciones, programas o datos electrónicos, incluyendo aquellos editados periódicamente."@es .

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1163>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has material description area"@en , "tiene área de descripción del material"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2008> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1163> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "hasMaterialDescriptionArea"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Relates a resource to a statement including the specific material designation and extent, other physical details, the dimensions, and the accompanying material statement."@en , "Relaciona un recurso con una mención que incluye la designación específica del material y la extensión, otros detalles físicos, dimensiones y la mención de material anejo."@es ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Restricted to the resource as issued by the publisher."@en , "Restringido al recurso tal y como lo publica el editor."@es .
