<http://culturalis.org/oad#isEntryOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà mette in relazione l'istanziazione di una risorsa archivistica alla risorsa archivistica oggetto della descrizione"@it , "The property links an instance to an archival resource"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Is entry of"@en , "È scheda descrittiva di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://culturalis.org/oad#ArchivalResource> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://culturalis.org/oad#hasEntry> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018" .

<http://culturalis.org/oad#hasEntry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Proprietà inversa di 'isEntryOf'."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#ArchivalResource> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has entry"@en , "Ha scheda descrittiva"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018" .

<http://culturalis.org/oad#Instance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The class represents the descriptive entry of an archival resource"@en , "La classe Archival instance rappresenta l'istanziazione dell'archival resource"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Instanza archivistica"@it , "Archival instance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "Questa classe è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018" .

<http://culturalis.org/oad#ArchivalResource>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "oad:ArchivalResource is the class that represents the object of the description (i.e., a single document or a set of document)."@en , "La classe Archival resource indica un corpus documentale oggetto di descrizione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Risorsa archivistica"@it , "Archival resource"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass>
                <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "Questa classe è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018" .
