<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the membership of photographic heritage in a photographic series, as a unit."@en , "Questa classe rappresenta l'appartenenza di un bene fotografico a una serie editoriale, esplicitamente indicata da un titolo o da una numerazione progressiva o da altri elementi che ne individuino inequivocabilmente l'appartenenza."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Appartenenza a serie fotografica"@it , "Photographic series membership"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa F: PD/SFI; PD/SSI" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/PhotographicHeritage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un bene culturale fotografico, che può essere una fotografia o un fondo fotografico. Beni fotografici: negativi, positivi, processi fotografici che danno origine a prodotti unici (dagherrotipi, ferrotipi, polaroid, chimigrammi, ecc.), fotografia digitale; elementi complessi come album, cartelle, fotomontaggi, panorami, porfolii. Fondi fotografici: entità concettuali che si caratterizzano per l'accumulo di più unità fisiche omogenee o eterogenee dal punto di vista dei materiali che li compongono e che acquisiscono nella loro totalità valenza di bene culturale."@it , "This class represents a photographic heritage. Photographs: negative, positive, photographic processes that give rise to unique products (daguerreotypes, ferrotypes, polaroids, chimigrams, etc.), digital photography; complex elements like albums, folders, photomontages, panoramas, porfolii. Photographic funds: conceptual entities that are characterized by the accumulation of multiple homogeneous or heterogeneous physical units from the point of view of the materials that compose them and which represent in their totality a cultural heritage."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Photographic Heritage"@en , "Bene Fotografico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/MovableCulturalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'individuazione di una responsabilità attribuibile a un agente relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici, quindi alle diverse personalità responsabili, a vario titolo, del ciclo produttivo del bene in esame, oltre che della sua circolazione, divulgazione, commercializzazione e promozione (committenti, stampatori, ritoccatori, coloritori, editori, distributori, sponsor, curatori e responsabili di edizioni e di serie, dedicanti e dedicatari, responsabili di collezioni e di collazioni, ecc.)."@it , "This class represents the attribution of a responsibility to an agent, relating to the activities of production and dissemination of photographic heritage (e.g.: committent, editor, printer, dedicatee, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Responsibility"@en , "Responsabilità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative F e FF: PD/PDF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfPhotographicSeries>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/numberInCirculation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà rappresenta la numerazione dell'esemplare della fotografia o della stampa all'interno della tiratura e il numero complessivo degli esemplari tirati, qualora la fotografia o la stampa risalgano a una tiratura. Nel caso delle fotografie, per tiratura si intende un insieme prestabilito e limitato di esemplari (uguali) tratti dallo stesso negativo o dalla stessa, ovvero non modificata, fotografia digitale (o dalla stessa serie di matrici), numerati progressivamente."@it , "This property represents photograph copies numbering."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "number in circulation"@en , "numero nella tiratura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa F: PD/TRT; ICCD Normativa S: PD/TRT/TRTN" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/PhotographicHeritageClassification>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta una classificazione di un bene fotografico secondo un sistema di classificazione alternativo a Iconclass, che sia comunque riconosciuto e utilizzato a livello nazionale, o preferibilmente internazionale."@it , "This class represents a photographic entity's classification accorting to other classification systems as Iconclass. The system has to be recognised and used at national or preferably international level."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Photographic heritage classification"@en , "Classificazione di bene fotografico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityClassification> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa F 4.00: SG/CLF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/hasPhotographicHeritageClassification>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property connects a photographic property to a photographic property's classification, according to to other classification systems as Iconclass. The system has to be recognised and used at national or preferably international level."@en , "Questa proprietà collega un bene fotografico a una classificazione di un bene fotografico secondo un sistema di classificazione alternativo a Iconclass, che sia comunque riconosciuto e utilizzato a livello nazionale, o preferibilmente internazionale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/PhotographicHeritage> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha classificazione di bene fotografico"@it , "has photographic heritage classification"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/PhotographicHeritageClassification> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassification> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/isPhotographicHeritageClassificationOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa F 4.00: SG/CLF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un bene fotografico (fotografia o fondo fotografico) all'individuazione di una responsabilità attribuibile a un agente relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici, quindi alle diverse personalità responsabili, a vario titolo, del ciclo produttivo del bene in esame, oltre che della sua circolazione, divulgazione, commercializzazione e promozione (committenti, stampatori, ritoccatori, coloritori, editori, distributori, sponsor, curatori e responsabili di edizioni e di serie, dedicanti e dedicatari, responsabili di collezioni e di collazioni, ecc.)."@it , "This property relates a photographic cultural entity (photography or photographic fond) to the responsibility attribution of an agent. The agent is in charge of the production or disclosure process which characterises photographic heritage (i.e. printers, editors, distributors, sposors, collection responsibles etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                "This property relates a photographic heritage to the the attribution of a responsibility to an agent, relating to the activities of production and dissemination of photographic heritage (e.g.: committent, editor, printer, dedicatee, etc.)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has responsibility"@en , "ha responsabilità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityFor> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa F: PD/PDF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/digitalPhotographNote>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents notes on a digital photograph."@en , "Questa proprietà rappresenta le note relative alla fotografia digitale. Può rappresentare informazioni utili a identificare le intenzioni dell'autore in relazione alla visualizzazione o rioggettivazione della fotografia digitale, come la dimensione del quadro, la risoluzione di stampa e relativa unità di misura, altre indicazioni per la stampa (tipo stampante, correzioni cromatiche, ecc.), categoria, URL, ecc."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/PhotographicHeritage> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "digital photograph note"@en , "note sulla fotografia digitale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/note> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa F: MT/FVC/FVCV" .
