<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorshipAttributionOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Property that links an authorship attribution referred to a cultural entity to that cultural entity."@en , "Proprietà che lega un'attribuzione di autore o di responsabilità relativa a un'entità culturale all'entità culturale stessa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is authorship attribution of"@en , "è attribuzione di autore/responsabilità di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT; AU/ATB; AU/AAT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/CulturalProperty>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un bene culturale, sia materiale che immateriale. Un bene culturale è una testimonianza materiale o immateriale, riconosciuta come parte del patrimonio culturale nazionale in quanto utile alla conoscenza e alla ricostruzione della storia e del paesaggio."@it , "This class represents a cultural property, both tangible and intangible. A cultural property is the legacy, tangible or intangible, recognised as part of the national cultural heritage, since it helps know and reconstruct the history and the landscape."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cultural Property"@en , "Bene culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un'entità descritta in una scheda di Authority File all'ente schedatore dell'authority file stesso. Per esempio, l'attribuzione di un autore a un bene culturale, uno scavo archeologico, una ricognizione archeologica, una bibliografia. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità, l'authority file, e l'ente schedatore dell'authority file."@it , "This property relates an entity described in a authority file to the file's cataloguing institution."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha ente schedatore dell'authority file"@it , "has authority file cataloguing agency"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorityFileCataloguingAgencyOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTJ; DO/BIB/BIBJ; RE/RCG/RCGJ; RE/DSC/DSCJ - ICCD Normativa F: PD/PDF/PDFJ" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'attribuzione di un autore o di una responsabilità per la creazione di un bene culturale, cioè le informazioni relative ai soggetti (persone singole o enti collettivi) intervenuti nella realizzazione del bene e/o all'ambito culturale di riferimento."@it , "This class represents the attribution of authorship or a responsibility for the creation of a cultural property, referring to the agents that played a role in the creation of the cultural property or to the reference cultural scope."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attribuzione di Autore o responsabilità"@it , "Authorship Attribution"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: AU/AAT; AU/ATB; AU/AUT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preferredAuthorshipAttribution>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents the preferred autorship attribution"@en , "Questa proprietà rappresenta l'attribuzione preferita di autore o responsabilità"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "attribuzione preferita di autore o responsabilità"@it , "preferred autorship attribution"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/dubiuosAuthorshipAttribution>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents a dubious autorship attribution"@en , "Questa proprietà rappresenta un'attribuzione dubbia di autore o responsabilità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "dubious authotship attribution"@iten , "attribuzione dubbia di autore o responsabilità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .

<http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorshipAttribution>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Proprietà che lega un oggetto culturale a un'attribuzione di autore o di responsabilità relativa all'oggetto."@it , "This property relates a cultural entity to an authorship or resposibility attribution of the entity."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has authorship attribution"@en , "ha attribuzione di autore/responsabilità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorshipAttributionOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT; AU/ATB; AU/AAT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una situazione in cui viene attribuito un autore a un bene culturale all'autore stesso."@it , "This property relates a situation where an autorship is attributed to a cultural entity's author."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has attributed author"@en , "ha autore attribuito"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAttributedAuthorIn> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "AU/AUT/AUTN (+ AU/AUT/AUTS); AU/AAT; AU/AAT/AATN" .
