<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSoil>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una cosa al suolo"@it , "This property relates a thing to the soil"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has soil"@en , "ha suolo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSoilOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isEnvironmentOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega l'ambiente al bene culturale"@it , "This property relates the environment to the cultural property"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è ambiente di"@it , "is environment of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta il suolo."@it , "This class represents the soil."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Suolo"@it , "Soil"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un oggetto all'insieme delle misure osservate per quell'oggetto."@it , "This property connects an object to the collection of observed measures on it."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha collezione di misure"@it , "has measurement collection"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementCollectionOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "MT/MIS - Normativa VeAC: anche MT/MII e MT/MIM - Normativa BNB: LR/LRI/LRIT, LRIH, LRIO)"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'ambiente collegato ad un oggetto"@it , "This class represents the environment related to a thing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Environment"@en , "Ambiente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa PG: CA" .

<https://w3id.org/arco/ontology/core/description>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a description associated to an entity, in order to add details and some more information."@en , "Questa proprietà rappresenta una descrizione associata a una certa entità, che viene arricchita con ulteriori dettagli che la descrivono."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "description"@en , "descrizione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents a localization of a cultural property, within a timeframe and qualified according to the role that the localization plays in relation to the cultural property."@en , "Questa classe rappresenta una localizzazione di un bene culturale, inserita in un arco temporale e qualificata in base al ruolo che la localizzazione riveste nei confronti del bene culturale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Localizzazione tipizzata nel tempo"@it , "Time Indexed Typed Location"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedSituation> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "Un esempio d'uso della classe \"Localizzazione tipizzata nel tempo' è il seguente:\nresource:TimeIndexedTypedLocation/0800055566-alternative-1\n        a           a-loc:TimeIndexedTypedLocation ;\n        rdfs:label \"Altra localizzazione 1 del bene culturale: 0800055566\"@en ;\n       a-loc:atSite  resource:Site/7761991208459c29ef5c7cee8ff29deb ;\n        a-loc:hasLocationType a-loc:LastLocation ;\n        tiapit:atTime resource:TimeInterval/2002 ."@it , "An example of usage of the class 'Time Indexed Typed Location' is the following:\nresource:TimeIndexedTypedLocation/0800055566-alternative-1\n        a  a-loc:TimeIndexedTypedLocation ;\n        rdfs:label \"Alternative location 1 of cultural property: 0800055566\"@en ;  a-loc:atSite  resource:Site/7761991208459c29ef5c7cee8ff29deb ;\n        a-loc:hasLocationType a-loc:LastLocation ;\n        tiapit:atTime resource:TimeInterval/2002 ."@en ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: LC; LA; per normativa F: anche LR"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasEnvironment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una cosa all'ambiente in cui è inserito"@it , "This property relates a thing to its environment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has environment"@en , "ha ambiente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isEnvironmentOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'insieme delle misurazioni osservate per un oggetto. Per la normativa F, le misure possono essere relative anche a supporti secondari, custodie, cornici, singoli fotogrammi, ecc. Per la normativa VeAC, le misure possono essere relative all'ingombro per l'immagazzinaggio; alla base (individuano l'oggetto e la conformazione fisica del proprietario e sono fondamentali per l'allestimento museale, per individuare i tipi di supporti necessari per l'esposizione); alle maniche."@it , "This class represents the set of measurments observed for an object."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Measurement collection"@en , "Collezione di misure"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection> ;
        <http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo>
                <https://w3id.org/arco/pattern/object-collection/> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "An example of usage of the class 'Measurement collection' is the following:\nresource:MeasurementCollection/1200865132-1\n        a  dd:MeasurementCollection ;\n        rdfs:label \"Measurements of cultural property 1200865132 7\"@en ;\n        dd:hasMeasurement resource:Measurement/1200865132-1-width , resource:Measurement/1200865132-1-height , resource:Measurement/1200865132-1-depth ."@en , "Un esempio d'uso della classe \"Collezione di misure\" è il seguente:\nresource:MeasurementCollection/1200865132-1\n        a  dd:MeasurementCollection ;\n        rdfs:label \"Misure del bene culturale 1200865132 7\"@it ;\n        dd:hasMeasurement resource:Measurement/1200865132-1-width , resource:Measurement/1200865132-1-height , resource:Measurement/1200865132-1-depth ."@it ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "MT/MIS - Normativa VeAC: anche MT/MII e MT/MIM"@it .
