<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OrnamentalMotif>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the ornamental motif (anthropomorphous, zoomorphic, geometric) represented by a cultural property's iconographic and decorative apparatus."@en , "Questa classe rappresenta il motivo decorativo (antropomorfo, zoomorfo, geometrico) rappresentato da un apparato iconografico e decorativo di un bene culturale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Motivo decorativo"@it , "Ornamental Motif"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept> , <https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "DA/APF/APFT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the iconographic or decorative apparaturs of a cultural property. It is intended as the more or less complex set of iconographic or decorative representations on the cultural property."@en , "Questa classe rappresenta l'apparato iconografico e/o decorativo di un bene culturale, inteso come l'insieme, che può essere più o meno complesso, delle rappresentazioni iconografiche e/o delle decorazioni presenti sul bene."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Apparato iconografico e decorativo"@it , "Iconographic or Decorative Apparatus"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Description> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/AID - ICCD Normative PST e BDM: DA/APF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasOrnamentalMotif>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega l'apparato iconografico e decorativo di un bene culturale al motivo decorativo (antropomorfo, zoomorfo, geometrico) rappresentato."@it , "This property connects a cultural entity's iconographic or decorative apparatus to its ornamental motif (anthropomorphic, zoomorphic, geometric)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                "unstable"@en , "provvisoria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha motivo decorativo"@it , "has ornamental motif"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OrnamentalMotif> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrnamentalMotifOf> ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "DA/APF/APFT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrnamentalMotifOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This is the inverse property of \"has ornamental motif\"."@en , "Questa è la proprietà inversa di \"ha motivo decorativo\"."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OrnamentalMotif> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is ornamental motif of"@en , "è motivo decorativo di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .
