<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/GeologicClass>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents one level of a geologic taxon, the mineral class."@en , "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia geologica, ovvero la classe mineralogica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Classe geologica"@it , "Geologic class"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/GeologicTaxon> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa BNM: SM/SMS/SMSC, SMSD" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/GeologicSubclass>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents one level of a geologic taxon, the mineral class."@en , "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia geologica, ovvero la sottoclasse mineralogica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sottoclasse geologica"@it , "Geologic subclass"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/GeologicTaxon> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa BNM: SM/SMS/SMSS" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasDirectHigherRank>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è più specifica della seconda e non ci sono altri taxa che siano più generali del primo e più specifici del secondo."@it , "This property relates two taxa, where the first is more specific then the second and there is no other taxon that is both more general than the first and more specific than the second."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha rango superiore diretto"@it , "has direct higher rank"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasHigherRank> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasDirectLowerRank> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .
