<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a cultural property or an entity or an activity related to it to an inventory."@en , "Questa proprietà collega un bene culturale o una delle entità o attività collegate al bene culturale a un inventario che registra informazioni relative al bene culturale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha inventario"@it , "has inventory"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInventoryOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "UB/INV; ICCD Normativa Trasversale: UB/INP. -  ICCD Normativa RA 3.00 RE/DSC/DSCI" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkLocation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà rappresenta la localizzazione geografica e collocazione specifica dell'opera derivata dal bene culturale."@it , "This property represents geographical location and specific location of the work derived from the cultural property."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "preparatory or final work location"@en , "collocazione dell'opera preparatoria o finale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFC - Normativa S: RO/COP/COPC - Normativa F: RO/CRF/CRFC" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkRecordIdentifier>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents the code which identifies the record relating to the final or preparatory work in relation with the cultural property."@en , "Questa proprietà rappresenta il codice, qualora esista, che identifica la scheda relativa all'opera finale o preparatoria in relazione con il bene culturale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "preparatory or final work record identifier"@en , "codice della scheda dell'opera originale o finale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFX" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta il titolo di un oggetto. Nel caso del dominio dei beni culturali, può rappresentare il titolo del soggetto di un bene culturale o di un'opera collegata a un bene culturale in quanto sua fase preparatoria o finale o in quanto pubblicazione contenente una stampa, oppure il titolo di una serie fotografica, etc."@it , "This class represents the title of an object, e.g. the title of the subject represented by a cultural property, or the title of a photographic series, etc."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Title"@en , "Titolo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN (titolo alternativo); DA/AID/AIDT (titolo) - Normativa S e MI: OG/SGT/SGTP (titolo proprio); Normativa F: SG/SGL/SGLA (titolo attribuito); SG/SGL/SGLT (titolo proprio); SG/SGL/SGLL (titolo parallelo); - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTR (titolo parallelo); OG/SGT/SGTT (titolo); ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLT"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un'entità collegata a un bene culturale, che ne costituisce una fase preparatoria o una fase finale."@it , "This class represents an entity related to a cultural property, that is its preparatory or final stage."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Opera preparatoria o finale"@it , "Preparatory or final work"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "An example of usage of the class 'Preparatory or final work' is the following::\nresource:PreparatoryOrFinalWork/0500212038-disegno\n        a           cd:PreparatoryOrFinalWork ;\n        rdfs:label  \"Preparatory or final work 1 of cultural property 0500212038: disegno\"@en ;\n        cd:hasAuthor resource:Agent/tiziano-vecellio ;\n        cd:hasDating resoruce:Dating/0500212038-disegno ."@en , "Un esempio di utilizzo della classe \"Opera preparatoria o finale\" è il seguente:\nresource:PreparatoryOrFinalWork/0500212038-disegno\n        a           cd:PreparatoryOrFinalWork ;\n        rdfs:label  \"Opera originale o finale 1 del bene culturale 0500212038: disegno\"@it ;\n        cd:hasAuthor resource:Agent/tiziano-vecellio ;\n        cd:hasDating resoruce:Dating/0500212038-disegno ."@it ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents an inventory about a cultural property or about an entity or an activity related to the cultural property."@en , "Questa classe rappresenta un inventario, di vario tipo, relativo a un bene culturale o relativo a una delle entità o attività collegate al bene culturale (per esempio un inventario di scavo archeologico)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Inventory"@en , "Inventario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INV; ICCD Normativa RA 3.00 RE/DSC/DSCI"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkPreviousLocation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents information relating to ancient or previous location of the work from which the matrix or print is ​​drawn."@en , "Questa proprietà rappresenta le informazioni relative all'antica o precedente l'attuale collocazione dell'opera da cui è tratta la matrice o la stampa presso collezioni, palazzi, chiese, ecc., quando questa è segnalata sulla matrice/stampa o sicuramente deducibile dalle fonti bibliografiche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "preparatory or final work previous location"@en , "collocazione precedente dell'opera preparatoria o finale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative S, MI 3: RO/ROF/ROFR"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un oggetto al suo titolo. Nel caso del dominio dei beni culturali, può collegare un bene culturale o un'opera collegata al bene culturale perché sua fase finale o preparatoria (proprio, attribuito, parallelo, alternativo), oppure un'edizione al suo titolo (principale o secondario), oppure una serie fotografica al suo titolo, etc."@it , "This property relates an object to its title."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has title"@en , "ha titolo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTitleOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "OG/SGT/SGTP; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL; OG/SGT/SGTR; DA/AID/AIDN; SG/SGL/SGLA; DA/AID/AIDT; OG/SGT/SGTT; RO/ROF/ROFT; DO/BSE/BSET; DO/BSE/BSEC."@it .
