<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a situation, where a cultural scope is attributed to a cultural entity, to the cultural scope."@en , "Questa proprietà collega una situazione in cui viene attribuito un ambito culturale di un bene culturale all'ambito culturale stesso."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has cultural scope"@en , "ha ambito culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalScopeOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/ATB" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'attribuzione di un autore o di una responsabilità per la creazione di un bene culturale, cioè le informazioni relative ai soggetti (persone singole o enti collettivi) intervenuti nella realizzazione del bene e/o all'ambito culturale di riferimento."@it , "This class represents the attribution of authorship or a responsibility for the creation of a cultural property, referring to the agents that played a role in the creation of the cultural property or to the reference cultural scope."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attribuzione di Autore o responsabilità"@it , "Authorship Attribution"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: AU/AAT; AU/ATB; AU/AUT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the attribution of a cultural scope, to which the cultural property is related (e.g.: neoclassical, Milanese manifacturing, etc.)"@en , "Questa classe rappresenta l'attribuzione di un ambito culturale a cui può essere riferito il bene culturale. Per l'ambito culturale si usano definizioni quali: ambito, cultura, periodo, produzione, scuola, manifattura, ecc.; a questi termini segue la qualificazione geografica o il nome dell'ambito, della cultura, del periodo, della produzione, della scuola, della manifattura, ecc."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attribuzione di Ambito Culturale"@it , "Cultural Scope Attribution"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "AU/ATB" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalScopeOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a cultural scope of a cultural entity to the situation where this cultural scope is attributed."@en , "Questa proprietà collega l'ambito culturale attribuito a un bene culturale alla situazione in cui è avvenuta tale attribuzione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is cultural scope of"@en , "è ambito culturale di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'ambito culturale a cui può essere riferito un bene culturale. Per l'ambito culturale si usano definizioni quali: ambito, cultura, periodo, produzione, scuola, manifattura, ecc.; a questi termini segue la qualificazione geografica o il nome dell'ambito, della cultura, del periodo, della produzione, della scuola, della manifattura, ecc. Nel caso della normativa VeAC, questa classe rappresenta l'ambito sartoriale/di produzione, ovvero il contesto sartoriale (oppure la manifattura, la maestranza, ecc.) a cui può essere ricondotta la realizzazione del bene catalogato."@it , "This class represents the cultural scope related to a cultural property (e.g.: neoclassical, Milanese manifacturing, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cultural Scope"@en , "Ambito culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/ATB" .
