<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta la condizione giuridica di un bene culturale, con riferimenti al proprietario, detentore o possessore."@it , "This class represents the legal situation of a cultural property, related to the owner."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Situazione giuridica"@it , "Legal situation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "Un esempio d'uso della classe \"Condizione giuridica\" è il seguente:\nresource:LegalSituation/1400054721-legal-situation-proprieta-stato\n        a  cd:LegalSituation ;\n        rdfs:label  \"Condizione giuridica del bene culturale 1400054721: proprietà Stato\"@it ;\n        cd:hasOwner resource:Agent/ministero-beni-culturali ."@it , "An example of usage of the class \"Legal situation\" is the following:\nresource:LegalSituation/1400054721-legal-situation-proprieta-stato\n        a  cd:LegalSituation ;\n        rdfs:label  \"Legal situation of cultural property 1400054721: State property\"@en ;\n        cd:hasOwner resource:Agent/ministero-beni-culturali ."@en ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGG. - RP/LGC/LGCO. LS/CSS/CSSP. - CS/CTS/CTSP" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasOwner>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una condizione giuridica al proprietario dell'oggetto che si trova in quella condizione."@it , "This property relates a legal situation to the owner of the object that is in that legal situation."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha proprietario"@it , "has owner"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isOwnerIn> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGS" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/CulturalProperty>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un bene culturale, sia materiale che immateriale. Un bene culturale è una testimonianza materiale o immateriale, riconosciuta come parte del patrimonio culturale nazionale in quanto utile alla conoscenza e alla ricostruzione della storia e del paesaggio."@it , "This class represents a cultural property, both tangible and intangible. A cultural property is the legacy, tangible or intangible, recognised as part of the national cultural heritage, since it helps know and reconstruct the history and the landscape."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cultural Property"@en , "Bene culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isOwnerIn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà, inversa a \"ha proprietario\", rappresenta la partecipazione di un agente alla condizione giuridica di un bene culturale, di cui l'agente ha la proprietà."@it , "This class relates an agent, that is the owner of a cultural property, to the legal situation of that cultural property."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è proprietario in"@it , "is owner in"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGS" .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/CadastralIdentity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'identità catastale di un'entità, intesa come l'insieme delle informazioni di localizzazione che riguardano il bene con riferimento alla ripartizione catastale nazionale. L'identità catastale di un'entità può avere un riferimento cronologico, che indica l'epoca alla quale risalgono i dati catastali."@it , "This class represents the cadastral identity of an entity, which is intended as a set of location information concerning the property with reference to the national cadastral allocation. The cadastral identity can have a chronological reference indicating the dating of cadastral data."@en , "ICCD Normativa Traversale 4.00: CS; LS"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cadastral identity"@en , "Identità catastale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "Un esempio d'uso della classe \"Identità catastale\" è il seguente:\nresource:CadastralIdentity/1400055239-1\n        a a-loc:CadastralIdentity ;\n        rdfs:label  \"Identità catastale 1 del bene culturale: 1400055239\"@en ;\n        a-cd:hasLegalSituation resource:LegalSituation/1400055239-cadastral-legal-situation-1 ;\n        a-loc:hasCadastralCity resource:City/s-martino-in-pensilis ;\n        a-loc:hasCadastralEntity resource:CadastralUnitCollection/1400055239-207 , resource:CadastralFolio/1400055239-8 ."@it , "An example of usage of the class 'Cadastral Identity' is the following:\nresource:CadastralIdentity/1400055239-1\n        a a-loc:CadastralIdentity ;\n        rdfs:label  \"Cadastral identity 1 of cultural property: 1400055239\"@en ;\n        a-cd:hasLegalSituation resource:LegalSituation/1400055239-cadastral-legal-situation-1 ;\n        a-loc:hasCadastralCity resource:City/s-martino-in-pensilis ;\n        a-loc:hasCadastralEntity resource:CadastralUnitCollection/1400055239-207 , resource:CadastralFolio/1400055239-8 ."@en ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: CS. - Normativa RA v.2: RP/LGC" .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLegalSituationOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a legal situation to an entity that is in that situation."@en , "Questa proprietà collega una condizione giuridica a un'entità che si trova in quella condizione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è condizione giuridica di"@it , "is legal situation of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLegalSituation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un'entità, per esempio un bene culturale, alla sua condizione giuridica."@it , "This property relates an entity, for example a cultural entity, to its legal situation."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha condizione giuridica"@it , "has legal situation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLegalSituationOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG. - RP/LGC/LGCO. LS/CSS/CSSP. - CS/CTS/CTSP" .
