<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un'attività (per esempio, un'indagine o un intervento su un bene culturale) all'ente o al soggetto che ha finanziato l'attività."@it , "This property relates an activity to its investor. The investor may be an institution or an agent."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has activity sponsor"@en , "ha finanziatore dell'attività"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivitySponsorOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RS/RST/RSTR; RE/IND/INDR" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates an activity to the agent who performed the activity. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en , "Questa proprietà collega un'attività (per esempio, un'indagine o un intervento su un bene culturale) all'operatore dell'attività. La relazione tra il ruolo e l'agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell'ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l'agente e il suo ruolo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has activity operator"@en , "ha operatore dell'attività"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityOperatorOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: RE/IND/INDN; CO/RST/RSTN - ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRL - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN/AINR. RS/ALB/ALBO; CO/ALB/ALBO. Normativa BNB: RB/RBR/RBRA"@it .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un'attività (per esempio, un'indagine o un intervento su un bene culturale) all'ente o al soggetto responsabile del rilevamento. La relazione tra il ruolo e l'agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell'ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l'agente e il suo ruolo."@it , "This property relates an activity to the institution or the survey's responsible entity. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has activity responsible"@en , "ha responsabile dell'attività"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityResponsibleOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGR; RE/DSC/DSCF; RE/IND/INDE; RE/FOI/FOIE - Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRV. RS/RST/RSTE. CM/ISP/ISPN. RS/ALB/ALBE; CO/ALB/ALBE." .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityResponsibleOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This is the inverse property of \"has activity responsible\"."@en , "Questa è la proprietà inversa di \"ha responsabile dell'attività\"."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is activity responsible of"@en , "è responsabile dell'attività"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityOperatorOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa è la proprietà inversa di \"ha operatore dell'attività\"."@it , "This is the inverse property of \"has activity operator\"."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is activity operator of"@en , "è operatore dell'attività"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivitySponsorOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa è la proprietà inversa a \"ha sponsor dell'attività\"."@it , "This is the inverse property of \"has activity sponsor\"."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è responsabile dell'attività"@it , "is activity responsible of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .
