<http://culturalis.org/eac-cpf#occupation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/eac-cpf#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "occupazione"@it , "occupation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf/occupation> .

<http://culturalis.org/eac-cpf#mandate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/eac-cpf#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "mandato o fonti normative"@it , "mandate"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf/mandate> .

<http://culturalis.org/eac-cpf#Instance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La classe instance rappresenta la scheda descrittiva/record d'autorità dell'entity"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "scheda descrittiva"@it , "instance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "Questa classe è stata aggiunta nella versione del 20 agosto 2018" .

<http://culturalis.org/eac-cpf#biogHist>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/eac-cpf#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "nota storica o biografica"@it , "biographical or historical note"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf/biogHist> .

<http://culturalis.org/eac-cpf#Entity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La classe entity rappresenta qualsiasi soggetto (ente, persona e famiglia) coinvolto nella produzione degli archivi: sia esso un produttore d'archivio o un soggetto che -in senso più ampio- concorre a formare il contesto di produzione, raccolta o sedimentazione di un archivio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://www3.iath.virginia.edu/eac/cpf/tagLibrary/cpfTagLibrary.html#d1e2773> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "soggetto"@it , "entity"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf/entity> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass>
                <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> , <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> .

<http://culturalis.org/eac-cpf#isEntryOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Functional property utilizzata per rappresentare il legame tra la scheda descrittiva e l'entity"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/eac-cpf#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is entry of"@en , "è scheda descrittiva di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://culturalis.org/eac-cpf#Entity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://culturalis.org/eac-cpf#hasEntry> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "Questa proprietà è stata inserita nella versione del 20 agosto 2018"@it .
