<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, numerico o alfanumerico, che individua la ricognizione archeologica in modo univoco nell'ambito di un repertorio locale."@it , "This property represents the identification code, numeric or alphanumeric, which identifies the field survey unambiguously in the context of a local repertoire."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "codice identificativo locale della ricognizione archeologica"@it , "archaeological field survey local identifier"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGH, NUNC" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is an archaeological field survey, limited to the surface."@en , "Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero una ricognizione archeologica, intesa come ricognizione di superficie."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Archaeological field survey"@en , "Ricognizione archeologica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents the code, assigned by the ICCD, which identifies the field survey unequivocally at national level."@en , "Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall'ICCD, che individua il la ricognizione archeologica in modo univoco a livello nazionale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "codice univoco ICCD della ricognizione archeologica"@it , "archaeological field survey ICCD identifier"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGK" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/environmentalState>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una ricognizione archeologica alla situazione ambientale al momento della ricognizione."@it , "This property relates an archaeological survey to environmental situation."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "environmental state"@en , "situazione ambientale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGT - Versioni precedenti: RE/RCG/RCGU + RE/RCG/RCGC" .
