<http://culturalis.org/oad#hasAdministrativeBiographicalHistory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà collega una scheda descrittiva alle informazioni relative alla storia amministrativa o biografica"@it , "The property links and instace to information about administrative and biographica history."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.2.2_administrative_biographical_history> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has administrative / biographical history"@en , "Ha storia amministrativa / biografica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://culturalis.org/oad#AdministrativeBiographicalHistory> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/has_administrativeBiographicalHistory> .

<http://culturalis.org/oad#Instance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The class represents the descriptive entry of an archival resource"@en , "La classe Archival instance rappresenta l'istanziazione dell'archival resource"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Instanza archivistica"@it , "Archival instance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "Questa classe è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018" .

<http://culturalis.org/oad#AdministrativeBiographicalHistory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The class represents the administrative and biographical history."@en , "La classe rappresenta le informazioni relative alla storia istituzionale, amministrativa o biografica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Storia istituzionale/ amministrativa o biografia"@it , "Administrative / Biographical history"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/administrativeBiographicalHistory> .
