<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'individuazione di una responsabilità attribuibile a un agente relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici, quindi alle diverse personalità responsabili, a vario titolo, del ciclo produttivo del bene in esame, oltre che della sua circolazione, divulgazione, commercializzazione e promozione (committenti, stampatori, ritoccatori, coloritori, editori, distributori, sponsor, curatori e responsabili di edizioni e di serie, dedicanti e dedicatari, responsabili di collezioni e di collazioni, ecc.)."@it , "This class represents the attribution of a responsibility to an agent, relating to the activities of production and dissemination of photographic heritage (e.g.: committent, editor, printer, dedicatee, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Responsibility"@en , "Responsabilità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative F e FF: PD/PDF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityTypeOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega al tipo di responsabilità (es.: stampatori, ritoccatori, coloritori, ecc.) alla relativa responsabilità individuata relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici."@it , "This property relates the esponsibility type (i.e. printers, retouchers) to the related resposibility relative to some production or disclosure process which characterise photographic artefacts."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è tipo di responsabilità di"@it , "is responsibility type of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the type of responsibility related to the production and dissemination of photographic heritage (e.g.: printer, editor)"@en , "Questa classe rappresenta il tipo di responsabilità individuata relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici (es.: stampatori, ritoccatori, coloritori, ecc.)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Responsibility type"@en , "Tipo di responsabilità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Type> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative F e FF: PD/PDF/PDFR" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibilityType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una responsabilità individuata relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici al tipo di responsabilità (es.: stampatori, ritoccatori, coloritori, ecc.)."@it , "This property relates a resposibility relative to some production or disclosure process which characterise photographic artefacts, to its responsibility type (i.e. printers, retouchers)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha tipo di responsabilità"@it , "has responsibility type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityTypeOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative F e FF: PD/PDF/PDFR" .
