<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents a situation in which a cultural property is acquired, passing from an owner to another, and has a particular legal situation."@en , "Questa classe rappresenta un evento in cui un bene culturale è stato acquisito e si trova in una certa condizione giuridica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Acquisition"@en , "Acquisizione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "An example of usage of the class 'Acquisition' is the following:\n\nresource:Acquisition/1200865053-acquisition-1\n        a  cd:Acquisition ;\n        rdfs:label  \"Acquisition 1 of cultural property: 1200865053\"@it ;\n        cd:hasAcquisitionType resource:AcquisitionType/donazione ;\n        cd:hasPreviousOwner resource:Agent/auriti-giacinto ;\n        tiapit:time \"1963\" ."@en , "Un esempio d'uso della classe 'Acquisizione' è il seguente:\n\nresource:Acquisition/1200865053-acquisition-1\n        a  cd:Acquisition ;\n        rdfs:label  \"Acquisizione 1 del bene culturale: 1200865053\"@it ;\n        cd:hasAcquisitionType resource:AcquisitionType/donazione ;\n        cd:hasPreviousOwner resource:Agent/auriti-giacinto ;\n        tiapit:time \"1963\" ."@it ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousOwner>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the event of a cultural entity's acquisition to the agent which is the source of the acquisition."@en , "Questa proprietà collega un evento di acquisizione di un bene culturale al soggetto fonte dell'acquisizione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has previous owner"@en , "ha soggetto fonte dell'acquisizione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousOwnerOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQN" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/CulturalProperty>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un bene culturale, sia materiale che immateriale. Un bene culturale è una testimonianza materiale o immateriale, riconosciuta come parte del patrimonio culturale nazionale in quanto utile alla conoscenza e alla ricostruzione della storia e del paesaggio."@it , "This class represents a cultural property, both tangible and intangible. A cultural property is the legacy, tangible or intangible, recognised as part of the national cultural heritage, since it helps know and reconstruct the history and the landscape."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cultural Property"@en , "Bene culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/italia/onto/TI/time>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates an acquisition event to the cultural entity involved in the acquisition."@en , "Questa proprietà collega un evento di acquisizione al bene culturale coinvolto nell'acquisizione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è acquisizione di"@it , "is acquisition of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousOwnerOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the previous owner of a cultural property to the acquisition by a new owner."@en , "Questa proprietà, inversa a \"ha soggetto fonte di acquisizione\", collega il soggetto fonte dell'acquisizione di un bene all'acquisizione stessa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è soggetto fonte dell'acquisizione di"@it , "is previous owner of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQN" .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> .

<http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisition>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un bene culturale coinvolto in un evento di acquisizione all'acquisizione stessa."@it , "This property relates a cultual property involved in an acquisition event to the actual acquisition."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha acquisizione"@it , "has acquisition"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/acquisitionLocation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents the place where an acquisition event, generally expressed, based on the available data, took place, in the form: \"Region / abbreviation province / full name of the Municipality / locality or toponym\""@en , "Questa proprietà rappresenta il luogo in cui è avvenuto un evento di acquisizione, generalmente espresso, in base ai dati disponibili, nella forma: \"Regione/sigla provincia/denominazione per esteso del Comune/località o toponimo\""@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "luogo di acquisizione"@it , "acquisition location"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQL" .
