<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/TypeOfTypeSpecimen>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta il tipo del campione che è servito a denominare un taxon specifico o infraspecifico"@it , "This class represents the type of a specimen used to produce a specific taxon"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Type of type specimen"@en , "Tipo di campione nomenclaturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Type> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa BNB: SB/TBI/TBIT. BNM: SM/SMT/SMTT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/TypeSpecimenIdentification>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the identification of a specimen used to produce the first description an to produce the new taxon"@en , "Questa classe rappresenta l'identificazione di un campione vegetale che è servito a produrne la prima descrizione e a denominare un taxon specifico o infraspecifico considerato nuovo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Identificazione del tipo nomenclaturale"@it , "Type specimen identification"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedSituation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa BNB: SB/TBI. BNM: SM/SMT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/isTypeOfTypeSpecimenFor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the type of type specimen to  the identification of a type specimen"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/TypeOfTypeSpecimen> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è tipo di campione nomenclaturale per"@it , "is type of type specimen for"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/TypeSpecimenIdentification> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasTypeOfTypeSpecimen>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa porprietà collega l'identificazione del tipo nomenclaturale al taxon prodotto"@it , "This property relates the identification of a type specimen to the type of type specimen"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/TypeSpecimenIdentification> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha tipo di campione nomenclaturale"@it , "has type of type specimen"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/TypeOfTypeSpecimen> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/isTypeOfTypeSpecimenFor> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "BNM: SM/SMT/SMTT. BNB: SB/TBI/TBIT" .
