<http://culturalis.org/ocsa/1.0#automation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Proprietà che indica la presenza di procedure automatizzate per la fruizione dei servizi o l’utilizzo delle attrezzature offerte dall’Agent (booleano)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Informatizzazione"@it , "Automation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Condizione o requisito necessario per  la fruizione dei servizi o l’utilizzo delle attrezzature offerti dall’Agent."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Condizione o requisito d'uso"@it , "Condition of use"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://culturalis.org/ocsa/1.0#availability>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Proprietà che indica la disponibilità di un servizio o un attrezzatura (booleano)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Disponibilità"@it , "Availability"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .
