<http://culturalis.org/cult/0.1#CulturalInstitutionOrSite>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Istituto/luogo della cultura"@it , "Cultural institution/site"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass>
                <http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent> ;
        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status>
                "stable" .

<http://www.w3.org/ns/org#Organization>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://culturalis.org/cult/0.1#actAs>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Proprietà che associa la classe org:Organization con il ruolo che ricopre nei confronti di un istituto/luogo della cultura (ente preposto alla tutelaâ¦)"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/ns/org#Organization> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Agisce in qualità di"@it , "Act as"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://culturalis.org/cult/0.1#CulturalInstitutionOrSite> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status>
                "stable" .

<http://culturalis.org/cult/0.1#Collections>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Patrimonio culturale, insieme dei beni culturali conservati da o presso un Istituto o luogo della cultura."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Patrimonio culturale"@it , "Collections"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status>
                "stable" .

<http://culturalis.org/cult/0.1#maintains>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Proprietà che associa la classe CulturalInstitutionOrSite con il patrimonio culturale che conserva, possiede o detiene."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/cult/0.1#CulturalInstitutionOrSite> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Maintains"@it , "Conserva"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://culturalis.org/cult/0.1#Collections> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status>
                "stable" .
