<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/creationDate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents the date of construction of a musical instrument's accessory."@en , "Questa proprietà rappresenta la data di costruzione di un accessorio di uno strumento musicale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "creation date"@en , "data di creazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa SM 4.00: AS/ASS/ASSD" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/MusicHeritage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un bene culturale musicale. Strumenti musicali: oggetti nati appositamente per produrre suoni organizzati secondo le diverse culture musicali, senza limiti spazio-temporali (strumenti e accessori di interesse archeologico, storico artistico, etnoantropologico). Strumenti musicali-Organo: oggetto nato per produrre suoni,  costituito da una serie di canne metalliche,  di forma, lunghezza e diametro diversi, nelle quali viene immessa, per mezzo di un mantice o altro meccanismo, una quantità d’aria regolata da una o più tastiere e da una pedaliera (corredato da accessori), caratterizzato da specifici aspetti  morfologici-decorativi e fonico-strumentali (organo idraulico, organo positivo, organo portativo, organo elettronico ecc.)"@it , "This class represents a music heritage. Musical instruments: objects created specifically to produce sounds according to different musical cultures, without space-time limits (instruments and accessories of archaeological, artistic, ethno-anthropological interest). Musical instruments-Organ: an object created to produce sounds, consisting of a series of metal rods, of different shape, length and diameter, in which a quantity of air is introduced, by means of a bellows or other mechanism, regulated by one or more keyboards and a pedal board (accompanied by accessories), characterized by specific morphological-decorative and phonic-instrumental aspects (hydraulic organ, positive organ, portative organ, electronic organ, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Music Heritage"@en , "Bene Musicale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/MovableCulturalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAccessory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a musical good to one of its accessories. In other words, it is an object linkable to a musical object, whether it is functional to the sound production, or if it is the sound's production or conservation medium."@en , "Questa proprietà collega un bene musicale a un suo accessorio, ovvero un oggetto collegabile al bene musicale, sia nel caso in cui sia funzionale alla produzione del suono, sia nel caso in cui sia di supporto alla produzione del suono o alla conservazione o alla prassi musicale del bene."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has accessory"@en , "ha accessorio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAccessoryOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa SM 4.00: AS/ASS/ASST" .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAccessoryOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This is the inverse property of \"has accessory\"."@en , "Questa è la proprietà inversa di \"ha accessorio\"."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is accessory of"@en , "è accessorio di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents an accessory of a musical property, both if it is functional to the sound production, or if it is the sound's production or conservation medium."@en , "Questa classe rappresenta un accessorio di un bene musicale, ovvero un oggetto collegabile al bene musicale, sia nel caso in cui sia funzionale alla produzione del suono, sia nel caso in cui sia di supporto alla produzione del suono o alla conservazione o alla prassi musicale del bene."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Accessory"@en , "Accessorio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa SM 4.00: AS/ASS/ASST" .
