<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Family>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents one level of a biological taxon, the family."@en , "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la famiglia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Family"@en , "Famiglia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/BiologicalTaxon> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa BNB: SB/SBS/SBSF" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Class>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents one level of a biological taxon, the class"@en , "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la classe."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Classe"@it , "Class"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/BiologicalTaxon> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasDirectLowerRank>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates two taxa, where the first is less specific then the second and there is no other taxon that is both more specific than the first and more general than the second."@en , "Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è meno specifica della seconda e non ci sono altri taxa che siano più specifici del primo e più denerali del secondo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha rango inferiore diretto"@it , "has direct lower rank"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasLowerRank> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Order>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents one level of a biological taxon, the order"@en , "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero l'ordine"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ordine"@it , "Order"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/BiologicalTaxon> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .
