<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityTypeOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the event type (i.e. theft, destruction, recovery) of a cultural entity change of availability to the change itself."@en , "Questa proprietà collega il tipo di evento (es.: furto, distruzione, recupero) di mutamento di condizione materiale di un bene culturale al mutamento stesso."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is change of availability type of"@en , "è tipo di mutamento condizione materiale di"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un evento che modifica la disponibilità materiale del bene culturale (es. per distruzione, furto, perdita, recupero)"@it , "This class represents the change of availability of a cultural property (e.g.: theft, distruction, rescue, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Mutamento condizione materiale"@it , "Change of availability"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "Un esempio d'uso della classe 'Mutamento condizione materiale' è il seguente: resource:ChangeOfAvailability/0900041230-change-of-availability\n        a  cd:ChangeOfAvailability ;\n        rdfs:label \"Mutamento condizione materiale del bene culturale: 0900041230\"@it ;\n        cd:hasChangeOfAvailabilityType resource:ChangeOfAvailabilityType/furto ;\n        tiapit:time \"1998/11/15\" ."@it , "An example of usage of the class 'Change of availability' is the following: resource:ChangeOfAvailability/0900041230-change-of-availability\n        a  cd:ChangeOfAvailability ;\n        rdfs:label \"Change of availability of cultural property: 0900041230\"@en ;\n        cd:hasChangeOfAvailabilityType resource:ChangeOfAvailabilityType/furto ;\n        tiapit:time \"1998/11/15\" ."@en ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailabilityType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a cultural entity's change of availability to the event type (i.e. theft, destruction, recovery)."@en , "Questa proprietà collega il mutamento di condizione materiale di un bene culturale al tipo di evento (es.: furto, distruzione, recupero)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has change of availability type"@en , "ha tipo di mutamento condizione materiale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityTypeOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN/ALNT" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the type of change of availability of a cultural property (e.g. theft, distruction)"@en , "Questa classe rappresenta il tipo di mutamento di condizione materiale di un bene culturale (es.: furto, distruzione, recupero)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di mutamento condizione materiale"@it , "Change of availability type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Type> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN/ALNT" .
