<http://culturalis.org/oad#title>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà rappresenta le informazioni relative alla denominazione riportata in una scheda descrittiva"@it , "The property represents the name shown in a description"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.1.2_title> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Denominazione o titolo"@it , "Title"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/title> .

<http://culturalis.org/oad#conditionsGoverningReproduction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà rappresenta le informazioni relative alle condizioni che regolano la riproduzione della risorsa archivistica descritta"@it , "The property represents condition governing reproduction of the instance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.4.2_conditions_governing_reproduction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Condizioni che regolano la riproduzione"@it , "Conditions governing reproduction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/conditionsGoverningReproduction> .

<http://culturalis.org/oad#archivistsNote>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà rappresenta le informazioni relative alle note dell'archivista della risorsa archivistica descritta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.7.1_archivist_s_note> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Nota dell'archivista"@it , "Archivist's Note"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/archivistsNote> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#deprecated>
                "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan> .

<http://culturalis.org/oad#existenceAndLocationOfCopies>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà rappresenta le informazioni relative all'esistenza e alla localizzazione di copie della risorsa archivistica descritta"@it , "The property represents the existence and location of copies"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.5.2_existence_and_location_of_copies> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Esistenza e localizzazione di copie"@it , "Existence and location of copies"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/existenceAndLocationOfCopies> .

<http://culturalis.org/oad#Instance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The class represents the descriptive entry of an archival resource"@en , "La classe Archival instance rappresenta l'istanziazione dell'archival resource"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Instanza archivistica"@it , "Archival instance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "Questa classe è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018" .

<http://culturalis.org/oad#extentAndMedium>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà rappresenta le informazioni relative alla consistenza e al supporto della risorsa archivistica descritta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.1.5_extent_and_medium_of_the_unit_of_description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Extent and medium of the unit of description (quantity, bulk, or size)"@en , "Consistenza e supporto dell'unità di descrizione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "Le informazioni sottoforma di stringa di testo sulla consistenza vengono descritte attraverso la proprietà dc:format" ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/extentAndMedium> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#deprecated>
                "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan> .

<http://culturalis.org/oad#note>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà rappresenta le informazioni relative alle note della risorsa archivistica descritta"@it , "The property represents information that cannot be accommodated in any of the other properties."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.6.1_note> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Note"@en , "Note"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/note> .

<http://culturalis.org/oad#scopeAndContent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The property represents the scope and the content of the described resource"@en , "La proprietà rappresenta le informazioni relative ad ambiti e contenuto della risorsa archivistica descritta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.3.1_scope_and_content> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Scope and content"@en , "Ambiti e contenuto"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/scopeAndContent> .

<http://culturalis.org/oad#physicalCharacteristicsAndTechnicalRequirements>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The property represents physical characteristics and technical requirements"@en , "La proprietà rappresenta le informazioni relative alle caratteristiche materiali e ai requisiti tecnici della risorsa archivistica descritta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.4.4_physical_characteristics_and_technical_requirements> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Physical characteristics and technical requirements"@en , "Caratteristiche materiali e requisiti tecnici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/physicalCharacteristicsAndTechnicalRequirements> .

<http://culturalis.org/oad#appraisalDestructionAndSchedulingInformation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The property represents appraisal, destruction and scheduling information"@en , "La proprietà rappresenta le informazioni relative alle procedure, ai tempi e ai criteri di valutazione e scarto della risorsa archivistica descritta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.3.2_appraisal_destruction_and_scheduling_information> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Procedure, tempi e criteri di valutazione e scarto"@it , "Appraisal, destruction and scheduling information"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/appraisalDestructionAndSchedulingInformation> .

<http://culturalis.org/oad#accruals>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La proprietà rappresenta le informazioni relative agli incrementi previsti."@it , "The property represents expected increase."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://culturalis.org/oad#Instance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.3.3_accruals> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Incrementi previsti"@it , "Accruals"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#backwardCompatibleWith>
                <http://lod.xdams.org/reload/oad/accruals> .
