<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Accession>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'informazione (dato) sulla/e persona fisica o giuridica/che che a vario titolo ha/hanno fatto pervenire il bene (campione, raccolta, collezione ecc.) all'Ente di riferimento."@it , "This class represents the information about the way in which the cultural property has arrived to the organization"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Accession"@en , "Accessione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedEvent> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/SpecimenHarvesting> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa BNB: SB/ABC" .

<https://w3id.org/arco/ontology/arco/BotanicalHeritage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta esemplari del mondo vegetale provenienti da collezioni di botanica  (raccolte di piante essiccate: erbari)"@it , "This class represents specimens of the plant world from botanical collections (collections of dried plants: herbaria)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bene Botanico"@it , "Botanical Heritage"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/arco/NaturalHeritage> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasAccession>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the specimen to the accession to an agency"@en , "Questa propriet√† collega il campione all'accessione presso l'ente di riferimento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has accession"@en , "ha accessione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Accession> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/isAccessionOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "Normativa ICCD BNB: SB/ABC" .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .
