<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuer>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega l'emissione della moneta al soggetto emittente. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l'agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l'agente al ruolo che riveste nei confronti dell'entità."@it , "This property relates to coin's issuance to the issuer agent. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has issuer"@en , "ha soggetto emittente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuerIn> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUEE - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTN. DA/CON/CONA"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta l'emissione di una moneta, intesa come un evento collocato nel tempo, cui partecipano diversi agenti con diversi ruoli (Stato emittente, Zecca, Monetiere, etc.)"@it , "This class represents the issuance of a coin, at a particular time and with different agents participanting to it (Mint, Issuing State, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Coin issuance"@en , "Emissione di moneta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa NU: DA/AUE - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT- DA/AUE"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMinter>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates the coin issuance to the minter. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en , "Questa proprietà collega l'emissione della moneta allo zecchiere, monetiere, maestro di zecca. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l'agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l'agente al ruolo che riveste nei confronti dell'entità."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha zecchiere"@it , "has minter"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMinterIn> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUEZ" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMint>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega l'emissione della moneta alla Zecca. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l'agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l'agente al ruolo che riveste nei confronti dell'entità."@it , "This property relates the coin issuance to the Mint. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has mint"@en , "ha zecca"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMintIn> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa NU: DA/ZEC - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTZ"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuerIn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa è la proprietà inversa di \"ha emittente\"."@it , "This is the inverse property of \"has issuer\"."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is issuer in"@en , "è emittente in"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuingStateIn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This is the inverse property of \"has issuing state\"."@en , "Questa è la proprietà inversa di \"ha stato emittente\"."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is issuing state in"@en , "è stato emittente in"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingState>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega l'emissione della moneta alla realtà statuale emittente, coeva all'emissione della moneta. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l'agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l'agente al ruolo che riveste nei confronti dell'entità."@it , "This property relates the coin issuance to the issuing State of that historic period. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha Stato emittente"@it , "has issuing State"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuingStateIn> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUES - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTA"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMintIn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa è la proprietà inversa di \"ha zecca\"."@it , "This is the inverse property of \"has mint\"."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is mint in"@en , "è zecca in"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMinterIn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This is the inverse property of \"has minter\"."@en , "Questa è la proprietà inversa di \"ha zecchiere\"."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è zecchiere in"@it , "in minter in"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .
