<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Resource"@en , "Recurso"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "Resource"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Una entidad, tangible o intangible, que tiene contenido artístico y/o intelectual y que está concebida, producida y/o publicada como una unidad, formando la base de una descripción bibliográfica individual."@es , "An entity, tangible or intangible, that comprises intellectual and/or artistic content and is conceived, produced and/or issued as a unit, forming the basis of a single bibliographic description."@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Includes text, music, still and moving images, graphics, maps, sound recordings and video recordings, electronic data or programs, including those issued serially."@en , "Incluye texto, música, imágenes fijas y en movimiento, gráficos, mapas, grabaciones sonoras y videograbaciones, programas o datos electrónicos, incluyendo aquellos editados periódicamente."@es .

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2007>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Publication, Production, Distribution, Etc Area Encoding Scheme"@en , "Esquema de codificación del área de publicación, producción, distribución, etc."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "PublicationProductionDistributionEtcAreaEncodingScheme"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Syntax Encoding Scheme for the publication, production, distribution, etc. area (Area 4)."@en , "Esquema de codificación utilizado para el área de publicación, producción, distribución, etc. (Área 4)."@es .

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1162>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has publication, production, distribution, etc area"@en , "tiene área de publicación, producción, distribución, etc."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2007> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1162> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "hasPublicationProductionDistributionEtcArea"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Relates a resource to a statement including the place of publication, production and/or distribution; the name of publisher, producer, and/or distributor; the date of publication, production, and/or distribution; the place of printing or manufacture; the name of printer or manufacturer; and the date of printing or manufacture."@en , "Relaciona un recurso con una mención que incluye el lugar de publicación, producción y/o distribución; el nombre del editor, productor y/o distribuidor; la fecha de publicación, producción y/o distribución; el lugar de impresión o fabricación; el nombre del  impresor o fabricante, y la fecha de impresión o fabricación."@es ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Cubre todos los tipos de publicación, producción, distribución, edición y actividades de difusión relacionadas con los recursos."@es , "Covers all types of publication, production, distribution, issuing and release activities connected with resources."@en .
