<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Species>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la specie."@it , "This class represents one level of a biological taxon, the species."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Specie"@it , "Species"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/BiologicalTaxon> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSN. - Normativa BNB: RB/RBN/RBNB; SB/NAA/NAAB; SB/NAT/NATB" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Genus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero il genere."@it , "This class represents one level of a biological taxon, the genus."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3di.org/arco/ontology/movable-property/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Genere"@it , "Genus"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/BiologicalTaxon> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSG. - Normativa BNB: RB/RBN/RBNA; SB/NAA/NAAA; SB/NAT/NATA" .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasDirectLowerRank>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates two taxa, where the first is less specific then the second and there is no other taxon that is both more specific than the first and more general than the second."@en , "Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è meno specifica della seconda e non ci sono altri taxa che siano più specifici del primo e più denerali del secondo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha rango inferiore diretto"@it , "has direct lower rank"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasLowerRank> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasDirectHigherRank>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è più specifica della seconda e non ci sono altri taxa che siano più generali del primo e più specifici del secondo."@it , "This property relates two taxa, where the first is more specific then the second and there is no other taxon that is both more general than the first and more specific than the second."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha rango superiore diretto"@it , "has direct higher rank"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/Taxon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasHigherRank> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/movable-property/hasDirectLowerRank> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .
