<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates an activity to the agent who performed the activity. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en , "Questa proprietà collega un'attività (per esempio, un'indagine o un intervento su un bene culturale) all'operatore dell'attività. La relazione tra il ruolo e l'agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell'ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l'agente e il suo ruolo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has activity operator"@en , "ha operatore dell'attività"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityOperatorOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale: RE/IND/INDN; CO/RST/RSTN - ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRL - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN/AINR. RS/ALB/ALBO; CO/ALB/ALBO. Normativa BNB: RB/RBR/RBRA"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliography>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates an entity to its bibliography."@en , "Questa proprietà collega un'entità alla sua bibliografia. Per esempio, nell'ambito del Catalogo Generale, collega un bene culturale alla bibliografia che riguarda il bene stesso, descritto in una scheda di catalogo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha bibliografia"@it , "has bibliography"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBibliographyOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB; RE/RCG/RCGS" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/testResults>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property represents the results of a test activity"@en , "Questa proprietà descrive i risultati dell'attività di analisi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "test results"@en , "risultati dell'analisi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "RS/ALB/ALBR. CO/ALB/ALBR"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega un'attività (per esempio, un'indagine o un intervento su un bene culturale) all'ente o al soggetto responsabile del rilevamento. La relazione tra il ruolo e l'agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell'ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l'agente e il suo ruolo."@it , "This property relates an activity to the institution or the survey's responsible entity. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has activity responsible"@en , "ha responsabile dell'attività"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityResponsibleOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGR; RE/DSC/DSCF; RE/IND/INDE; RE/FOI/FOIE - Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRV. RS/RST/RSTE. CM/ISP/ISPN. RS/ALB/ALBE; CO/ALB/ALBE." .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/claySpecifications>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà rappresenta le specifiche su eventuali componenti significativi per lo studio del bene, nel caso di analisi su reperti in argilla."@it , "This property represents specifications on any significant components for the study of the entity, in case of analysis on clay findings."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "clay specifications"@en , "specifiche su pasta/argilla"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "RS/ALB/ALBA. CO/ALB/ALBA" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un'analisi di laboratorio."@it , "This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is a laboratory test."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Analisi di laboratorio"@it , "Laboratory test"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB.\nNormativa BNB: RB" .

<https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the bibliography of an entity, e.g. a cultural property."@en , "Questa classe rappresenta un riferimento bibliografico che riguarda un'entità, per esempio un bene culturale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/context-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bibliografia"@it , "Bibliography"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB; RE/RCG/RCGS - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BIB; DO/BSE."@it .

<https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> .
