<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCaracteristicQualification>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property relates a technical characteristic to a aqualification."@en , "Questa proprietà collega una caratteristica tecnica alla sua qualificazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has technical caracteristic qualification"@en , "ha qualificazione di caratteristica tecnica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristicQualification> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCaracteristicQualificationOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents a characteristic of a cultural property. For example it can represent a cultural property's particular costituent material or the technique with which it was made or its shape or color. Each technical characteristic is classified by a concept (i.e. \"clay\" is a techical characteristic classified by the technical concept \"material\" related to a cultural property). For each cultural property typology can be registered some specific technical characteristics."@en , "Questa classe rappresenta una caratteristica tecnica relativa a un bene culturale. Per esempio, può rappresentare una particolare materia di cui è composto, la tecnica con cui è stato realizzato, la sua forma, il suo colore. Ogni caratteristica tecnica utilizza è definito da un concetto (es.: \"terracotta\" è una caratteristica tecnica definita dal concetto \"materia\", relativamente a un bene culturale). Per ogni tipologia di bene culturale possono essere rilevati e registrate caratteristiche tecnice specifiche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Caratteristica tecnica"@it , "Technical Characteristic"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
        <http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo>
                <https://w3id.org/arco/pattern/technical-characteristic/> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: MT/MTC/MTCM; MT/MTC/MTCT - Normativa OA, D, F, S, MI: MT/FRM - Normativa OA, D, F, S: MT/FIL - Normativa VeAC: MT/MTC/MTCC; MT/MTC/MTCF - Normativa F: MT/FVC/FVCC; MT/FVC/FVCF; MT/FVC/FVCP; MT/FVC/FVCU; MT/FVC/FVCM; MT/FVM;" .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristicQualification>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the qualification of a characteristic of a cultural property."@en , "Questa classe rappresenta la qualificazione di una caratteristica tecnica relativa a un bene culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Technical characteristic qualification"@en , "Qualificazione di caratteristica tecnica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCaracteristicQualificationOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega una qualificazione a una caratteristica tecnica"@it , "This property relates an qualification to a technical characteristic"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristicQualification> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "is technical caracteristic qualification of"@en , "è qualificazione di carattestica tecnica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .
