@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

[ rdf:type owl:Ontology
 ] .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1001
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1001> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1001> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasContentForm"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has content form"@en ,
                                                              "tiene forma del contenido"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una categoría que refleja la forma o formas fundamentales en que se expresa el contenido."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a category that reflects the fundamental form or forms in which the content is expressed."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1002
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1002> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasContentQualification"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has content qualification"@en ,
                                                              "tiene aclaración de contenido"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una subcategoría que amplía una categoría que refleja la forma o formas fundamentales en que se expresa el contenido."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a sub-category that expands a category that reflects the fundamental form or forms in which the content is expressed."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Content qualifications specify the type, presence or absence of motion, dimensionality and sensory nature for the resource being described."@en ,
                                                                                                   "Los calificativos del contenido especifican el tipo, presencia o ausencia de movimiento, dimensión y naturaleza sensorial del recurso que se describe."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1003
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1003> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1003> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasMediaType"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has media type"@en ,
                                                              "tiene tipo de medio"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una categoría que refleja el tipo o tipos de soportes utilizados para transmitir el contenido."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a category that records the type or types of carrier used to convey the content."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Categories generally reflect the format of the storage medium and housing of a carrier in combination with the type of intermediation device required to render, view, run, etc., the content of a resource."@en ,
                                                                                                   "Las categorías reflejan, en general, el formato del medio de almacenamiento y alojamiento de un soporte en combinación con el tipo de dispositivo de intermediación necesario para representar, ver, poner en funcionamiento, etc., el contenido de un recurso."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1004
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1004> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1004> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitleProper"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title proper"@en ,
                                                              "tiene título propiamente dicho"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el título propiamente dicho (el nombre principal de un recurso, es decir, el título de un recurso en la forma en la que aparece en la fuente preferida de información para el recurso)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the title proper (the chief name of a resource, i.e. the title of a resource in the form in which it appears on the preferred source of information for the resource)."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "El título propiamente dicho incluye cualquier título alternativo, pero excluye títulos paralelos e información complementaria del título. En el caso de una sección o algunos suplementos y algunos títulos de subseries o partes, el título propiamente dicho puede consistir en dos o más componentes: el título común (o el título de la serie principal o del recurso monográfico multiparte), el título dependiente y la designación del título dependiente. Para recursos que contienen varias obras individuales, el título propiamente dicho es el título colectivo. Se considera que un recurso no tiene título propiamente dicho cuando contiene varias obras individuales y no existe un título colectivo. Una serie o subserie tiene también su títulopropiamente dicho."@es ,
                                                                                                   "The title proper includes any alternative title, but excludes parallel titles and other title information. In the case of a section or some supplements and some titles of subseries or parts, the title proper can consist of two or more components: the common title (or the title of the main series or of the multipart monographic resource), the dependent title and the dependent title designation. For resources containing several individual works the title proper is the collective title. Resources containing several individual works and lacking a collective title are considered not to have a title proper. A series or subseries also has its own title proper."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1012> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1005
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1005> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1005> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel title"@en ,
                                                              "tiene título paralelo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un título en otra lengua y/o escritura diferente a la del título propiamente dicho y que se presenta como equivalente del título propiamente dicho en las fuentes preferidas de información."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a title in another language or script than the title proper and presented as an equivalent of the title proper on the preferred source or sources of information."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "A title in another language that is linguistically linked to another part of the description is not treated as a parallel title."@en ,
                                                                                                   "Un título en otra lengua que se vincula lingüísticamente a otra parte de la descripción no se trata como título paralelo."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1012> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1006
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1006> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1006> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasOtherTitleInformation"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has other title information"@en ,
                                                              "tiene información complementaria del título"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una palabra oexpresión, o grupo de caracteres que aparecen en conjunción con y subordinados al título propiamente dicho del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a word or phrase, or a group of characters, appearing in conjunction with, and subordinate to, the title proper of the resource."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "La información complementaria del título puede incluir variantes de título que aparecen en la misma fuente que el título propiamente dicho."@es ,
                                                                                                   "Other title information can include variant titles appearing on the same source as the title proper."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1012> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1007
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1007> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1007> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStatementOfResponsibilityRelatingToTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has statement of responsibility relating to title"@en ,
                                                              "tienen mención de responsabilidad relativa al título"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con uno o más nombres, frases, o grupos de caracteres relacionados con la identificación y/o función de cualquier persona o entidad corporativa responsables de, o que contribuyen a, la creación o realización del contenido intelectual o artístico de una obra contenida en el recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to one or more names, phrases, or groups of characters relating to the identification and/or function of any persons or corporate bodies responsible for or contributing to the creation or realisation of the intellectual or artistic content of a work contained in the resource."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "A statement of responsibility is not constructed when there is no such statement on the resource. A statement of responsibility can relate to such entities as: writers, composers, performers, graphic artists, choreographers, arrangers, cartographers, programmers, principal investigators, animators, etc., whose work is embodied in the resource, whether directly (e.g. author of text, editor, compiler, translator, illustrator, engraver, cartographer, composer, arranger, choreographer), or indirectly (e.g. author of the novel on which a film script is based, author of the work on which the software is based, adapters of an already existing work), whether in the same medium as the original or in another; collectors of various data, persons responsible for the direction of a performed work; organizations, or individuals or corporate bodies sponsoring the work of any of the above (with intellectual and not merely financial sponsorship), producers of a popular music recording;.production companies and individuals such as producers, directors, or others having some degree of overall responsibility for a work; individuals who have specific responsibilities when in the context of a particular film, or particular type of film, they have a major creative role (e.g. cinematographers, writers of screenplays or animators of animated films); developers and designers, whose work involves the creation of the content of a resource or its realisation (e.g. game designer); entities having specific responsibilities in the context of a particular resource or particular type of resource (e.g. project directors of survey data, video director)."@en ,
                                                                                                   "No se construye una mención de responsabilidad cuando no hay mención en el recurso. Una mención de responsabilidad puede relacionar ciertas entidades como: escritores, compositores, realizadores, artistas gráficos, coreógrafos, arreglistas, cartógrafos, programadores, investigadores principales, animadores, etc., cuya obra está presente en el recurso, bien directamente (p. ej., autor del texto, editor, compilador, traductor, ilustrador, grabador, cartógrafo, compositor, arreglista, coreógrafo), o indirectamente (p. ej., autor de la novela en la que se basa un guión cinematográfico, autor de una obra en la que se basa un software, adaptadores de una obra ya existente), tanto si está en el mismo medio que el original o en otro, recopiladores de información diversa, personas responsables de la dirección de una obra interpretada, organizaciones, individuos  o entidades corporativas que patrocinan la obra de cualquiera de los anteriores (con patrocinion intelectual y no meramente financiero), productores de grabaciones de música popular, personas y compañias de producción como productores, directores u otros que tienen algún grado de responsabilidad sobre una obra; personas que tienen responsabilidades específicas en el contexto de una película, o tipo concreto de película, aquellos que tienen un rol creativo (por ejemplo cinematógrafos, escritores de guiones o dibujantes en películas de animación); desarrolladores y diseñadores, cuyo trabajo implica la creación del contenido de un recurso o su realización (p. ej. diseñador de juegos); entidades que tienen responsabilidades específicas en el contexto de un recurso concreto o tipo de recurso en particular (p. ej. directores de proyectos de datos estadísticos, director de video)."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1008
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1008> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1008> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasEditionStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has edition statement"@en ,
                                                              "tiene mención de edición"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un término, frase o grupo de caracteres que indican que el recurso pertenece a una edición."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a word or phrase, or a group of characters, indicating that the resource belongs to an edition."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "An edition statement normally includes either the word \"edition\" (or its equivalent in another language) or a related term together with a number (\"2nd edition\", etc.), or a term indicating difference from other editions (\"new edition\", \"revised edition\",\"“standard edition\", \"large print edition\", \"fourth state\", \"May 1970 script\", etc.). A statement that includes the word \"edition\" or its equivalent is not considered an edition statement when it represents printing information, as is typical in the publication patterns of certain countries. An edition statement can also include other phrases that may be linguistically associated, linking the edition to other elements of the description (e.g. original title in a form such as \"abridgement of ...\")."@en ,
                                                                                                   """Una mención de edición normalmente incluye o bien la palabra “edición” (o su equivalente en otra lengua) o un término similar, junto con un número ordinal (“2ª edición”, etc.) o un término que indique la diferencia respecto a otras ediciones (“nueva edición”, “edición revisada”, “edición estándar”, “edición de grandes caracteres”, cuarto estado”, “guión de mayo de 1970”, etc.). Una mención de edición puede incluir igualmente otras frases que pueden estar unidas lingüísticamente, vinculando la edición a otros elementos de la descripción (ej. título original con
una forma como “resumen de….”)."""@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1009
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1009> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1009> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelEditionStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel edition statement"@en ,
                                                              "tiene mención de edición paralela"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un equivalente de la mención de edición (término, frase o grupo de caracteres que indican que el recurso pertenece a una edición) en otra lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to an equivalent of an edition statement (a word or phrase, or a group of characters, indicating that the resource belongs to an edition) in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1010
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1010> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1010> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStatementOfResponsibilityRelatingToEdition"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has statement of responsibility relating to edition"@en ,
                                                              "tiene mención de responsabilidad relativa a edición"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con uno o más nombres, frases, o grupos de caracteres relacionados con la identificación y/o función de cualquier persona o entidad corporativa responsables de, o que contribuyen a, la creación o realización del contenido intelectual o artístico de una edición de una obra contenida en el recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to one or more names, phrases, or groups of characters relating to the identification and/or function of any persons or corporate bodies responsible for or contributing to the creation or realisation of the intellectual or artistic content of an edition of a work contained in the resource."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> """Las menciones de responsabilidad relativas a la edición pueden hacer referencia a
funciones tales como la de revisor de una nueva edición, o pueden designar a la persona o entidad responsable de la aportación de material complementario, apéndices, etc. a una nueva edición."""@es ,
                                                                                                   "Statements of responsibility relating to the edition can indicate functions such as that of a reviser of a new edition, or can name the person or body responsible for the provision of supplementary matter, of appendices, etc., in a new edition."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1011
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1011> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1011> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasAdditionalEditionStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has additional edition statement"@en ,
                                                              "tiene mención de edición adicional"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso a una mención que lo identifica como perteneciente a una edición o impresión dentro de una edición, o a una edición equivalente a la primera edición mencionada, o cuando el recurso presenta diferencias significativas de contenido con respecto a otras impresiones de la edición más amplia a la que pertenece."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement identifying it as belonging to an edition or impression within an edition, or to an edition that is equivalent to the first named edition, or when the resource has significant differences in content from other impressions of the larger edition to which it belongs."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1012
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1012> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubproperty> <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1004> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1005> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1006> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1117> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1118> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1140> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1012> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title"@en ,
                                                              "tiene título"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una palabra, frase, o grupo de caracteres que normalmente aparecen en el recurso, que es el nombre del recurso o de la obra (o cualquiera de un grupo de obras individuales) contenida en él."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a word or phrase, or a group of characters, usually appearing on the resource, that is the name of the resource or the work (or any one of a group of individual works) contained in it."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "A title proper; a title of individual work by the same author in a resource lacking a collective title; a title of an individual work by a different author in a resource lacking a collective title; a parallel title; other title information; or parallel other title information."@en ,
                                                                                                   "Un título propiamente dicho, un título de obra individual por el mismo autor en un recurso que carece de titulo colectivo; un título de una obra individual por un autor diferente en un recurso que carece de título colectivo; un título paralelo; información complementaria de título; u otra información complementaria de título paralelo."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1014
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1014> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1014> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasMusicFormatStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has music format statement"@en ,
                                                              "tiene mención de formato musical"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso de música notada con un término o frase que representa la forma física en la cual se presenta."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is notated music to a term or phrase representing the physical form in which it is presented."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes score, parts. Also known as musical presentation format."@en ,
                                                                                                   "Incluye partitura, partes. También se le conoce como formato de presentación musical."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1016
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1016> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1016> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPlaceOfPublicationProductionDistribution"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has place of publication, production, distribution"@en ,
                                                              "tiene lugar de publicación, producción, distribución"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el nombre de un lugar asociado en la fuente de información prescrita con el nombre del editor, productor o distribuidor."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the name of the place associated on the prescribed source of information with the name of the publisher, producer or distributor."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Normalmente figura en la fuente preferida de información como el nombre de una ciudad. Si no consta el nombre de ningún editor, productor o distribuidor, es el lugar en el cual el recurso se ha emitido o distribuido."@es ,
                                                                                                   "Usually given on the preferred source of information as the name of a city. If no publisher, producer or distributor is named, it is the place from which the resource was issued or distributed."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1017
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1017> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1017> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNameOfPublisherProducerDistributor"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has name of publisher, producer, distributor"@en ,
                                                              "tiene nombre de editor, productor, distribuidor"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el nombre de la persona o entidad corporativa que aparece en el recurso que lleva a cabo, respectivamente, la publicación, producción y/o distribución o las actividades de difusión del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the name of the person or corporate body appearing on the resource that effects respectively the publication, production and/or distribution or release activities for the resource."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1018
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1018> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1018> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDateOfPublicationProductionDistribution"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has date of publication, production, distribution"@en ,
                                                              "tiene fecha de publicación, producción, distribución"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con la fecha en que oficialmente se ha ofrecido para la venta o distribución al público, normalmente se da en la forma de un año."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the date on which it is officially offered for sale or distribution to the public, usually given in the form of a year."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1019
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1019> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1019> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPlaceOfPrintingOrManufacture"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has place of printing or manufacture"@en ,
                                                              "tiene lugar de impresión o fabricación"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso al nombre del lugar asociado en el recurso con su impresión o fabricación."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the name of the place associated on the resource with its printing or manufacture."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1020
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1020> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1020> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNameOfPrinterOrManufacturer"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has name of printer or manufacturer"@en ,
                                                              "tiene nombre de impresor o fabricante"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el nombre de la persona o entidad corporativa que aparece en el recurso que efectúa la impresión o fabricación del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the name of the person or corporate body appearing on the resource that effects the printing or manufacturing of the resource."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1021
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1021> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1021> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDateOfPrintingOrManufacture"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has date of printing or manufacture"@en ,
                                                              "tiene fecha de impresión o fabricación"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con la fecha en la que se imprime o fabrica, normalmente se da en la forma de un año."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the date on which it is printed or manufactured, usually given in the form of a year."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1023
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1023> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1023> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasOtherPhysicalDetails"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has other physical details"@en ,
                                                              "tiene otros detalles físicos"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye la mención relativa al material del que está hecho el recurso, la mención relativa a la presencia de ilustraciones, el tipo específico de ilustración, el número de ilustraciones, la existencia de color, la proporción de reducción (si es una microforma), la existencia o ausencia de sonido (si es un recurso que pueda tener como carácterística el sonido integrado) y otras especificaciones técnicas."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the statement relating to the material of which the resource is composed, the statement relating to the presence of illustrations, the particular type of illustration, the number of illustrations, the presence of colour, the reduction ration (if a microform), the presence or absence of sound (if a resource that may have integral sound as a feature), and other technical specifications."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes method of production, colour, material from which the resource is made, etc. Any characteristic implicit in the specific material designation is omitted."@en ,
                                                                                                   "Incluye método de producción, color, material del que está hecho el recurso, etc. Se omite cualquier característica implícita en la designación específica del material."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1024
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1024> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1024> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDimensions"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has dimensions"@en ,
                                                              "tiene dimensiones"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre sus dimensiones en centímetros (o milímetros si se trata de la anchura de una película o cinta) redondeando al número entero más cercano."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on its dimensions in centimetres (or millimetres if the gauge of a film or width of a tape) rounded up to the nearest whole."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes one or more dimensions. Includes the height of the resource, measured parallel to the spine, for printed textual and notated music resources. Includes the height by width of two-dimensional cartographic resources. Includes the height by width by depth of three-dimensional cartographic resources, excluding globes and sections of spheres. Includes the diameter for cartographic resources that are globes, sections of spheres, and two-dimensional circular forms. Includes additional dimensions such as the dimensions of a map when folded, or the dimensions of individual sheets of a collectively described group, or the individual dimensions of mounted sheets, of cartographic resources. Includes the height by width of two-dimensional multimedia resources, sound recordings, videorecordings, and still and moving images (wallcharts, microfiches, slides, transparencies, pictures, etc.). Includes the diameter, followed in parentheses by the abbreviation \"diam.\" or its equivalent in another language, for circular forms of multimedia resources, sound recordings, videorecordings, and still and moving images. Includes the length of the vertical axis, followed in parentheses by \"oval\" or its equivalent, for oval forms of multimedia resources, sound recordings, videorecordings, and still and moving images. Includes two dimensions statements for the open and folded states of folded sheets of multimedia resources, sound recordings, videorecordings, and still and moving images. Includes height by width by depth (or height alone when appropriate) of three-dimensional multimedia resources, sound recordings, videorecordings, and still and moving images (dioramas, etc.). Includes the gauge of the film or width of the tape for multimedia resources, sound recordings, videorecordings, and still and moving images employing film or magnetic tape. Includes the dimensions of the physical carrier itself, irrespective of the external dimensions of any container, of electronic resources. Includes the diameter of a disc or a tape reel for an electronic resource. Includes the length and width of the tape of a reel of an electronic resource. Includes the height of the face of a chip cartridge of an electronic resource. Includes other dimensions given after the height when the dimensions or shape of the resource are unusual (e.g. when the width is greater than the height) for printed textual and notated music  resources. Includes the diameter of the playing surface when a sound disc is of a non-standard shape (e.g. when the playing surface has an irregularly shaped surround). Includes the height by depth of a tape cassette when it is other than the standard size (10 x 7 cm) and the width of tape is given when it is other than the standard width (4 mm). Includes the dimensions of a container for resources issued in a container, with or without accompanying material. Excludes the external dimensions of of any container such as an album or sleeve for multimedia resources, sound recordings, videorecordings, and still and moving images requiring the use of equipment (e.g. discs, cassettes, reels of tape or motion pictures). Excludes dimensions implicit in other parts of the description (e.g. cassettes and cartridges of a standard type) of multimedia resources, sound recordings, videorecordings, and still and moving images. Includes dimensions for older monographic resources which qualify the standard designation of bibliographic format as chosen by the cataloguing agency."@en ,
                                                                                                   "Incluye una o más dimensiones. Incluye la longitud del recurso, medida paralelelamente al lomo, para recursos textuales impresos y música notada. Incluye la longitud por la anchura en recursos cartográficos bidimensionales. Incluye la longitud por la anchura por la profundidad en recursos cartográficos tridimensionales, excluyendo los globos terráqueos y secciones de esferas. Incluye el diámetro para recursos cartográficos que son globos, secciones de esferas y recursos circulares en dos dimensiones. Incluye dimensiones adicionales de recursos cartográficos como las dimensiones de un mapa plegado, o las dimensiones de hojas individuales de un grupo descrito colectivamente, o de dimensiones individuales de hojas montadas. Incluye la altura por la anchura de recursos multimedia bidimensionales, grabaciones sonoras, videograbaciones e imágenes fijas y en movimiento (murales, microfichas, diapositivas, transparencias, imágenes, etc). Incluye el diámetro, seguido entre paréntesis de la abreviatura “diam.” o su equivalente en otra lengua, para las formas circulares de recursos multimedia, grabaciones sonoras, videograbaciones, e imágenes fijas y en movimiento. Incluye la longitud del eje vertical, seguido entre paréntesis por “oval” o su equivalente, para formas ovales de recursos multimedia, grabaciones sonoras, videograbaciones e imágenes fijas y en movimiento. Incluye mención de dos dimensiones para el estado plegado o abierto de hojas plegadas de recursos multimedia, grabaciones sonoras, videograbaciones, e imágenes fijas y en movimiento. Incluye la altura por anchura por profundidad (o solamente la longitud cuando sea apropiado) de recursos multimedia tridimensionales, grabaciones sonoras, videograbaciones, e imágenes fijas y en movimiento (dioramas, etc.) Incluye la anchura de la película o cinta para recursos multimedia, grabaciones sonoras, videograbaciones e imágenes fijas y en movimiento empleados en películas o cintas magnéticas. Incluye las dimensiones de cualquier soporte físico en sí mismo de recursos electrónicos independientemente de las dimensiones externas de su envase. Incluye la longitud y anchura de la cinta de un rollo de un recurso electrónico. Incluye la altura frontal de un cartucho de un recurso electrónico. Incluye otras dimensiones dadas tras la altura cuando las dimensiones o formas de un recurso son inusuales (p. ej. cuando la anchura es mayor que la longitud) para recursos textuales impresos y música notada. Incluye el diámetro de la superficie, cuando un disco sonoro no es de forma estándar (es decir, cuando la superficie grabada tiene un contorno irregular). Incluye la longitud por la profundidad de un casete cuando es otro tamaño que el estándar (10 x 7 cm) y la anchura de la cinta se da cuando es distinta de la anchura estándar (4 mm.). Incluye las dimensiones de un envase para recursos publicados en un envase, con o sin material anejo. Se excluye las dimensiones externas de cualquier envase como un álbum o funda para recursos multimedia, grabaciones sonoras, videograbaciones e imágenes fijas y en movimiento que requieren el uso en un equipo (discos, casetes, rollos de cinta o carretes de película). Se excluye las dimensiones implícitas en otras partes de la descripción (p. ej, casetes y cartuchos de tipo estándar) de recursos multimedia, grabaciones sonoras, videograbaciones e imágenes fijas y en movimiento. Incluye dimensiones para recursos monográficos antiguos que califican la designación estándar de formato bibliográfico elegido por la agencia de catalogación."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1025
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1025> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1025> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasAccompanyingMaterialStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has accompanying material statement"@en ,
                                                              "tiene mención de material anejo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mencion de material anejo (cualquier parte separada físicamente del recurso que se ha publicado (o existe intención de que se publique) al mismo tiempo y destinado para ser utilizado con el recurso)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement on accompanying material (any physically separable part of the resource that is issued (or intended to be issued) at the same time and intended to be used with the resource)."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1026
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1026> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1026> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitleProperOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title proper of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene título propiamente dicho de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con el título propiamente dicho (el nombre principal de un recurso, es decir, el titulo de un recurso en la forma en la que aparece en la fuente preferida de información para el recurso)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to the title proper (the chief name of a resource, i.e. the title of a resource in the form in which it appears on the preferred source of information for the resource)."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1027
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1027> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1027> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelTitleOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel title of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene título paralelo de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monografico multiparte con un título en otra lengua o escritura diferente a la del título propiamente dicho y presentado como un equivalente del título propiamente dicho en la fuente preferida de información."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to a title in another language or script than the title proper and presented as an equivalent of the title proper on the preferred source of information."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1028
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1028> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1028> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasOtherTitleInformationOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has other title information of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene información complementaria del título de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con una palabra, frase o grupo de caracteres que aparecen asociados, o subordinados al título del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to a word or phrase, or a group of characters, appearing in conjunction with or subordinate to the title of the resource."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "La información complementaria del título se indica cuando aparece en la fuente de información prescrita y es necesaria para la identificación del recurso bibliográfico más amplio o bien se considera importante para los usuarios del catálogo. La mención de edición relativa a la serie o subserie se da como información complementaria de título cuando es necesaria para la identificación de la serie."@es ,
                                                                                                   "Other title information is given when it appears on the prescribed source of information and is necessary for identification of the larger bibliographic resource or otherwise considered important to users of the catalogue. An edition statement relating to a series or subseries is given as other title information when necessary for identification of the series."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1029
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1029> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1029> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStatementOfResponsibilityOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has statement of responsibility of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene mención de responsabilidad de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con uno o más nombres, frases o grupos de caracteres relacionados con la identificación y/o función de cualquier persona o entidad corporativa responsable de, o que contribuye a, la creación o realización del contenido artístico o intelectual de una obra contenida en el recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to one or more names, phrases, or groups of characters relating to the identification and/or function of any persons or corporate bodies responsible for or contributing to the creation or realisation of the intellectual or artistic content of a work contained in the resource."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Se da la primera mención de responsabilidad si el título propiamente dicho de la serie o recurso monográfico multiparte es un término genérico. En los demás  casos, se dan la primera y siguientes menciones de responsabilidad cuando aparecen en la fuente de información prescrita y son necesarias para la identificación del recurso bibliográfico más amplio o bien se considera importante para los usuarios del catálogo."@es ,
                                                                                                   "The first statement of responsibility is given if the title proper of the series or multipart monographic resource is a generic term. The first and subsequent statements of responsibility are given in other cases when they appear on the prescribed source of information and are necessary for identification of the larger bibliographic resource or otherwise considered important to users of the catalogue."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1030
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1030> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1030> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasInternationalStandardNumberOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has international standard number of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene número normalizado internacional de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con un número normalizado internacional relacionado con él."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to an international standard number relating to it."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1031
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1031> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1031> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNumberingWithinSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has numbering within series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene numeración de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con su numeración."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to its numbering."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1032
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1032> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubproperty> <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1075> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1076> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1154> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1032> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasResourceIdentifier"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has resource identifier"@en ,
                                                              "tiene identificador del recurso"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource to an identifier."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes any number or alphanumeric designation associated with and identifying a resource according to an international standard, such as an International Standard Book Number or an International Standard Serial Number, or a designation assigned by a publisher. Includes notes considered important to users of the catalogue."@en ,
                                                                                                   "Incluye cualquier número o designación alfanumérica asociada que identifica un recurso de acuerdo a una norma internacional, como el International Standard Book Number o el International Standard Serial Number, o una denominación asignada por un editor. Incluye notas consideradas importantes para los usuarios del catálogo."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1033
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1033> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1033> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasKeyTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has key title"@en ,
                                                              "tiene título clave"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso continuado con un nombre único que le ha asignado la Red ISSN."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a continuing resource to the unique name assigned to it by the ISSN Network."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "El título clave se da incluso si es idéntico al título propiamente dicho del recurso continuado. No se da si el ISSN al que se aplica no aparece."@es ,
                                                                                                   "The key title is given even when it is identical to the title proper of the continuing resource. It is not given if the ISSN to which it applies is not given."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1034
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1034> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1034> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTermsOfAvailability"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has terms of availability"@en ,
                                                              "tiene condiciones de disponibilidad"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención del precio si está a la venta o una breve mención de otras condiciones si no está a la venta."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement of the price if it is for sale or a brief statement of other terms if it is not for sale."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "It is recommended that the price of the resource be given with the international standard code for the currency as in ISO 4217."@en ,
                                                                                                   "Se recomienda que el precio del recurso se de con el código normalizado internacional para la moneda como en la norma ISO 4217."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1037
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1037> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1037> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnEditionAreaAndBibliographicHistory"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on edition area and bibliographic history"@en ,
                                                              "tiene nota sobre el área de edición e historia bibliográfica"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el area de edición e historia bibliográfica."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on its edition area and bibliographic history."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1038
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1038> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1038> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnMaterialTypeOrResourceSpecificType"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on material type or resource specific type"@en ,
                                                              "tiene nota sobre tipo de material o tipo específico de recurso"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el área de material o tipo específico de recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the material or type of resource specific area."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1039
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1039> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1039> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnPublicationProductionDistributionEtc"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on publication, production, distribution, etc."@en ,
                                                              "tiene nota sobre publicación, producción, distribución, etc."@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el área de publicación, producción, distribución, etc."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the publication, production, distribution, etc., area."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes details of other publishers, producers, distributors, etc., of the resource; notes on variant publication, production or distribution, etc., information; irregularities; and additional dates."@en ,
                                                                                                   """Incluye detalles de otros editores, productores, distribuidores, etc., del recurso; notas sobre variaciones en la publicación, producción, distribución, etc.; irregularidades y fechas adicionales.
"""@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1040
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1040> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1040> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnMaterialDescription"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on material description"@en ,
                                                              "tiene nota sobre descripción del material"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el área de descripción del material."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the material description area."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes additional physical description of the resource, and statements on particular physical peculiarities. Notes may also be made on accompanying material or on earlier physical details of an integrating resource."@en ,
                                                                                                   "Incluye incluir información adicional de la descripción física del recurso y menciones sobre peculiaridades físicas concretas. Las notas deben realizarse sobre el material anejo o sobre detalles físicos anteriores de un recurso integrable."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1041
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1041> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1041> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnSeriesAndMultipartMonographicResources"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on series and multipart monographic resources"@en ,
                                                              "tiene nota de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el área de serie y recurso monográfico."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the series and monographic resources area."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes notes giving information about a series or multipart monographic resource in which the resource has been issued, and notes on series editors."@en ,
                                                                                                   "Incluye notas que dan información sobre la serie o recurso monográfico multiparte en el que el recurso ha sido publicado, y notas sobre los editores de la serie."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1042
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1042> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1042> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnContents"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on contents"@en ,
                                                              "tiene nota sobre el contenido"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota relativa al contenido."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note relating to the contents."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes the list of contents and notes on otherinclusions, such as indexes, inserts, bibliographies, discographies, etc."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1044
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1044> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1044> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnBasisOfDescription"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on basis of description"@en ,
                                                              "tiene nota sobre base de descripción"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con una nota sobre el fascículo, parte, iteración, etc., en  que se basa la descripción."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monograph to a note on the issue, part, iteration, etc., that forms that basis of its description."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes the issue or part that forms the basis of the description if the description of a serial or multipart monographic resource is not based on the first issue or part published. Includes the earliest analytic consulted and its date of publication, production, distribution, etc. if a description is made for an unnumbered monographic series itself. Includes the analytic and its date of publication if other analytics also have been consulted and the latest analytic can be identified. Includes the latest iteration consulted in preparing the description if the description is not based on the first iteration of an integrating resource. Includes the issue or iteration that forms the basis of the description of a remote-access electronic resource, along with the date on which it was viewed."@en ,
                                                                                                   "Incluye el fascículo o parte en el que se basa la descripción cuando la descripción de una publicación seriada o recurso monográfico multiparte no está basada en el primer fascículo o parte publicada. Incluye la primera analítica consultada y su fecha de publicación, producción, distribución, etc, si se hace una descripción para una serie monográfica no numerada. Si también se han consultado otras analíticas y se puede identificar la última analítica incluye la analítica y su fecha de publicación. Incluye la última iteración consultada al preparar la descripción si esta descripción no se basa en la primera iteración de un recurso integrable. Incluye el fascículo o iteración que forma la base de la descripción de un recurso electrónico de acceso remoto, con la fecha en la que se consultó."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubproperty> <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1037> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1038> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1039> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1040> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1041> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1042> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1044> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1046> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1064> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1065> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1066> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1067> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1068> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1073> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1078> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1079> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1086> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1087> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1090> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1091> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1092> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1094> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1095> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1096> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1097> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1098> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1099> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1100> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1101> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1123> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1136> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1045> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNote"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note"@en ,
                                                              "tiene nota"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota de información descriptiva que no se ha dado en otras áreas de descripción pero que se considera importante para los usuarios de registros bibliográficos."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note of descriptive information that has not been given in other areas of the description but that is considered to be important to users of bibliographic records."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Las notas califican y amplian la descripción de las otras áreas y pueden relacionarse con cualquier aspecto del recurso. Las notas pueden referirse también a la historia bibliográfica del recurso e indicar relaciones con otros recursos. Al hacer referencia a otros recursos en una nota, debe darse suficiente información para identificar el recurso. Esto puede variar dependiendo del recurso y el contexto de la nota. Para recursos continuados, la cita puede consistir en el título clave y el ISSN. En otros casos, puede consistir en el título propiamente dicho junto con una mención de responsabilidad u otros detalles bibliográficos. Se puede combinar dos o más notas en una nota común cuando se considere apropiado por la agencia de catalogación."@es ,
                                                                                                   """Notes qualify and amplify the description in the other areas and can deal with any aspect of a resource. Notes may also give the bibliographic history of the resource and indicate relationships to other resources. In making reference to another resource in a note, enough information must be given to identify theresource. This may vary depending on the resource and the context of the note. For continuing resources,
the citation may consist of the key title and ISSN. In other cases, it may consist of the title proper along
with a statement of responsibility or other bibliographic details. Two or more notes may be combined into a single note when considered appropriate by the cataloguing agency."""@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1046
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1046> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1046> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnCopyInHand"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Incluye notas relativas a las características físicas del ejemplar, notas relativas a ejemplares “encuadernados con”, notas de procedencia y notas de acción."@es ,
                                                              "has note on copy in hand"@en ,
                                                              "tiene nota sobre el ejemplar que se describe"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el ejemplar que se está catalogando."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the copy being catalogued."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes notes relating to the physical characteristics of the copy, notes relating to \"bound with\" copies, provenance notes, and action notes."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1047
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1047> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1047> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStatementOfScale"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has statement of scale"@en ,
                                                              "tiene mención de escala"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso cartográfico con la razón matemática entre la distancia en el recurso y la medida real que representa, se da como una fracción representativa, expresada como una ratio (1: )."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is cartographic to the ratio of distances on the resource to the actual distances they represent, given as a representative fraction, expressed as a ratio (1: )."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1048
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1048> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1048> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStatementOfProjection"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has statement of projection"@en ,
                                                              "tiene mención de proyección"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso cartográfico con el nombre y propiedades de un dibujo sistemático de líneas sobre una superficie plana que representa los paralelos de latitud y los meridianos de longitud de la Tierra o una sección de la Tierra u otra esfera celeste."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is cartographic to the name and properties of a systematic drawing of lines on a plane surface to represent the parallels of latitude and the meridians of longitude of the Earth or a section of the Earth or other celestial sphere."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1050
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1050> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubproperty> <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1051> ,
                                                                                                                  <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1155> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1050> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasCoordinates"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has coordinates"@en ,
                                                              "tiene coordenadas"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso cartográfico con sus coordenadas (las medidas de latitud y longitud que definen la posición de puntos sobre la superficie de la Tierra u otra esfera celeste que delimita la mayor extensión del área cubierta)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is cartographic to its coordinates (the quantities of latitude and longitude that define the position of points on the surface of the Earth or other celestial sphere that delimit the greatest extent of the area covered)."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1051
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1051> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1051> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasRightAscensionAndDeclination"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has right ascension and declination"@en ,
                                                              "tiene ascensión recta y declinación"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso cartográfico con su ascensión recta (la distancia angular medida desde el Equinoccio de primavera hacia el Este a lo largo del Ecuador, al círculo horario a través del cuerpo celeste, en valores de 0 a 24 horas) y la declinación (la distancia angular de  un cuerpo sobre la esfera celeste medida en 90 grados Norte o Sur, con el Ecuador celeste a través del círculo horario del cuerpo celeste; comparable a la latitud de la esfera terrestre)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is cartographic to its right ascension (the angular distance measured eastward on the Equator from the vernal equinox to the hour circle through the celestial body, from 0 to 24 hours), and declination (the angular distance to a body on the celestial sphere measured north or south through 90 degrees from the celestial equator along the hour circle of the body; comparable to latitude on the terrestrial sphere)."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Aplicar también a las cartas celestes."@es ,
                                                                                                   "Applies also to celestial charts."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1050> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1052
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1052> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1052> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasEquinox"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has equinox"@en ,
                                                              "tiene equinoccio"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso cartográfico con su equinoccio (uno de los dos puntos de la interesección de la eclíptica y el Ecuador celeste, ocupado por el sol cuando su declinación es de 0 grados)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is cartographic to its equinox (one of two points of intersection of the ecliptic and the celestial equator, occupied by the sun when its declination is 0 degrees)."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1053> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasExtent"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has extent"@en ,
                                                              "tiene extensión"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con los nombres y números de la unidad o unidades físicas que constituyen el recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the names and numbers of the physical unit or units constituting the resource."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1054
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1054> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1054> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPagination"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has pagination"@en ,
                                                              "tiene paginación"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso de texto impreso con la numeración secuencial de páginas."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a printed text to the sequential numbering of the pages."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes notated music and cartographic resources as well as printed textual resources."@en ,
                                                                                                   "Includes the numbering of leaves, columns, etc."@en ,
                                                                                                   "Incluye la numeración de hojas, columnas, etc."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1055
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1055> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1055> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPlayingTime"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has playing time"@en ,
                                                              "tiene duración"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que tiene un aspecto inherente de duración con el tiempo que conlleva la ejecución del recurso completo."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that has an inherent durational aspect to the time it takes to play the whole resource."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1056
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1056> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1056> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasCompositionOfMaterial"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has composition of material"@en ,
                                                              "tiene composición de material"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una palabra o frase que indica el material del que está compuesto."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a word or phrase indicating the material of which it is composed."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1057
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1057> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1057> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPresenceOfIllustrations"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has presence of illustrations"@en ,
                                                              "tiene presencia de ilustraciones"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que está ilustrado con la abreviatura “ill.” (o su equivalente en otra lengua), seguido o sustituido por una especificación del tipo concreto de ilustración."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is illustrated to the abbreviation \"ill.\" (or its equivalent in another language), followed or replaced by a specification of particular types of illustration."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1058
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1058> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1058> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelStatementOfResponsibilityRelatingToAnAdditionalEditionStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel statement of responsibility relating to an additional edition statement"@en ,
                                                              "tiene mención de responsabilidad paralela relativa a una mención de edición adicional"@es ,
                                                              "tiene tipo específico de ilustraciones"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con uno o más nombres, frases o grupos de caracteres relativos a la identificación y/o función de personas o entidades corporativas responsables de, o que contribuyen a, la creación o realización del contenido intelectual o artístico de una mención de edición adicional de una obra contenida en el recurso, que se presenta en la fuente preferida de información como equivalente en otra lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to one or more names, phrases, or groups of characters relating to the identification and/or function of any persons or corporate bodies responsible for or contributing to the creation or realisation of the intellectual or artistic content of an additional edition statement of a work contained in the resource, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1059
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1059> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1059> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStatementOfResponsibilityRelatingToAnAdditionalEditionStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has statement of responsibility relating to an additional edition statement"@en ,
                                                              "tiene mención de responsabilidad relativa a una mención de edición adicional"@es ,
                                                              "tiene número de ilustraciones"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso a uno o más nombres, frases o grupo de caracteres relacionados con la identificación y/o función de personas o entidades corporativas responsables de, o que contribuyen a, la creación o realización del contenido intelectual o artístico de una mención de edición adicional de una obra contenida en el recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to one or more names, phrases, or groups of characters relating to the identification and/or function of any persons or corporate bodies responsible for or contributing to the creation or realisation of the intellectual or artistic content of an additional edition statement of a work contained in the resource."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1060
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1060> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1060> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPresenceOfColour"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has presence of colour"@en ,
                                                              "tiene presencia de color"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que tiene ilustraciones en color, o es visual, con una mención que indica la presencia de ilustraciones en color o características de color, utilizando las abreviaturas “col.” o “bl. y n.” (o sus equivalentes en otra lengua)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that has coloured illustrations, or is visual, to a statement indicating the presence of coloured illustrations or colour characteristics, using the abbreviations \"col.\" or \"b&w\" (or their equivalents in another language)."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1061
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1061> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1061> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasReductionRatio"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has reduction ratio"@en ,
                                                              "tiene proporción de reducción"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una microforma con una indicación de su proporción de reducción."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a microform to an indication of the reduction ratio."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> """Where possible the ratio is expressed numerically. The terms \"low reduction\" (up to 15x), \"high reduction\" (31x–60x), \"very high reduction\" (61x–90x) and \"ultra-high reduction\" (91x and upwards) or their equivalents in another language and/or script are
used in cases where the reduction ratio cannot be specified exactly."""@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1062
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1062> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1062> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPresenceOrAbsenceOfSound"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has presence or absence of sound"@en ,
                                                              "tiene presencia o ausencia de sonido"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que incluye sonido como una característica integral con las abreviaturas “son.” (para “sonoro”) o “sil.” (para “silencio”) (o sus equivalentes en otra lengua)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that includes sound as an integral feature to the abbreviations \"sd.\" (for sound) or \"si.\" (for silent) (or their equivalents in another language)."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Omitted if the presence of sound is implicit in the specific material designation."@en ,
                                                                                                   "Se omite si la presencia de sonido está implícita en la designación específica del material."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1063
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1063> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1063> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasFrameAlignment"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has frame alignment"@en ,
                                                              "tiene alineación de los fotogramas"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un carrete de microfilme, tira de microfilme, o tira de película  con una mención de su alineación de fotogramas."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a microfilm reel, microfilm slip, or filmstrip to a statement of its frame alignment."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1064
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1064> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1064> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnBibliographicReference"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on bibliographic reference"@en ,
                                                              "tiene nota de referencia bibliográfica"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso monográfico antiguo con una cita, de forma abreviada y normalizada de la descripción del recurso, en una lista que describe recursos monográficos antiguos."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is an older monographic resource to a citation, given in a standard and abbreviated form, to a description of the resource in a list describing older monographic resources."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "La nota debe contener más de una cita."@es ,
                                                                                                   "The note may contain more than one citation."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1065
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1065> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1065> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnFrequency"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on frequency"@en ,
                                                              "tiene nota de frecuencia"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada con una nota de frecuencia. Relaciona un recurso que es un recurso integrable con una nota de frecuencia de actualizaciones."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a serial to a note on the frequency. Relates a resource that is an integrating resource to a note on the frequency of updates."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Se utiliza cuando la frecuencia no está establecida en el área de título y mención de responsabilidad o es necesario transmitir alguna información adicional."@es ,
                                                                                                   "Used when the frequency is not stated in the title and statement of responsibility area, or it is necessary to convey some additional information."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1066
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1066> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1066> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnSystemRequirements"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on system requirements"@en ,
                                                              "tiene nota de requisitos mínimos del sistema"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso electrónico de acceso directo con una nota sobre los requisitos del sistema para el uso del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a direct access electronic resource to a note on system requirements for use of the resource."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes one or more technical specifications, usually given in the following order, and preceded by the phrase  \"System requirements:\" (or its equivalent in another language): name, model and, or, number of machine or machines; amount of memory; name of the operating system or systems; software requirements (including programming language); peripherals; hardware (internal) modifications; character code. Separate system requirements notes may be made to highlight distinctive system features associated with each physical carrier, when the resource consists of two or more different physical carriers (e.g. a multimedia resource consisting of an electronic disk and a videodisc). Alternatively, a single system requirements note for both physical carriers may be made."@en ,
                                                                                                   "Incluye una o más especificaciones técnicas, normalmente dadas en el siguiente orden y precedidas de la frase “Requisitos del sistema”: (o su equivalente en otra lengua): marca, modelo y/o número de serie del equipo o equipos; cantidad de memoria, nombre del sistema o sistemas operativos; requisitos de software (incluido el lenguaje de programación); periféricos; modificaciones (internas) de hardware; códigos de caracteres. Si el recurso está formado por dos o más soportes físicos diferentes (ej. un recurso multimedia formado por un disco electrónico y un videodisco), se puede redactar una nota sobre requisitos del sistema para cada uno, en la que se resalten las características distintivas del sistema asociado a cada soporte físico. Como alternativa, se puede hacer una única nota de requisitos del sistema para ambos soportes físicos."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1067
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1067> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1067> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnModeOfAccess"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on mode of access"@en ,
                                                              "tiene nota sobre modo de acceso"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso electrónico remotocon una nota sobre el modo de acceso, precedido de la frase “Modo de acceso:” (o su equivalente en otra lengua)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a remote access electronic resource to a note on the mode of access, preceded by the phrase \"Mode of access:\" (or its equivalent in another language)."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1068
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1068> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1068> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnTitleProper"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on title proper"@en ,
                                                              "tiene nota sobre título propiamente dicho"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el título propiamente dicho (el nombre principal de un recurso, por ejemplo, el título de un recurso en la forma en la que aparece en la fuente preferida de información de información para el recurso)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the title proper (the chief name of a resource, i.e. the title of a resource in the form in which it appears on the preferred source of information for the resource)."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1073
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1073> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1073> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnNatureScopeFormPurposeOrLanguage"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on nature, scope, form, purpose or language"@en ,
                                                              "tiene nota sobre naturaleza, alcance, forma, propósito o lengua"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre su naturaleza, propósito, alcance, o forma literaria, artística o musical, o la lengua si el contenido lingüístico es significativo."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on its nature, purpose, scope, or literary, artistic or musical form, or language if the linguistic content is significant."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Se utiliza cuando la información no puede ser inferida de otros elementos de la descripción."@es ,
                                                                                                   "Used when the information cannot be inferred from other elements of the description."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1075
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1075> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1075> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasFingerprint"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has fingerprint"@en ,
                                                              "tiene identificador tipográfico"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso monográfico antiguo con un número de caracteres procedentes de un número regulado de lugares en el texto de un recurso, considerado como un sustituto de un número normalizado."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is an older monographic resource to a number of characters drawn from a number of uniform places in the text of the resource, considered as a substitute for a standard number."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "A definitive formula for fingerprint has yet to be determined by international agreement. Until such an agreement is made, various forms of fingerprint can be used."@en ,
                                                                                                   "Todavía tiene que determinarse por acuerdo internacional una fórmula definitiva para el identificador tipográfico. Hasta que se lleve a cabo ese acuerdo, se pueden utilizar las diferentes formas de identificadores tipográficos."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1032> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1076
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1076> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1076> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasLabelNameAndCatalogueNumber"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has label name and catalogue number"@en ,
                                                              "tiene nombre comercial y número de catálogo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que se publica comercialmente con el nombre de la etiqueta y con todos los números de catálogo suministrados por la compañía editora."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is commercially issued to the label name and all catalogue numbers supplied by the issuing company."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1032> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1077
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1077> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1077> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasQualificationToIdentifier"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has qualification to identifier"@en ,
                                                              "tiene aclaración para el identificador"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una breve mención que califica, explica o corrige el identificador."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a brief statement that qualifies, explains, or corrects the identifier."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1078
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1078> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1078> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnBinding"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on binding"@en ,
                                                              "tiene nota sobre la encuadernación"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre la encuadernación como fue publicada por el editor."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the binding as issued by the publisher."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Excludes a binding specific to a copy in hand."@en ,
                                                                                                   "Se excluye una encuadernación específica de un ejemplar que se tiene en la mano."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1079
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1079> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1079> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnResourceIdentifierAndTermsOfAvailability"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on resource identifier and terms of availability"@en ,
                                                              "tiene nota sobre identificador del recurso y condición de disponibilidad"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota relativa al identificador del recurso y condiciones de disponibilidad."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note relating to the resource identifier and terms of availability."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes notes of limited print run, issues or limited distribution."@en ,
                                                                                                   "Incluye notas de impresión limitada, edición o distribución limitada."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1086
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1086> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1086> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnParallelTitlesAndParallelOtherTitleInformation"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on parallel titles and parallel other title information"@en ,
                                                              "tiene nota sobre títulos paralelos e información complementaria del título paralelo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre los títulos paralelos e información complementaria del título paralela."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on parallel titles and parallel other title information."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Excludes information recorded in the title and statement of responsibility area."@en ,
                                                                                                   "Se excluye la información registrada en el área de título y mención de responsabilidad."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1087
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1087> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1087> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnStatementOfResponsibility"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on statement of responsibility"@en ,
                                                              "tiene nota sobre mención de responsabilidad"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre sus menciones de responsabilidad (menciones, que se transcriben del recurso que se está describiendo, relativas a las personas responsables del contenido intelectual o artístico del recurso, a las entidades corporativas de las que emana el contenido, o a las personas o entidades corporativas responsables de la realización del contenido del recurso)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on its statements of responsibility (statements, transcribed from the resource being described, relating to persons responsible for the intellectual or artistic content of the resource, to corporate bodies from which the content emanates, or to persons or corporate bodies responsible for the performance of the content of the resource)."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes statements of responsibility taken from outside the resource, its container or accompanying textual matter; notes on variant or expanded forms of names of persons or corporate bodies, notes on pseudonyms, notes on persons or corporate bodies connected with the work that cannot be included in other areas of the description (because, for example, their function is not specified); statements of responsibility relating to appendices and other supplementary matter appearing on the resource but not on a prescribed source of information; notes on the staging, instrumentation, etc., of performed works; notes on persons or bodies connected with the technical production, administrative and consulting functions of the work."@en ,
                                                                                                   "Incluye menciones de responsabilidad tomadas de fuentes externas al recurso, su envase o información textual aneja; notas sobre las variantes o formas desarrolladas de nombres de personas o de entidades corporativas, notas sobre seudónimos, notas sobre personas o entidades corporativas relacionadas con la obra que no pueden incluirse en otras áreas de la descripción (porque, por ejemplo, no está especificada su función); menciones de responsabilidad relativas a los apéndices y a otros materiales complementarios que aparecen en el recurso pero no en la fuente de información prescrita; notas sobre puesta en escena, instrumentación, etc. de las obras representadas; notas sobre personas o entidades corporativas relacionadas con la producción técnica y las funciones administrativas y consultivas de la obra."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1090
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1090> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1090> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteProvidingASummary"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note providing a summary"@en ,
                                                              "tiene nota de provisión de sumario"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota que proporciona un informe objetivo, no evaluativo, de la cobertura temática."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note providing a factual, non-evaluative account of the subject coverage."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "May draw upon statements found on the resource, its container or accompanying textual matter. Information on the use of special techniques or processes may also be included."@en ,
                                                                                                   "Puede basarse en las menciones encontradas en el recurso, en su envase o en el material textual que lo acompaña. También puede incluir información sobre el uso de técnicas o procedimientos especiales."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1091
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1091> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1091> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnUseOrAudience"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on use or audience"@en ,
                                                              "tiene nota de uso o destinatario"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota que proporciona información no evaluativa sobre el uso potencial o recomendado del recurso y/o sobre los destinatarios a los que está dirigido."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note providing non-evaluative information as to the potential or recommended use of the resource and/or the intended audience."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Normally taken from statements on or in the resource. Includes specification of restrictions on use."@en ,
                                                                                                   "Normalmente se obtienen de menciones de dentro o fuera del recurso. Incluye especificaciones de restricciones en el uso."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1092
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1092> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1092> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnNumbers"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on numbers"@en ,
                                                              "tiene nota relativa a números"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso a una nota relativa a números o identificadores asociados con él."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on numbers or identifiers associated with it."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Excludes identifiers recorded in the resource identifier and terms of availability area."@en ,
                                                                                                   "Se excluyen los identificadores registrados en el área de identificador del recurso y condiciones de disponibilidad."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1094
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1094> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1094> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnChangeToEdition"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on change to edition"@en ,
                                                              "tiene nota de cambio en edición"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada o una monografía multiparte con una nota sobre cambios en las menciones de edición que son posteriores al fascículo o parte que se usa como base de la descripción, pero que no requiere una nueva descripción. Relaciona un recurso integrable con una nota sobre una mención de edición anterior que ya no está presente en la iteración más reciente o que está de una forma diferente a la iteración anterior, y que no requiere una nueva descripción."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a serial or multipart monograph to a note on changes in edition statements that occur after the issue or part used as the basis of description and do not require a new description. Relates a resource that is an integrating resource to a note on earlier edition statements that are no longer present on the current iteration or that are in a different form on an earlier iteration and do not require a new description."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1095
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1095> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1095> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnBibliographicHistory"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on bibliographic history"@en ,
                                                              "tiene nota de historia bibliográfica"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota relativa a la edición que se describe o a la historia bibliográfica de la obra."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note relating to the edition being described or the bibliographic history of the work."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1096
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1096> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1096> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnTranslations"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on translations"@en ,
                                                              "tiene nota de traducciones"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que contiene una obra que es una traducción con una nota sobre el título original de la obra o, cuando sea apropiado, el título clave e ISSN."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that contains a work that is a translation to a note on the original title of the work, or, where appropriate, the key title and ISSN."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "La notas sobre traducciones se pueden incluir en las notas sobre contenido cuando el recurso contiene varias obras individuales. Se excluyen notas sobre la lengua del título. Se excluyen notas sobre ediciones de un recurso que aparecen simultáneamente en varias lenguas."@es ,
                                                                                                   "Notes on translations may be included in the notes on contents when the resource contains several individual works. Excludes notes on the language of the title. Excludes notes on editions of a resource appearing simultaneously in different languages."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1097
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1097> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1097> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnDifferentEditions"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on different editions"@en ,
                                                              "tiene nota de diferentes ediciones"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el nombre de otra edición o ediciones."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the name of another edition or editions."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Se utiliza cuando el recurso es una de dos o más ediciones publicadas simultáneamente, que difieren parcialmente en el contenido o en la lengua. Se emplea una nota general si no está disponible el nombre de la otra edición o ediciones, o si el recurso se publica en más ediciones que pueden nombrarse convenientemente."@es ,
                                                                                                   "Used when the resource is one of two or more simultaneously published editions differing in partial content or language. A general note is used if the name of the other edition or editions is not readily available, or the resource is published in more editions than can be named conveniently."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1098
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1098> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1098> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnReproduction"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on reproduction"@en ,
                                                              "tiene nota de reproducción"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una reproducción exacta de otro recurso con una nota sobre el título del recurso original (cuando es diferente del de la reproducción) y sus datos de publicación."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is is an exact reproduction of another resource to a note on the title of the original resource (when different from the title of the reproduction) and its publication details."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes facsimile reproductions or other photographic (or micro-) reproductions of a printed title, sound cassette copies of a sound disc, videotape reproductions of a motion picture, digitisations. Includes the frequency of the original resource."@en ,
                                                                                                   "Se incluyen reproducciones facsimilares u otras reproducciones fotográficas o micro-reproducciones de un título impreso, copias en cassette de un disco de sonoro, reproducciones en cita de vídeo de una película, digitalizaciones. Se incluye la frecuencia del recurso original."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1099
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1099> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1099> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnRelationshipToOtherResources"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on relationship to other resources"@en ,
                                                              "tiene nota de relación con otros recursos"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota de relación con otros recursos."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on relationship to other resources."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1100
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1100> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1100> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnSupplementsInsertsEtc"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on supplements, inserts, etc."@en ,
                                                              "tiene nota de suplementos, insertos, etc."@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que tiene uno o más suplementos y/o insertos con una nota sobre el título, el título clave e ISSN del suplemento y/o el inserto."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that has one or more supplements and/or inserts to a note on the title, the key title and ISSN of the supplement and/or insert."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "A general note about the existence of supplements is used when they are numerous."@en ,
                                                                                                   "Se utiliza una nota general sobre la existencia de suplementos cuando sean muy numerosos."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1101
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1101> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1101> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnRelationshipBetweenContinuingResources"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on relationship between continuing resources"@en ,
                                                              "tiene nota de relación entre recursos continuados"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un recurso continuado con una nota sobre otro recurso continuado con el que está relacionado."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a continuing resource to a note on a continuing resource that it is related to."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1116
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1116> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1116> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelNumberingSystem"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel numbering system"@en ,
                                                              "tiene sistema paralelo de numeración"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada con la designación del fascículo o parte que aparece en la lengua y escritura del título propiamente dicho, cuando existen designaciones en más de una lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a serial to the designation appearing in the language and script of the title proper when there are designations in more than one language or script on the issue or part."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "If the criterion in the definition does not apply, the first designation is used. The parallel designations may also be given."@en ,
                                                                                                   "Si no es aplicable el criterio de la definición, se utiliza la primera designación que aparece. También se pueden dar las designaciones paralelas."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1117
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1117> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1117> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitleOfIndividualWorkBySameAuthor"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title of individual work by same author"@en ,
                                                              "tiene título de obra individual del mismo autor"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el título de una obra individual cuando el recurso se compone de dos o más obras sin título colectivo."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the title of an individual work when the resource comprises two or more works without a collective title."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1012> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1118
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1118> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1118> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitleOfIndividualWorkByDifferentAuthor"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title of individual work by different author"@en ,
                                                              "tiene título de obra individual de diferente autor"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el título de una obra individual cuando el recurso se compone de dos o más obras con diferentes menciones de responsabilidad sin título colectivo."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the title of an individual work when the resource comprises two or more works with different statements of responsibility without a collective title."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1012> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1119
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1119> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1119> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelMusicFormatStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel music format statement"@en ,
                                                              "tiene mención de formato musical paralela"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es música notada con un equivalente en otra lengua lengua o escritura de la mención de formato musical (un término o frase que representa la forma física en la que se presenta)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is notated music to an equivalent of a music format statement (a term or phrase representing the physical form in which it is presented) in another language or script and presented as equivalent."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1120
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1120> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1120> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasSubsequentNumberingSystem"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has subsequent numbering system"@en ,
                                                              "tiene sistema sucesivo de numeración"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada con una nueva secuencia de numeración (la identificación de cada uno de los sucesivos fascículos o partes)."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a serial to a new sequence of numbering (the identification of each of the successive issues or parts)."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Generalmente, la publicación seriada lleva una designación, como “nueva serie”, “segunda serie”, etc.., con la que se indica una nueva secuencia de numeración, no una nueva publicación. Se incluye, si existe, la designación de la nueva secuencia. El sistema de numeración puede incluir un numeral, una letra o cualquier otro carácter, o una combinación de ellos, con o sin una palabra que lo acompañe (“volumen, número, etc.) y/o una designación cronológica."@es ,
                                                                                                   "Normally, the serial carries a designation, such as \"new series\", \"second series\", etc., to indicate that a new sequence of numbering, not a new serial, is intended. The designation of the new sequence, if any, is included. The numbering system can include a numeral, a letter, any other character, or the combination of these, with or without an accompanying word (\"volume\", \"number\", etc.), and, or, a chronological designation."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1121
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1121> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1121> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelNameOfPublisherProducerDistributor"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel name of publisher, producer, distributor"@en ,
                                                              "tiene nombre paralelo de editor, productor, distribuidor"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con la forma del nombre del editor, productor y/o distribuidor en la lengua y escritura del título propiamente dicho cuando dicho nombre aparece en la fuente prescrita de información en más de una lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the form of name of the publisher, producer and/or distributor in the language and script of the title proper when the name appears on the prescribed source of information for the resource in more than one language or script."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "If the criterion in the definition does not apply, the form of name made prominent by typography or, if there is no typographical distinction, the form of name that appears first is used."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1122
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1122> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1122> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasBibliographicFormatOfOlderMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has bibliographic format of older monographic resource"@en ,
                                                              "tiene formato bibliográfico de recurso monográfico antiguo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un recurso monográfico antiguo con una designación normalizada elegida por la agencia de catalogación."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is an older monographic resource to a standard designation as chosen by the cataloguing agency."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Por ejemplo: 1º, 2º, 4º, 8º, 12º, etc. Incluye la altura de la cubierta exterior de la publicación, medida paralelamente al lomo, o la del recurso cuando no está encuadernado, si se puede establecer que el recurso tiene una encuadernación normalizada del editor. Incluye el formato supuesto, seguido de interrogación, cuando no se ha podido determinar el formato. Se excluyen las dimensiones si no se puede establecer que el recurso tiene la encuadernación o envoltorio normalizado por el editor."@es ,
                                                                                                   "e.g. 1 °, 2 °, 4 °, 8 °, 12 °, etc. Includes the height of the outer case, measured parallel to the spine, or of the resource when it is not bound, if it can be established that the resource is in a standardized publisher's binding or in publisher's wrappers. Includes the assumed format followed by a question mark when the format cannot be determined. Excludes dimensions if it cannot be established that the resource is in a standardized publisher's binding or in publisher's wrappers."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1123
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1123> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1123> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnSupplementToOrInsertIn"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on supplement to or insert in"@en ,
                                                              "tiene nota de suplemento a o de insertado en"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un suplemento de o un inserto en otro recurso con una nota del título, título clave e ISSN del recurso principal."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a supplement to or insert in another resource to a note of the title, the key title and ISSN of the main resource."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1124
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1124> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1124> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnOtherRelationships"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on other relationships"@en ,
                                                              "tiene nota de otras relaciones"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre otras relaciones entre él y otros recursos, incluyendo la naturaleza de la relación, el título, título clave e ISSN del otro recurso o recursos."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on other relationships between it and other resources, including the nature of the relationship, the title, the key title and ISSN of the other resource or resources."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes resources published together and described separately."@en ,
                                                                                                   "Incluye recursos publicados conjuntamente y descritos por separado."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1126
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1126> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1126> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasProcessOrMethodOfReproductionOfStillImage"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has process or method of reproduction of still image"@en ,
                                                              "tiene proceso o método de reproducción de imagen fija"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una imagen fija con los detalles del proceso o método de reproducción."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a still image to details on the process or method of reproduction."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1127
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1127> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1127> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPlayingSpeed"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has playing speed"@en ,
                                                              "tiene velocidad de reproducción"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con su velocidad de reproducción."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to its playing speed."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1128
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1128> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1128> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasRecordingMethod"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has recording method"@en ,
                                                              "tiene método de grabación"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un disco sonoro analógico con su método de grabación."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is an analogue sound disc to its recording method."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1129
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1129> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1129> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasGrooveDirection"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has groove direction"@en ,
                                                              "tiene dirección del surco"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un disco sonoro analógico con la dirección del surco."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is an analogue sound disc to its groove direction."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1130
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1130> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1130> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasGrooveSize"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has groove size"@en ,
                                                              "tiene tamaño del surco"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un disco sonoro analógico con el tamaño del surco."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is an analogue sound disc to its groove size."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1131
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1131> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1131> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNumberOfTapeTracks"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has number of tape tracks"@en ,
                                                              "tiene número de pistas"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el número de sus pistas."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the number of its tape tracks."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1132
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1132> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1132> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTrackConfiguration"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has track configuration"@en ,
                                                              "tiene configuración de pistas"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un rollo sonoro grabado en cuatro o más pistas con la configuración de sus pistas."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a sound reel recorded on four or more tracks to its track configuration."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1133
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1133> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1133> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNumberOfSoundChannels"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has number of sound channels"@en ,
                                                              "tiene número de canales de sonido"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el número de sus canales de sonido."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the number of its sound channels."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1134
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1134> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1134> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasEqualization"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has equalization"@en ,
                                                              "tiene ecualización"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con la ecualización que emplea."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the equalization it employs."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1135
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1135> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1135> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoiseReduction"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has noise reduction"@en ,
                                                              "tiene reducción de ruido"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con la reducción de ruido que emplea."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the noise reduction it employs."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1136
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1136> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1136> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteOnContentFormAndMediaType"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note on content form and media type"@en ,
                                                              "tiene nota sobre forma del contenido y tipo de medio"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una nota sobre el área de forma del contenido y tipo de medio."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a note on the content form and media type area."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1045> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1137
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1137> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1137> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasCommonTitleOfTitleProper"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has common title of title proper"@en ,
                                                              "tiene título común de título propiamente dicho"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con aquella parte del título que es común a un grupo de recursos relacionados que tienen además sus diferentes títulos de sección."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to that part of the title that is carried by a group of related resources in addition to their different section titles."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "El título común sirve para indicar esta relación de un grupo de recursos y, junto con el título de sección, identifica un recurso dado. El título común también puede ser común a un recurso principal y su suplemento o suplementos y a una serie principal y sus subseries cuando el suplemento o suplementos o las subseries tienen un título o títulos dependientes."@es ,
                                                                                                   "The common title serves to indicate this relationship in a group of resources and together with the section title identifies a given resource. The common title may also be common to a main resource and its supplement or supplements and to a main series and its subseries when the supplement or supplements or subseries have a dependent title or titles."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1138
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1138> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1138> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDependentTitleOfTitleProper"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has dependent title of title proper"@en ,
                                                              "tiene título dependiente de título propiamente dicho"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un título que por sí mismo es insuficiente para identificar el recurso y que requiere la adición del título común, o del título del recurso principal o del título de la serie principal."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a title that by itself is insufficient to identify the resource and that requires the addition of the common title, or the title of the main resource or the title of the main series."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Ejemplos de esto son los títulos de sección, algunos títulos de hojas individuales de series de mapas, algunos títulos de suplementos, algunos títulos de subseries y los títulos de algunas partes de un recurso monográfico multiparte."@es ,
                                                                                                   "Examples are section titles, some titles of individual sheets of a map series, some supplement titles and some titles of subseries and the titles of some parts of a multipart monographic resource."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1139
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1139> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1139> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDependentTitleDesignationOfTitleProper"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has dependent title designation of title proper"@en ,
                                                              "tiene designación de título dependiente de título propiamente dicho"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con la numeración que por sí sola o en conjunción con un título dependiente sirve para distinguirlo de uno o más recursos relacionados que tienen un título común."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to numbering that alone or in conjunction with a dependent title serves to distinguish it from one or more related resources having a common title."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1140
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1140> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1140> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelOtherTitleInformation"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel other title information"@en ,
                                                              "tiene información complementaria del título paralela"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con información complementaria del título que se presenta en la fuente de información preferida para el recurso como un equivalente en otra lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to other title information presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1012> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1141
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1141> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1141> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelStatementOfResponsibilityRelatingToTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel statement of responsibility relating to title"@en ,
                                                              "tiene mención de responsabilidad paralela al título"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención de responsabilidad que se presenta en la fuente de información preferida para el recurso como un equivalente en otra lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement of responsibility  presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1142
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1142> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1142> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelStatementOfResponsibilityRelatingToEdition"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel statement of responsibility relating to edition"@en ,
                                                              "tiene mención de responsabilidad paralela relativa a edición"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con uno o más nombres, frases o grupos de caracteres relativos a la identificación y/o función de cualquier persona o entidad corporativa responsable de o que contribuye a la creación o realización del contenido intelectual o artístico de una edición de una obra contenida en el recurso, que se presenta en la fuente de información preferida para el recurso y que se muestra como equivalente en otra lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to one or more names, phrases, or groups of characters relating to the identification and/or function of any persons or corporate bodies responsible for or contributing to the creation or realisation of the intellectual or artistic content of an edition of a work contained in the resource, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1143
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1143> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1143> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelAdditionalEditionStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel additional edition statement"@en ,
                                                              "tiene mención de edición adicional paralela"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una palabra o frase, o grupo de caracteres que indican que el recurso pertenece a una edición que se presenta en la fuente de información preferida para el recurso y que se muestra como equivalente en otra lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a word or phrase, or a group of characters, indicating that a resource belongs to an edition presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1144
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1144> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1144> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasAdditionToPlaceOfPublication"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has addition to place of publication"@en ,
                                                              "tiene adición al lugar de publicación"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el nombre de un lugar de mayor rango, como un país, estado, etc., y, si se considera necesario para su identificación, la dirección completa del editor, productor o distribuidor."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the name of a larger place such as a country, state, etc. and, if it is considered necessary for identification, the full address of the publisher, producer or distributor."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1145
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1145> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1145> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelPaceOfPublicationProductionDistribution"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel place of publication, production, distribution"@en ,
                                                              "tiene lugar paralelo de publicación, producción, distribución"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el nombre de un lugar de publicación, producción y/o distribución en la lengua y escritura del título propiamente dicho cuando el nombre aparece en la fuente prescrita de información para el recurso en más de una lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the name of the place of publication, production and/or distribution in the language and script of the title proper when the name appears on the prescribed source of information for the resource in more than one language or script."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "If the criterion in the definition does not apply, the form of name made prominent by typography or, if there is no typographical distinction, the form of name that appears first is used."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1146
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1146> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1146> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasSpecificMaterialDesignation"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has specific material designation"@en ,
                                                              "tiene designación específica del material"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un término que indica la clase específica de material (generalmente la clase de objeto físico) al que pertenece, y el número de unidades."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a term indicating the specific class of material (usually the class of physical object) to which it belongs, and the number of units."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1147
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1147> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1147> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasCommonTitleOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has common title of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene título común de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con aquella parte del título que es común a un grupo de recursos relacionados que tienen también sus títulos de sección diferentes."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to that part of the title that is carried by a group of related resources in addition to their different section titles."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1148
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1148> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1148> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDependentTitleOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has dependent title of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene título dependiente de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con un título que por sí mismo es insuficiente para identificar el recurso y que requiere la adición del título común, o el título del recurso principal o el título de la serie principal."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to a title that by itself is insufficient to identify the resource and that requires the addition of the common title, or the title of the main resource or the title of the main series."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1149
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1149> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1149> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDependentTitleDesignationOfSeriesOrMultipartMonogaphicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has dependent title designation of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene designación de título dependiente de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o recurso monográfico multiparte con una numeración que por sí sola o en conjunción con un título dependiente sirve para distinguir uno de dos o más recursos relacionados que tienen un título común."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to numbering that alone or in conjunction with a dependent title serves to distinguish one of two or more related resources having a common title."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1150
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1150> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1150> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasQualificationToTermsOfAvailability"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has qualification to terms of availability"@en ,
                                                              "tiene aclaración a condición de disponibilidad "@es ,
                                                              "tiene designación de título dependiente de serie"@es ,
                                                              "tiene título propiamente dicho de serie"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una aclaración sobre una mención del precio, si está a la venta, o, si no lo está, una breve mención sobre otras condiciones de disponibilidad."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a qualification to a statement of the price if it is for sale or a brief statement of other terms if it is not for sale."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1151
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1151> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1151> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasAdditionToParallelPlaceOfPublication"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has addition to parallel place of publication"@en ,
                                                              "tiene adición al lugar de publicación paralelo"@es ,
                                                              "tíene título propiamente dicho de monografía multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con el nombre de un lugar de mayor rango como por ejemplo, páis, estado, etc., y, si se considera necesario para la identificación, la dirección completa del editor, productor o distribuidor, en la lengua y escritura del título propiamente dicho cuando el nombre aparece en la fuente prescrita de información para el recurso en más de una lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the name of a larger place such as a country, state, etc. and, if it is considered necessary for identification, the full address of the publisher, producer or distributor, in the language and script of the title proper when the name appears on the prescribed source of information for the resource in more than one language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1152
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1152> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1152> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelOtherTitleInformationOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel other title information of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene información complementaria del título paralela de serie o de recurso monográfico multiparte "@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada o recurso monográfico multiparte con una palabra o frase o grupo de caracteres, que aparecen en conjunción con y subordinado al título propiamente dicho del recurso,  presentado en la fuente de información preferida para el recurso como un equivalente en otra lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a serial or multipart monographic resource to a word or phrase, or a group of characters, appearing in conjunction with, and subordinate to, the title proper of the resource presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "La información complementaria del título paralela se da cuando se considera importante para los usuarios del catálogo."@es ,
                                                                                                   "Parallel other title information  is given when considered important to users of the catalogue."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1153
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1153> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1153> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelStatementOfResponsibilityOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel statement of responsibility of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene mención de responsabilidad paralela de serie o recurso monográfico multiparte "@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada o recurso monográfico multiparte con uno o más nombres, frases, o grupos de caracteres relativos a la identificación y/o función de cualquier persona o entidad corporativa responsable de contribuir a la creación o realización del contenido intelectual o artístico de una obra contenida en el recurso, presentada en la fuente de información preferida para el recurso como equivalente en otra lengua o escritura."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to one or more names, phrases, or groups of characters relating to the identification and/or function of any persons or corporate bodies responsible for or contributing to the creation or realisation of the intellectual or artistic content of a work contained in the resource, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1154
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1154> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1154> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStandardIdentifier"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has standard identifier"@en ,
                                                              "tiene identificador normalizado"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un identificador normalizado precedido de su etiqueta convencional."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a standard identifier preceded by its customary label."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Como etiquetas convencionales se incluyen “ISBN”, “ISSN”, “ISMN”."@es ,
                                                                                                   "Customary labels include \"ISBN\", \"ISSN\", \"ISMN\"."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1032> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1155
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1155> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1155> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasLongitudeAndLatitude"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has longitude and latitude"@en ,
                                                              "tiene longitud y latitud"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es un mapa terrestre con sus coordenadas expresadas en grados decimales o en grados (º), minutos (´) y segundos (´´) del sistema sexagesimal (círculo de 360º) (con la longitud tomada siempre a partir del meridiano cero de Greeenwich) en el orden: punto de longitud más occidental, punto de longitud más oriental, latitud del punto más septentrional y latitud del punto más meridional, precedido por las iniciales apropiadas Oeste (O), Este (E), Norte (N) y Sur (S) o sus equivalentes en otra lengua o escritura. Relaciona un recurso que es un mapa de un cuerpo celeste con sus coordenadas en su sistema correspondiente."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a  terrestrial map to its coordinates expressed in decimal degrees or degrees (°), minutes (′) and seconds (″) of the sexagesimal system (360° circle) (with longitude always taken from the Greenwich prime meridian) in the order of longitude of westernmost extent, longitude of easternmost extent, latitude of northernmost extent , and latitude of southernmost extent, preceded by the appropriate initials for West (W), East (E), North (N) and South (S) or their equivalents in another language or script. Relates a resource that is a map of another celestial body to its coordinates in its coordinate system."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1050> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1156
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1156> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1156> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNumericDesignation"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has numeric designation"@en ,
                                                              "tiene designación  numérica"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada con su designación numérica."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a serial to its numeric designation."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "A numeric designation is given as it appears, except that arabic numerals are given in place of other numerals or spelled-out numbers and multiple levels of numbering are given in a hierarchical order. A numeric designation may include alphabetic or other characters as well as numbers. Words in the designation may be abbreviated."@en ,
                                                                                                   "Una designación numérica se da tal y como aparezca, excepto que se dan números arábigos en lugar de números no arábigos o números expresados textualente y  numeraciones en múltiples niveles que sean dadas en order jerárquico. Una designación numérica puede incluir letras u otros caracteres además de números. Las palabras de la designación pueden abreviarse."@es ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1157
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1157> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1157> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasChronologicalDesignation"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has chronological designation"@en ,
                                                              "tiene designación cronológica"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada con su designación cronológica."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a serial to its chronological designation."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Las palabras en la designación pueden abreviarse."@es ,
                                                                                                   "Words in the designation may be abbreviated."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1170
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1170> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1170> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitleStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title statement"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource to a statement of its title."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1172
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1172> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1172> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelTitleStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel title statement"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource to a statement of its parallel title."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1173
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1173> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1173> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitleStatementOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title statement of series or multipart monographic resource"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to a statement of its title."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1174
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1174> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1174> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelTitleStatementOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel title statement of series or multipart monographic resource"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to a statement of its parallel title."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1178
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1178> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1178> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelCommonTitleOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel common title of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene título común paralelo de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o un recurso monográfico multiparte con aquella parte del título que es común a un grupo de recursos relacionados que tienen además sus diferentes títulos de sección, presentada como equivalente en otra lengua o escritura en la fuente de información preferida del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to that part of the title that is carried by a group of related resources in addition to their different section titles, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1179
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1179> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1179> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelDependentTitleOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel dependent title of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene título dependiente paralelo de serie o recurso monográfico multiparte "@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o un recurso monográfico multiparte con un título que por sí mismo es insuficiente para identificar el recurso y que requiere de la adición del título común, o del título del recurso principal o del título de la serie principal, presentado como equivalente en otra lengua o escritura en la fuente de información preferida del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to a title that by itself is insufficient to identify the resource and that requires the addition of the common title, or the title of the main resource or the title of the main series, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1180
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1180> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1180> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelDependentTitleDesignationOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel dependent title designation of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene designación de título dependiente paralelo de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una serie o un recurso monográfico multiparte con la numeración que por sí sola o en conjunción con un título dependiente sirve para distinguir un recurso de dos o más recursos relacionados que tienen un título común, presentada como equivalente en otra lengua o escritura en la fuente de información preferida del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to numbering that alone or in conjunction with a dependent title serves to distinguish one of two or more related resources having a common title, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1182
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1182> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1182> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasCommonTitleOfParallelTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has common title of parallel title"@en ,
                                                              "tiene título común de título paralelo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con aquella parte del título que es común a un grupo de recursos relacionados, que además tiene sus diferentes títulos de sección, presentado como equivalente en otra lengua o escritura en la fuente de información preferida del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to that part of the title that is carried by a group of related resources in addition to their different section titles, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1183
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1183> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1183> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDependentTitleOfParallelTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has dependent title of parallel title"@en ,
                                                              "tiene título dependiente de título paralelo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un título que por sí mismo es insuficiente para identificar el recurso y que requiere de la adición el título común, o del título del recurso principal o del título de la serie principal, presentado como equivalente en otra lengua o escritura en la fuente de información preferida del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a title that by itself is insufficient to identify the resource and that requires the addition of the common title, or the title of the main resource or the title of the main series, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1184
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1184> <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1184> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasDependentTitleDesignationOfParallelTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has dependent title designation of parallel title"@en ,
                                                              "tiene designación de título dependiente de título paralelo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con la numeración que por sí sola o en conjunción con un título dependiente sirve para distinguir un recurso de dos o más recursos relacionados que tienen un título común, presentada como equivalente en otra lengua o escritura en la fuente de información preferida del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to numbering that alone or in conjunction with a dependent title serves to distinguish it from one or more related resources having a common title, presented on the preferred source of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en ;
                                                   rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> .


###  http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubClass
<http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubClass> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubproperty
<http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubproperty> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained
<http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name
<http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status
<http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title
<http://purl.org/dc/elements/1.1/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage
<http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1013
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1013> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2012> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1013> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasMathematicalDataArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has mathematical data area"@en ,
                                                              "tiene área de datos matemáticos"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso cartográfico a una mención que incluye la mención de escala, mención de proyección y mención de coordenadas y equinoccio."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is cartographic to a statement including the statement of scale, statement of projection, and the statement of coordinates and equinox."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1015
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1015> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2014> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1015> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNumberingArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has numbering area"@en ,
                                                              "tiene área de numeración"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es una publicación seriada con una mención que incluye la numeración, la designación cronológica, el sistema paralelo de numeración, y el sistema sucesivo de numeración."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is a serial to a statement including the numbering, the chronological designation, the parallel system of numbering, and the subsequent system of numbering."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Can include a numeral, a letter, any other character, or the combination of these, with or without an accompanying word (\"volume\", \"number\", etc.), and/or a chronological designation. Omitted if both the first and last issues or parts are not available."@en ,
                                                                                                   "Puede incluir un número, una letra, cualquier otro carácter o la combinación de éstos, con o sin una palabra acompañándoles (“volúmen”, “número”, etc.) y /o una designación cronológica. Se omite si tanto el primer como el último número o partes no están disponibles."@es .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1022
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1022> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2015> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1022> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasSpecificMaterialDesignationAndExtent"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has specific material designation and extent"@en ,
                                                              "tiene designación específica del material y extensión"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención incluyendo la designación específica de material, la extension, la mención de paginación (si es un recurso impreso) y la duración (si el recurso tiene un aspecto inherente de duración)."@en ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the specific material designation, the extent, the pagination statement (if a printed resource), and the playing time (if the resource has an inherent durational aspect)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1049
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1049> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2017> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1049> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStatementOfCoordinatesAndEquinox"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has statement of coordinates and equinox"@en ,
                                                              "tiene mención de coordenadas y equinoccio"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso cartográfico con una mención que incluye las coordenadas y equinoccio."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is cartographic to a statement including the coordinates and equinox."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1093
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1093> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2027> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1093> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTermsOfAvailabilityStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has terms of availability statement"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource to a statement of terms of availability."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1107
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1107> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2010> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1107> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNoteArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has note area"@en ,
                                                              "tiene área de notas"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye notas sobre cualquier información descriptiva que no se haya dado en otras áreas de la descripción."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including notes on any descriptive information that has not been given in other areas of the description."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Se utiliza cuando se considera de importancia para los usuarios de los registros bibliográficos."@es ,
                                                                                                   "Used when considered to be important to users of bibliographic records."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1125
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1125> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2028> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1125> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasResourceIdentifierStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has resource identifier statement"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource to a statement of its identifier."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1158
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1158> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2003> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1158> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasContentFormAndMediaTypeArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has content form and media type area"@en ,
                                                              "tiene área de forma del contenido y de tipo de medio"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que comprende tres elementos, cada uno tomado de listas cerradas: la forma del contenido, que son uno o más términos que reflejan la forma o formas fundamentales en que se expresa el contenido del recurso; la calificación del contenido, que especifica el tipo, naturaleza sensorial, dimensiones y/o la presencia/ausencia de movimiento en el recurso que se describe; y el tipo de medio, que indica el tipo o tipos de soporte utilizados para transmitir el contenido del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to one or more statements each comprising three elements, each taken from closed lists: the content form, one or more terms reflecting the fundamental form or forms in which the content of a resource is expressed; the content qualification, specifying the type, sensory nature, dimensionality, and/or presence or absence of motion for the resource being described; and  the media type, indicating the type or types of carrier used to convey the content of the resource."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1159
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1159> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2004> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1159> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitleAndStatementOfResponsibilityArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title and statement of responsibility area"@en ,
                                                              "tiene área de título y mención de responsabilidad"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye el título propiamente dicho, títulos paralelos, información complementaria del título y menciones de responsabilidad."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the title proper, parallel titles, other title information, and statements of responsibility."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1160
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1160> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2005> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1160> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasEditionArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has edition area"@en ,
                                                              "tiene área de edición"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye la mención de edición, menciones de edición paralela, menciones de responsabilidad relativas a la edición, menciones de edición adicional y menciones de responsabilidad relativas a la mención de edición adicional."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the edition statement, parallel edition statements, statements of responsibility relating to the edition, additional edition statements, and statements of responsibility following an additional edition statement."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1161
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1161> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2005> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1161> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasMaterialOrTypeOfResourceSpecificArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has material or type of resource specific area"@en ,
                                                              "tiene área específica de material o tipo de recurso"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye datos que son exclusivos de una clase particular de material o tipo de recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including data that are unique to a particular class of material or type of resource."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1162
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1162> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2007> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1162> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPublicationProductionDistributionEtcArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has publication, production, distribution, etc area"@en ,
                                                              "tiene área de publicación, producción, distribución, etc."@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye el lugar de publicación, producción y/o distribución; el nombre del editor, productor y/o distribuidor; la fecha de publicación, producción y/o distribución; el lugar de impresión o fabricación; el nombre del  impresor o fabricante, y la fecha de impresión o fabricación."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the place of publication, production and/or distribution; the name of publisher, producer, and/or distributor; the date of publication, production, and/or distribution; the place of printing or manufacture; the name of printer or manufacturer; and the date of printing or manufacture."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Covers all types of publication, production, distribution, issuing and release activities connected with resources."@en ,
                                                                                                   "Cubre todos los tipos de publicación, producción, distribución, edición y actividades de difusión relacionadas con los recursos."@es .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1163
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1163> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2008> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1163> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasMaterialDescriptionArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has material description area"@en ,
                                                              "tiene área de descripción del material"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye la designación específica del material y la extensión, otros detalles físicos, dimensiones y la mención de material anejo."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the specific material designation and extent, other physical details, the dimensions, and the accompanying material statement."@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Restricted to the resource as issued by the publisher."@en ,
                                                                                                   "Restringido al recurso tal y como lo publica el editor."@es .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1164
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1164> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2009> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1164> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasSeriesAndMultipartMonographicResourceArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has series and multipart monographic resource area"@en ,
                                                              "tiene área de serie y recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye el título propiamente dicho de una serie o recurso monográfico multiparte, el título paralelo de la serie o recurso monográfico multiparte, la información complementaria del título de la serie o recurso monográfico multiparte, la información complementaria del título paralela de la serie o recurso monográfico multiparte, la mención de resposabilidad relativa a la serie o recurso monográfico multiparte, la mención de resposabilidad paralela de la serie o recurso monográfico multiparte, el numero internacional normalizado de la serie o recurso monográfico multiparte y la numeración de la serie o recurso monográfico multiparte."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the title proper of a series or multipart monographic resource, the parallel title of a series or multipart monographic resource, the other title information of a series or multipart monographic resource, the parallel other title information of a series or multipart monographic resource, the statement of responsibility relating to a series or multipart monographic resource, the parallel statement of responsibility relating to a series or multipart monographic resource, the international standard number of a series or multipart monographic resource, and the numbering within a series or multipart monographic resource."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1165
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1165> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2011> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1165> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasResourceIdentifierAndTermsOfAvailabilityArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has resource identifier and terms of availability area"@en ,
                                                              "tiene área de identificador del recurso y condiciones de disponibilidad"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye el identificador del recurso, el título clave y las condiciones de disponibilidad."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the resource identifier, the key title, and the terms of availability."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1166
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1166> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2013> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1166> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasMusicFormatStatementArea"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has music format statement area"@en ,
                                                              "tiene área de mención de formato musical"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso que es música notada con una mención que incluye la mención de formato musical y las menciones de formato musical paralelas."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource that is notated music to a statement including the music format statement and parallel music format statements."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1167
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1167> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2020> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1167> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasStatementOfPrintingOrManufacture"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has statement of printing or manufacture"@en ,
                                                              "tiene mención de impresión o fabricación"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye el lugar de impresión o fabricación, el nombre del impresor o fabricante y la fecha de impresión o fabricación."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the place of printing or manufacture, the name of printer or manufacturer, and the date of printing or manufacture."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1168
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1168> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2018> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1168> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasPlaceOfPublicationProductionDistributionStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has place of publication, production, distribution statement"@en ,
                                                              "tiene mención de lugar de publicación, producción o distribución"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye el lugar de publicación, producción, distribución, la mención de lugar de publicación adicional y la mención de lugar de publicación paralela."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the place of publication, production, distribution, the additional place of publication statement, and the parallel statement of place of publication."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1169
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1169> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2019> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1169> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasNameOfPublisherProducerDistributorStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has name of publisher, producer, distributor statement"@en ,
                                                              "tiene mención del nombre del editor, productor o distribuidor"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que incluye el nombre del editor, productor, distribuidor y la mención de editor, productor, distribuidor paralela."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement including the name of publisher, producer, distributor, and the parallel statement of publisher, producer, distributor."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1171
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1171> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2021> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1171> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasCompoundTitleOfTitlePrope"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has compound title of title proper"@en ,
                                                              "tiene título compueso de propiamente dicho"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un título propiamente dicho consistente en un título común y un título dependiente, con o sin designación de título dependiente."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the title proper consisting of a common title and a dependent title, with or without a dependent title designation."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1177
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1177> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2024> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1177> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasParallelTitleCompoundOfSeriesOrMultipartMonographicResource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has parallel title (compound) of series or multipart monographic resource"@en ,
                                                              "tiene título paralelo (compuesto) de serie o recurso monográfico multiparte"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource that is a series or multipart monograph to a title consisting of a common title and a dependent title, with or without a dependent title designation, in another language or script than the title proper and presented as an equivalent of the title proper on the prescribed source or sources of information."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1181
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1181> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2025> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1181> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasCompoundTitleOfParallelTitle"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has compound title of parallel title"@en ,
                                                              "tiene título compuesto de título paralelo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con un título propiamente dicho consistente en un título común y un título dependiente, con o sin designación de título dependiente, presentado como equivalente en otra lengua o escritura en la fuente de información preferida del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to the title proper consisting of a common title and a dependent title, with or without a dependent title designation, presented on the prescribed sources of information for the resource as an equivalent in another language or script."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1185
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1185> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2026> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1185> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasContentFormAndMediaTypeStatement"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has content form and media type statement"@en ,
                                                              "tiene mención de forma del contenido y de tipo de medio"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso con una mención que comprende tres elementos, cada uno tomado de listas cerradas: la forma del contenido, que son uno o más términos que reflejan la forma o formas fundamentales en que se expresa el contenido del recurso; la calificación del contenido, que especifica el tipo, naturaleza sensorial, dimensiones y/o la presencia/ausencia de movimiento en el recurso que se describe; y el tipo de medio, que indica el tipo o tipos de soporte utilizados para transmitir el contenido del recurso."@es ,
                                                                                                    "Relates a resource to a statement comprising three elements, each taken from closed lists: the content form, one or more terms reflecting the fundamental form or forms in which the content of a resource is expressed; the content qualification, specifying the type, sensory nature, dimensionality, and/or presence or absence of motion for the resource being described; and the media type, indicating the type or types of carrier used to convey the content of the resource."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1186
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1186> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2022> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1186> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasTitleProperCompoundOfSeries"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has title proper (compound) of series"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a resource that is a series or multipart monographic resource to the title proper consisting of a common title and a dependent title, with or without a dependent title designation."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1190
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1190> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   owl:equivalentProperty [ owl:inverseOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1194>
                                                                          ] ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   owl:inverseOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1194> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1190> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasExpressionAspect"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has expression aspect"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a bibliographic resource to an expression reflected in it."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1191
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1191> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   owl:equivalentProperty [ owl:inverseOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1195>
                                                                          ] ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   owl:inverseOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1195> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1004> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1191> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasItemAspect"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has item aspect"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a bibliographic resource to an item reflected in it."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1192
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1192> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   owl:equivalentProperty [ owl:inverseOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1196>
                                                                          ] ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   owl:inverseOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1196> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1003> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1192> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasManifestationAspect"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has manifestation aspect"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a bibliographic resource to a manifestation reflected in it."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1193
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1193> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   owl:equivalentProperty [ owl:inverseOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1197>
                                                                          ] ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1001> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1193> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "hasWorkAspect"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "has work aspect"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a bibliographic resource to a work reflected in it."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1194
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1194> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1002> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1194> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "isExpressionReflectedIn"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "is expression reflected in"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates an expression to a bibliographic resource that reflects it."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1195
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1195> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1004> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1195> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "isItemReflectedIn"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "is item reflected in"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates an item to a bibliographic resource that reflects it."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1196
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1196> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1003> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1196> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "isManifestationReflectedIn"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "is manifestation reflected in"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a manifestation to a bibliographic resource that reflects it."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1197
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1197> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                                   owl:inverseOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1193> ;
                                                   rdfs:domain <http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1001> ;
                                                   rdfs:range <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained> <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1197> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "isWorkReflectedIn"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "is work reflected in"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates a work to a bibliographic resource that reflects it."@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1001
<http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1001> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf owl:Thing .


###  http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1002
<http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1002> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf owl:Thing .


###  http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1003
<http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1003> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf owl:Thing .


###  http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1004
<http://iflastandards.info/ns/fr/frbr/frbrer/C1004> rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf owl:Thing .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf owl:Thing ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "Resource"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Recurso"@es ,
                                                              "Resource"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An entity, tangible or intangible, that comprises intellectual and/or artistic content and is conceived, produced and/or issued as a unit, forming the basis of a single bibliographic description."@en ,
                                                                                                    "Una entidad, tangible o intangible, que tiene contenido artístico y/o intelectual y que está concebida, producida y/o publicada como una unidad, formando la base de una descripción bibliográfica individual."@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Includes text, music, still and moving images, graphics, maps, sound recordings and video recordings, electronic data or programs, including those issued serially."@en ,
                                                                                                   "Incluye texto, música, imágenes fijas y en movimiento, gráficos, mapas, grabaciones sonoras y videograbaciones, programas o datos electrónicos, incluyendo aquellos editados periódicamente."@es .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf rdfs:Datatype ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasSubClass> <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2003> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2004> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2005> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2006> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2007> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2008> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2009> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2010> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2011> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2012> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2013> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2014> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2015> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2016> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2017> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2018> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2019> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2020> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2021> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2022> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2024> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2025> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2026> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2027> ,
                                                                                                               <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2028> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "ISBDSyntaxEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación de sintaxis ISBD"@es ,
                                                              "ISBD Syntax Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación de sintaxis utilizado en la Descripción Bibliográfica Internacional Normalizada (ISBD)."@es ,
                                                                                                    "Syntax encoding scheme used by International Standard Bibliographic Description (ISBD)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2003
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2003> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "ContentFormAndMediaTypeAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Content Form And Media Type Area Encoding Scheme"@en ,
                                                              "Esquema de codificación del área de forma del contenido y de tipo de medio"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de forma del contenido y de tipo de medio (Área 0)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the content form and media type area (Area 0)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2004
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2004> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "TitleAndStatementOfResponsibilityAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de título y mención de responsabilidad"@es ,
                                                              "Title And Statement Of Responsibility Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de título y mención de responsabilidad (Área 1)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the title and statement of responsibility area (Area 1)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2005
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2005> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "EditionAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Edition Area Encoding Scheme"@en ,
                                                              "Esquema de codificación del área de edición"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de edición (Área 2)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the edition area (Area 2)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2006
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2006> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "MaterialOrTypeOfResourceSpecificAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área del material o tipo específico de recurso"@es ,
                                                              "Material Or Type Of Resource Specific Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área del material o tipo específico de recurso (Área 2)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the material or type of resource specific area (Area 3)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2007
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2007> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "PublicationProductionDistributionEtcAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de publicación, producción, distribución, etc."@es ,
                                                              "Publication, Production, Distribution, Etc Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de publicación, producción, distribución, etc. (Área 4)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the publication, production, distribution, etc. area (Area 4)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2008
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2008> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "MaterialDescriptionAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de descripción material"@es ,
                                                              "Material Description Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de descripción material (Área 5)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the material description area (Area 5)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2009
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2009> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "SeriesAndMultipartMonographicResourceAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de serie y recurso monográfico multiparte"@es ,
                                                              "Series And Multipart Monographic Resource Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de serie y recurso monográfico multiparte (Área 6)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the series and multipart monographic resource area (Area 6)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2010
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2010> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "NoteAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de notas"@es ,
                                                              "Note Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de notas (Área 7)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the note area (Area 7)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2011
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2011> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "ResourceIdentifierAndTermsOfAvailabilityAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de identificador del recurso y condiciones de disponibilidad"@es ,
                                                              "Resource Identifier And Terms Of Availability Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de identificador del recurso y condiciones de disponibilidad (Área 8)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the resource identifier and terms of availability area (Area 8)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2012
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2012> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "MathematicalDataAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de datos matemáticos"@es ,
                                                              "Mathematical Data Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de datos matemáticos (Área 3 de recursos cartográficos)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the mathematical data area (Area 3 for cartographic resources)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2013
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2013> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "MusicFormatStatementAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de mención de formato musical "@es ,
                                                              "Music Format Statement Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el área de mención de formato musical (Área 3 para recursos de música notada)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the music format statement area (Area 3 for notated music resources)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2014
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2014> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "NumberingAreaEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del área de numeración"@es ,
                                                              "Numbering Area Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para  el área de numeración (Área 3 de publicaciones periódicas)."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the numbering area (Area 3 for serials)."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2015
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2015> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "SpecificMaterialDesignationAndExtentEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación de designación específica del material y extensión"@es ,
                                                              "Specific Material Designation And Extent Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para la designación específica del material y extensión."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the specific material designation and extent."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2016
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2016> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "OtherPhysicalDetailsEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación de otros detalles físicos"@es ,
                                                              "Other Physical Details Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizada para otros detalles físicos."@es ,
                                                                                                    "Syntax encoding scheme for other physical details."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2017
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2017> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "StatementOfCoordinatesAndEquinoxEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación de la mención de coordenadas y equinoccio"@es ,
                                                              "Statement Of Coordinates And Equinox Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Syntax Encoding Scheme for the statement of coordinates and equinox."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2018
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2018> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "PlaceOfPublicationProductionDistributionStatementEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación de mención de lugar de publicación, producción o distribución"@es ,
                                                              "Place Of Publication, Production, Distribution Statement Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizada para la mención de lugar de publicación, producción o distribución."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the place of publication, production, distribution statement."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2019
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2019> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "NameOfPublisherProducerDistributorStatementEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación de mención del nombre del editor, productor o distribuidor"@es ,
                                                              "Name Of Publisher, Producer, Distributor Statement Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizada para la mención del nombre del editor, productor o distribuidor."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the name of publisher, producer, distributor statement."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2020
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2020> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "StatementOfPrintingOrManufactureEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación de mención de impresión o fabricación"@es ,
                                                              "Statement Of Printing Or Manufacture Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para  la mención de impresión o fabricación."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the statement of printing or manufacture."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2021
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2021> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "CompoundTitleOfTitleProperEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Compound Title Of Title Proper Encoding Scheme"@en ,
                                                              "Esquema de codificación del título compuesto de título propiamente dicho"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el título compuesto del título propiamente dicho."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the compound title of the title proper."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2022
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2022> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "TitleProperCompoundOfSeriesOrMultipartMonographicResourceEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del título propiamente dicho (compuesto) de serie"@es ,
                                                              "Title Proper (Compound) Of Series Or Multipart Monographic Resource Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el título propiamente dicho (compuesto) de serie o recurso monográfico multiparte."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the title proper (compound) of a series or multipart monographic resource."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2024
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2024> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "ParallelTitleCompoundOfSeriesOrMultipartMonographicResourceEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Esquema de codificación del título paralelo (compuesto) de serie o recurso monográfico multiparte"@es ,
                                                              "Parallel Title (Compound) Of Series Or Multipart Monographic Resource Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el título paralelo (compuesto) de serie o recurso monográfico multiparte."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the parallel title (compound) of a series or multipart monograph."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2025
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2025> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "CompoundTitleOfParallelTitleEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Compound Title Of Parallel Title Encoding Scheme"@en ,
                                                              "Esquema de codificación del título compuesto de título paralelo"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el título compuesto del título paralelo."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the compound title of the parallel title."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2026
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2026> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "ContentFormAndMediaTypeStatementEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Content Form And Media Type Statement Encoding Scheme"@en ,
                                                              "Esquema de codificación de mención de forma del contenido y de tipo de medio"@es ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Esquema de codificación utilizado para el mención de forma del contenido y de tipo de medio."@es ,
                                                                                                    "Syntax Encoding Scheme for the content form and media type statement."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2027
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2027> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "TermsOfAvailabilityStatementEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Terms Of Availability Statement Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Syntax Encoding Scheme for the terms of availability statement."@en .


###  http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2028
<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2028> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name> "ResourceIdentifierStatementEncodingScheme"@en ;
                                                   <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status> <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
                                                   rdfs:isDefinedBy <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
                                                   rdfs:label "Resource Identifier Statement Encoding Scheme"@en ;
                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Syntax Encoding Scheme for the resource identifier statement."@en .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype
rdfs:Datatype rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf owl:Thing .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class ;
                                              rdfs:subClassOf owl:Thing .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001
<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                          owl:Thing ,
                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Published"@en .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "ISBD elements"@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "This is a registration of classes and properties from International Standard Bibliographic Description (ISBD), consolidated edition, published by De Gruyter Saur in July 2011 (ISBN 978-3-11-026379-4)."@en ;
                                              <http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage> <http://www.ifla.org/files/assets/cataloguing/isbd/isbd-cons_20110321.pdf> .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.17.2020-11-07T15:03:35Z) https://github.com/owlcs/owlapi/
