<https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta la richiesta dei numeri identificativi univoci da parte dell'ente schedatore"@it , "This class represents the application of unique identifier by a cataloguing agency"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Application"@en , "Richiesta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "instabile"@it , "unstable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasStatus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa propriet√† collega una cosa al suo status giuridico o temporale"@it , "This property relates a thing to its juridical or temporal status"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha status"@it , "has status"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isStatusOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ApplicationStatus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This class represents the status related to a catalogue numbers assignment."@en , "Questa classe rappresenta lo stato associato alla assegnazione di numeri di catalogo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stato della richiesta"@it , "Application status"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "unstable"@en , "instabile"@it .
