<https://w3id.org/arco/ontology/location/isGeometryTechniqueOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa proprietà collega la tecnica di georeferenziazione alla georeferenziazione."@it , "This property links the georeferencing technique to the georeferencing."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/GeometryTechnique> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è tecnica di georeferenziazione di"@it , "is geometry technique of"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stabile"@it , "stable"@en .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/hasGeometryTechnique>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "This property links a georeferencing to the georeferencing technique."@en , "Questa proprietà collega una georeferenziazione alla tecnica di georeferenziazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ha tecnica di georeferenziazione"@it , "has geometry technique"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/GeometryTechnique> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentProperty>
                []  ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location/isGeometryTechniqueOf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: GE/GPT; versioni precedenti: GP/GPT - GA/GAT - GL/GLT"@it .

<https://w3id.org/arco/ontology/location/GeometryTechnique>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta la tecnica di georeferenziazione, utilizzata per l'acquisizione delle coordinate (rilievo da cartografia con sopralluogo, rilievo da cartografia senza sopralluogo, rilievo da foto aerea con sopralluogo, rilievo da foto aerea senza sopralluogo, rilievo da satellite, rilievo tradizionale, rilievo tramite GPS, rilievo tramite punti d'appoggio fiduciali o trigonometrici, stereofotogrammetria)."@it , "This class represents the technique of georeferencing, used for the acquisition of coordinates (i.e. survey from cartography with or without inspection, survey from aerial photos with or without inspection, satellite survey, traditional survey, survey via GPS, etc.)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <https://w3id.org/arco/ontology/location> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Geometry technique"@en , "Tecnica di georeferenziazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/arco/ontology/core/Method> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "stable"@en , "stabile"@it ;
        <https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag>
                "ICCD Normativa Trasversale 4.00: GE/GPT - Normative precedenti: GP/GPT; GA/GAT; GL/GLT"@it .

<https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject> .
