<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1167>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "has statement of printing or manufacture"@en , "tiene mención de impresión o fabricación"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2020> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/hasUnconstrained>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/unc/elements/P1167> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "hasStatementOfPrintingOrManufacture"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Relates a resource to a statement including the place of printing or manufacture, the name of printer or manufacturer, and the date of printing or manufacture."@en , "Relaciona un recurso con una mención que incluye el lugar de impresión o fabricación, el nombre del impresor o fabricante y la fecha de impresión o fabricación."@es .

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2001>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Resource"@en , "Recurso"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "Resource"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Una entidad, tangible o intangible, que tiene contenido artístico y/o intelectual y que está concebida, producida y/o publicada como una unidad, formando la base de una descripción bibliográfica individual."@es , "An entity, tangible or intangible, that comprises intellectual and/or artistic content and is conceived, produced and/or issued as a unit, forming the basis of a single bibliographic description."@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Includes text, music, still and moving images, graphics, maps, sound recordings and video recordings, electronic data or programs, including those issued serially."@en , "Incluye texto, música, imágenes fijas y en movimiento, gráficos, mapas, grabaciones sonoras y videograbaciones, programas o datos electrónicos, incluyendo aquellos editados periódicamente."@es .

<http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2020>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Statement Of Printing Or Manufacture Encoding Scheme"@en , "Esquema de codificación de mención de impresión o fabricación"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/C2002> ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/name>
                "StatementOfPrintingOrManufactureEncodingScheme"@en ;
        <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/status>
                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Syntax Encoding Scheme for the statement of printing or manufacture."@en , "Esquema de codificación utilizado para  la mención de impresión o fabricación."@es .
